{"text": "За время нахождения на посту главы ФСБ упразднил управления ФСБ по экономической контрразведке и по контрразведывательному обеспечению стратегических объектов , создал вместо них шесть новых управлений[72 ]", "entities": [[35, 38, "ORG"], [60, 63, "ORG"]]}
{"text": "17 марта 2023   года Международным уголовным судом в Гааге был выдан ордер на арест Владимира Путина по подозрению в незаконной депортации украинских детей в ходе вторжения на Украину ➤", "entities": [[21, 34, "ORG"], [35, 44, "ORG"], [45, 50, "ORG"], [53, 58, "LOC"], [84, 93, "PER"], [94, 100, "PER"], [176, 183, "LOC"]]}
{"text": "Директор Федеральной службы безопасности РФ Владимир Путин", "entities": [[9, 20, "ORG"], [21, 27, "ORG"], [28, 40, "ORG"], [41, 43, "LOC"], [44, 52, "PER"], [53, 58, "PER"]]}
{"text": "По мнению писателя Роя Медведева , привлекая к работе Путина , Бородин учёл его опыт в международных деловых связях[48 ]", "entities": [[19, 22, "PER"], [23, 32, "PER"], [54, 60, "PER"], [63, 70, "PER"]]}
{"text": "Тогда же прошёл курсы подготовки оперативного состава на Охте ( « 401-я школа » ) и был аттестован младшим офицером ( старший лейтенант юстиции ) в системе территориальных органов КГБ СССР[29 ]", "entities": [[57, 61, "LOC"], [180, 183, "ORG"]]}
{"text": "Ранее контрольный пакет акций принадлежал Банку России[14][15 ]", "entities": [[42, 47, "ORG"], [48, 61, "ORG"]]}
{"text": "Собственники и руководство[править | править код ] \n Владельцем 50   % плюс 1 акция ПАО « Сбербанк » является Фонд национального благосостояния России , контролирующийся Правительством России[11 ]", "entities": [[84, 87, "ORG"], [88, 89, "ORG"], [90, 98, "ORG"], [99, 100, "ORG"], [110, 114, "ORG"], [115, 128, "ORG"], [129, 143, "ORG"], [144, 150, "LOC"], [170, 184, "ORG"], [185, 194, "ORG"]]}
{"text": "По итогам выборов в Госдуму поддержанное Путиным новое политическое движение « Единство » набрало 23,3   % голосов , заняв второе место[87 ]", "entities": [[20, 27, "ORG"], [41, 48, "PER"], [79, 87, "ORG"]]}
{"text": "В июле 2017   года структура « Сбера » « СБК Баланс » совместно с АФК « Системой » приобрели 100   % акций аэропорта Горно - Алтайска у « Сибмост - инвест » в долях 40   % и 60   % соответственно[92 ]", "entities": [[31, 36, "ORG"], [41, 44, "ORG"], [45, 51, "ORG"], [66, 69, "ORG"], [70, 71, "ORG"], [72, 80, "ORG"], [81, 82, "ORG"], [117, 122, "LOC"], [123, 124, "LOC"], [125, 133, "LOC"], [138, 145, "ORG"], [146, 147, "ORG"], [148, 154, "ORG"]]}
{"text": "д. HGЯO 1 января 2001   года произведена реорганизация , в результате которой 79 региональных банков « Сбербанка России » объединились в 17 территориальных", "entities": [[5, 9, "ORG"], [105, 114, "ORG"], [115, 121, "ORG"]]}
{"text": "д. HGЯO Санкции предусматривают заморозку активов банка и введение запрета для граждан и компаний из США на ведение бизнеса с ним[58 ]", "entities": [[5, 9, "ORG"], [103, 106, "LOC"]]}
{"text": "В апреле 2023   года « Сбер » представил чат - бота на основе ИИ « GigaChat »", "entities": [[23, 27, "ORG"]]}
{"text": "31 декабря 1999   года после отставки Бориса Ельцина , который ранее назвал Путина своим преемником , был назначен исполняющим обязанности президента", "entities": [[38, 44, "PER"], [45, 52, "PER"], [76, 82, "PER"]]}
{"text": "25 мая 1998   года по инициативе Юмашева Путин был назначен его первым заместителем в Администрации президента[67][68 ] , ответственным за работу с регионами", "entities": [[33, 40, "PER"], [41, 46, "PER"], [86, 99, "LOC"]]}
{"text": "Выступление на торжественном приёме по случаю вступления в должность президента России в Государственном Кремлёвском дворце", "entities": [[80, 86, "LOC"], [89, 104, "LOC"], [105, 116, "LOC"], [117, 123, "LOC"]]}
{"text": "В ней используются фирменные голосовые помощники Сбербанка , а также есть функция управления устройствами умного дома[51 ]", "entities": [[49, 58, "ORG"]]}
{"text": "В 2015   году была предпринята военная операция России в Сирии", "entities": [[48, 54, "LOC"], [57, 62, "LOC"]]}
{"text": "Действующий президент Российской Федерации , председатель Государственного Совета Российской Федерации и Совета Безопасности Российской Федерации ; Верховный главнокомандующий Вооружёнными силами Российской Федерации с 7 мая 2012   года", "entities": [[22, 32, "LOC"], [33, 42, "LOC"], [58, 74, "ORG"], [75, 81, "ORG"], [82, 92, "LOC"], [93, 102, "LOC"], [105, 111, "ORG"], [112, 124, "ORG"], [125, 135, "LOC"], [136, 145, "LOC"], [176, 188, "ORG"], [189, 195, "ORG"], [196, 206, "LOC"], [207, 216, "LOC"]]}
{"text": "С 28 июня 1991   года , после избрания Собчака на пост мэра ,   — исполняющий обязанности председателя , а с 15 июля   — председатель Комитета по внешним связям мэрии Ленинграда ( с 16 мая 1992   года   — Санкт - Петербурга)[35 ]", "entities": [[39, 46, "PER"], [134, 142, "ORG"], [143, 145, "ORG"], [146, 153, "ORG"], [154, 160, "ORG"], [161, 166, "ORG"], [167, 177, "LOC"]]}
{"text": "Первым государственным актом , подписанным Путиным на посту и", "entities": [[43, 50, "PER"]]}
{"text": "президента РФ , стал указ « О гарантиях президенту Российской Федерации , прекратившему исполнение своих полномочий , и членам его семьи»[98 ]", "entities": [[11, 13, "LOC"], [51, 61, "LOC"], [62, 71, "LOC"]]}
{"text": "Сбербанк в апреле 2019   года объявил намерение инвестировать в Rambler Group", "entities": [[0, 8, "ORG"], [64, 71, "ORG"], [72, 77, "ORG"]]}
{"text": "д. HGЯO В 2005   году сотрудники Брукингского института Вашингтона Клиффорд Гэдди и Игорь Данченко обвинили Путина в плагиате   — копировании или незначительном видоизменении фрагментов статьи « Стратегическое планирование и политика » профессоров Уильяма Кинга и Дэвида Клиланда , опубликованной в 1978   году[55][56][57 ]", "entities": [[5, 9, "ORG"], [35, 47, "ORG"], [48, 57, "ORG"], [58, 68, "LOC"], [69, 77, "PER"], [78, 83, "PER"], [86, 91, "PER"], [92, 100, "PER"], [110, 116, "PER"], [250, 257, "PER"], [258, 263, "PER"], [266, 272, "PER"], [273, 281, "PER"]]}
{"text": "Председатели правления « Сбербанка России»[править | править код ] \n Павел Иванович Жихарев ( март 1991   — март 1993 ) ; \n Олег Владимирович Яшин ( март 1993   — январь 1996 ) ; \n Андрей Ильич Казьмин ( январь 1996   — ноябрь 2007 ) ; \n Герман Оскарович Греф ( с ноября 2007   года по настоящее время )", "entities": [[25, 34, "ORG"], [69, 74, "PER"], [75, 83, "PER"], [84, 91, "PER"], [124, 128, "PER"], [129, 141, "PER"], [142, 146, "PER"], [181, 187, "PER"], [188, 193, "PER"], [194, 201, "PER"], [238, 244, "PER"], [245, 254, "PER"], [255, 259, "PER"]]}
{"text": "Россия также вмешалась в насильственный конфликт , переросший в войну в Донбассе", "entities": [[0, 6, "LOC"], [72, 80, "LOC"]]}
{"text": "26 марта 1997   года Путин был назначен заместителем руководителя Администрации президента России   — начальником Главного контрольного управления президента Российской Федерации , сменив на этом посту Алексея   Кудрина[47 ]", "entities": [[21, 26, "PER"], [66, 79, "ORG"], [80, 90, "ORG"], [91, 97, "LOC"], [114, 122, "ORG"], [123, 135, "ORG"], [136, 146, "ORG"], [158, 168, "LOC"], [169, 178, "LOC"], [202, 209, "PER"], [210, 211, "PER"], [212, 222, "PER"]]}
{"text": "100   % акций Sber Vermögensverwaltungs AG in Abwicklung ( ранее   — Sberbank Europe AG ) были проданы австрийской компании , контролируемой Штефаном Зочлингом[70][71 ]", "entities": [[14, 18, "ORG"], [19, 39, "ORG"], [40, 42, "ORG"], [43, 45, "ORG"], [46, 56, "ORG"], [69, 77, "ORG"], [78, 84, "ORG"], [85, 87, "ORG"], [141, 149, "PER"]]}
{"text": "20 июня 1991   года регистратор Центральный банк РСФСР ( будущий Центральный банк России ) за № ппп 1481 ( номер лицензии ) зарегистрировал Сбербанк России", "entities": [[32, 43, "ORG"], [44, 48, "ORG"], [49, 54, "LOC"], [65, 76, "ORG"], [77, 81, "ORG"], [82, 88, "LOC"], [140, 148, "ORG"], [149, 155, "LOC"]]}
{"text": "В декабре 2011   года Сбербанк проинформировал о приобретении специализирующегося на услугах « private banking » дочернего банка « Лукойла » в Швейцарии   — SLB", "entities": [[22, 30, "ORG"], [131, 138, "ORG"], [143, 152, "LOC"], [157, 160, "ORG"]]}
{"text": "В его активах был контрольный пакет обыкновенных акций Сбербанка   — 50   % + 1 акция", "entities": [[55, 64, "ORG"]]}
{"text": "Имущество банка будет продано для погашения задолженности в 42,3   млрд крон ( 1,7   млрд евро)[54 ]", "entities": [[90, 98, "ORG"]]}
{"text": "Интерес к проекту Греф объяснял ростом тарифов на SMS со стороны мобильных операторов", "entities": [[18, 22, "PER"]]}
{"text": "Ряд государств ввели дополнительные всеобъемлющие санкции против России и лично против Путина", "entities": [[65, 71, "LOC"], [87, 93, "PER"]]}
{"text": "В сентябре 1999   года в России произошла серия террористических актов   — взрывы жилых домов в Буйнакске , Москве ( на улице Гурьянова и на Каширском шоссе ) и Волгодонске , жертвами которых стали более 300 человек[94 ]", "entities": [[25, 31, "LOC"], [96, 105, "LOC"], [108, 114, "LOC"], [126, 135, "LOC"], [141, 150, "LOC"], [151, 156, "LOC"], [161, 172, "LOC"]]}
{"text": "В 1987   году Гострудсберкассы были реорганизованы в Сберегательный банк СССР[34 ]", "entities": [[14, 30, "PER"], [53, 67, "ORG"], [68, 72, "ORG"]]}
{"text": "После поступил в среднюю школу №   281 ( спецшкола с химическим уклоном на базе Технологического института ) , которую он окончил в 1970   году", "entities": [[80, 96, "ORG"], [97, 106, "ORG"]]}
{"text": "Также в ноябре 2022   года Сбербанк в связи с санкциями вышел из актива в хорватской компании Fortenova Group , где владел 43   % акций , являясь крупнейшим акционером с 2018   года , доля была передана инвестору из ОАЭ Саифу Алькетби[65 ]", "entities": [[27, 35, "ORG"], [94, 103, "ORG"], [104, 109, "ORG"], [216, 219, "LOC"], [220, 225, "PER"], [226, 237, "PER"]]}
{"text": "По возвращении в Ленинград работал помощником ректора ЛГУ , затем советником председателя Ленинградского горсовета Анатолия Собчака ➤", "entities": [[17, 26, "LOC"], [54, 57, "ORG"], [90, 104, "ORG"], [105, 114, "ORG"], [115, 123, "PER"], [124, 131, "PER"]]}
{"text": "1 сентября 2023   года Сбер представил GigaCode", "entities": [[23, 27, "PER"], [39, 47, "ORG"]]}
{"text": "Ельцин и его олигархическое окружение озаботились проблемой своей безопасности и сохранения накопленных финансов после ухода Ельцина с поста президента", "entities": [[0, 6, "PER"], [125, 132, "PER"]]}
{"text": "Новым учредителем юрлиц стало созданное в марте 2022   года АО « Новые возможности » , уставный капитал компании   — 10 тысяч рублей , её учредителем и гендиректором при регистрации значилась работавшая в 2016   году оператором колл - центра сервиса по регистрации юрлиц « ВТБ Регистратор » 29-летняя москвичка Татьяна Портных", "entities": [[60, 62, "ORG"], [63, 64, "ORG"], [65, 70, "ORG"], [71, 82, "ORG"], [83, 84, "ORG"], [273, 276, "ORG"], [277, 288, "ORG"], [311, 318, "PER"], [319, 326, "PER"]]}
{"text": "2020—2022[править | править код ] \n Два банкомата Сбербанка в Екатеринбурге : с новым логотипом и со старым логотипом , 13 января 2021   года \n В июне 2020   года Сбербанк зарегистрировал права на новый товарный знак « Сбер » и новый логотип[44 ]", "entities": [[50, 59, "ORG"], [62, 75, "LOC"], [163, 171, "ORG"]]}
{"text": "18 мая 2017   года была зарегистрирована микрокредитная компания « Выдающиеся кредиты » , 4 июля внесённая в реестр ЦБ", "entities": [[67, 77, "ORG"], [78, 85, "ORG"], [116, 118, "ORG"]]}
{"text": "В январе 2022   года Сбербанк объявил о решении купить российское подразделение ретейлера « Stockmann » , который после завершения сделки станет fashion - оператором маркетплейса « СберМегаМаркет»[96 ]", "entities": [[21, 29, "ORG"], [92, 101, "ORG"], [181, 199, "ORG"]]}
{"text": "Поступок Путина вызвал в Кремле глубокую признательность ; так , по мнению Юмашева , этот эпизод повлиял на выбор Путина в качестве преемника Ельцина[62][63 ]", "entities": [[9, 15, "PER"], [25, 31, "LOC"], [75, 82, "PER"], [114, 120, "PER"]]}
{"text": "После вторжения России на Украину ЦБ Европы заявил , что дочерняя компания Сбера   — Sberbank Europe и его две дочерние структуры в банковском объединении , Sberbank в Хорватии и Sberbank в Словении , находятся на грани дефолта[56 ]", "entities": [[16, 22, "LOC"], [26, 33, "LOC"], [34, 36, "ORG"], [75, 80, "PER"], [85, 93, "ORG"], [94, 100, "ORG"], [157, 165, "ORG"], [168, 176, "LOC"], [179, 187, "ORG"], [190, 198, "LOC"]]}
{"text": "30 декабря 1999   года в ряде российских изданий была опубликована программная статья Путина « Россия на рубеже тысячелетий » , в которой Владимир Путин изложил своё представление о прошлом и о предстоящих перед страной задачах и обозначил свои политические приоритеты : « патриотизм » , « державность » , « государственничество » , « социальная солидарность » , « сильное государство»[86][96 ]", "entities": [[86, 92, "PER"], [95, 101, "LOC"], [138, 146, "PER"], [147, 152, "PER"]]}
{"text": "Находится под ними до сих пор в чёрном списке Управления по контролю за иностранными активами ( OFAC )", "entities": [[46, 56, "ORG"], [57, 59, "ORG"], [60, 68, "ORG"], [69, 71, "ORG"], [72, 84, "ORG"], [85, 93, "ORG"], [94, 95, "ORG"], [96, 100, "ORG"], [101, 102, "ORG"]]}
{"text": "Во время учёбы впервые встретил Анатолия Собчака , в то время доцента ЛГУ", "entities": [[32, 40, "PER"], [41, 48, "PER"], [70, 73, "ORG"]]}
{"text": "( 13 февраля 2008 ) \n Владимир Владимирович Путин Владимир Путин , 2024 год \n\n\n\n\n\n\n  Президент России \n\n\n\n\n\n с   7 мая 2012 \n\n\n Глава правительства \n\n Виктор Зубков ( 2012 , и", "entities": [[22, 30, "PER"], [31, 43, "PER"], [44, 49, "PER"], [50, 58, "PER"], [59, 64, "PER"], [95, 101, "LOC"], [151, 157, "PER"], [158, 164, "PER"]]}
{"text": ") \n Дмитрий Медведев ( 2012—2020 ) \n Михаил Мишустин ( с 2020 ) \n Андрей Белоусов ( 2020 , и", "entities": [[4, 11, "PER"], [12, 20, "PER"], [37, 43, "PER"], [44, 52, "PER"], [66, 72, "PER"], [73, 81, "PER"]]}
{"text": ") \n\n\n Предшественник \n\n Дмитрий Медведев \n\n\n\n ( и", "entities": [[24, 31, "PER"], [32, 40, "PER"]]}
{"text": "31 декабря 1999 — 7 мая 2000)7 мая 2000   — 7 мая 2008 \n\n\n Глава правительства \n\n Михаил Касьянов ( 2000—2004 ) \n Виктор Христенко ( 2004 , и", "entities": [[82, 88, "PER"], [89, 97, "PER"], [114, 120, "PER"], [121, 130, "PER"]]}
{"text": ") \n Михаил Фрадков ( 2004—2007 ) \n Виктор Зубков ( 2007—2008 ) \n\n\n Предшественник \n\n Борис Ельцин \n\n\n Преемник \n\n Дмитрий Медведев \n\n\n\n\n\n  Председатель Государственного совета России \n\n\n\n\n\n с   7 мая 2012 \n\n\n Предшественник \n\n Дмитрий Медведев \n\n\n\n 22 ноября 2000   — 7 мая 2008 \n\n\n Предшественник \n\n должность учреждена \n\n\n Преемник \n\n Дмитрий Медведев \n\n\n\n\n\n  Председатель правительства Российской Федерации \n\n\n\n\n\n 8 мая 2008   — 7 мая 2012 \n\n\n Президент \n\n Дмитрий Медведев \n\n\n Предшественник \n\n Виктор Зубков \n\n\n Преемник \n\n Виктор Зубков ( и", "entities": [[4, 10, "PER"], [11, 18, "PER"], [35, 41, "PER"], [42, 48, "PER"], [85, 90, "PER"], [91, 97, "PER"], [114, 121, "PER"], [122, 130, "PER"], [152, 168, "ORG"], [169, 175, "ORG"], [176, 182, "LOC"], [227, 234, "PER"], [235, 243, "PER"], [337, 344, "PER"], [345, 353, "PER"], [389, 399, "LOC"], [400, 409, "LOC"], [460, 467, "PER"], [468, 476, "PER"], [499, 505, "PER"], [506, 512, "PER"], [529, 535, "PER"], [536, 542, "PER"]]}
{"text": ") \n Дмитрий Медведев \n\n\n\n ( и", "entities": [[4, 11, "PER"], [12, 20, "PER"]]}
{"text": "9—16 августа 1999)16 августа 1999   — 7 мая 2000 \n\n\n Президент \n\n Борис Ельцинон сам ( и", "entities": [[66, 71, "PER"], [72, 80, "PER"]]}
{"text": ") \n\n\n Предшественник \n\n Сергей Степашин \n\n\n Преемник \n\n Михаил Касьянов \n\n\n\n\n\n  Председатель Совета Министров Союзного государства \n\n\n\n\n\n 27 мая 2008   — 18 июля 2012 \n\n\n Предшественник \n\n Виктор Зубков \n\n\n Преемник \n\n Дмитрий Медведев \n\n\n\n\n\n  Председатель партии « Единая Россия » \n\n\n\n\n\n 7 мая 2008   — 26 мая 2012 \n\n\n Предшественник \n\n Борис Грызлов \n\n\n Преемник \n\n Дмитрий Медведев \n\n\n\n\n\n  Председатель Совета глав государств СНГ \n\n\n\n\n\n 1 января   — 31 декабря 2024 \n\n\n Предшественник \n\n Садыр Жапаров \n\n\n Преемник \n\n Эмомали Рахмон \n\n\n\n 1 января   — 31 декабря 2017 \n\n\n Предшественник \n\n Алмазбек Атамбаев \n\n\n Преемник \n\n Эмомали Рахмон \n\n\n\n 16 сентября 2004   — 20 мая 2006 \n\n\n Предшественник \n\n Леонид Кучма \n\n\n Преемник \n\n Нурсултан Назарбаев \n\n\n\n 25 января 2000   — 29 января 2003 \n\n\n Предшественник \n\n Борис Ельцин \n\n\n Преемник \n\n Леонид Кучма \n\n\n\n\n\n  Секретарь Совета Безопасности России \n\n\n\n\n\n 29 марта   — 9 августа 1999 \n\n\n Президент \n\n Борис Ельцин \n\n\n Предшественник \n\n Николай Бордюжа \n\n\n Преемник \n\n Сергей Иванов \n\n\n\n\n\n  Директор ФСБ России \n\n\n\n\n\n 25 июля 1998   — 9 августа 1999 \n\n\n Президент \n\n Борис Ельцин \n\n\n Предшественник \n\n Николай Ковалёв \n\n\n Преемник \n\n Николай Патрушев \n\n\n\n\n\n\n Рождение \n\n 7 октября 1952(1952 - 10 - 07 ) ( 72 года)Ленинград , СССР \n\n\n Род \n\n Путины \n\n\n Отец \n\n Владимир Спиридонович Путин \n\n\n Мать \n\n Мария Ивановна Путина \n\n\n Супруга \n\n Людмила Путина ( Шкребнева ) ( 1983—2013)[1 ] \n\n\n Дети \n\n Мария Владимировна Воронцова ( 1985),Катерина Владимировна Тихонова ( 1986 ) \n\n\n Партия \n\n КПСС ( 1975—1991)НДР ( 1995—1999)Единство ( 1999—2001)Единая Россия ( председатель , при этом не член партии , 2008—2012 ) \n\n\n Образование \n\n 1", "entities": [[24, 30, "PER"], [31, 39, "PER"], [40, 43, "PER"], [44, 52, "PER"], [56, 62, "PER"], [63, 71, "PER"], [93, 99, "ORG"], [100, 109, "ORG"], [110, 118, "LOC"], [119, 130, "LOC"], [189, 195, "PER"], [196, 202, "PER"], [219, 226, "PER"], [227, 235, "PER"], [266, 272, "ORG"], [273, 279, "ORG"], [338, 343, "PER"], [344, 351, "PER"], [368, 375, "PER"], [376, 384, "PER"], [406, 412, "ORG"], [413, 417, "ORG"], [418, 428, "ORG"], [429, 432, "ORG"], [521, 528, "PER"], [529, 535, "PER"], [592, 600, "PER"], [601, 609, "PER"], [610, 613, "PER"], [614, 622, "PER"], [626, 633, "PER"], [634, 640, "PER"], [701, 707, "PER"], [708, 713, "PER"], [730, 739, "PER"], [740, 749, "PER"], [811, 816, "PER"], [817, 823, "PER"], [840, 846, "PER"], [847, 852, "PER"], [871, 877, "ORG"], [878, 890, "ORG"], [891, 897, "LOC"], [950, 955, "PER"], [956, 962, "PER"], [985, 992, "PER"], [993, 1000, "PER"], [1001, 1004, "PER"], [1005, 1013, "PER"], [1017, 1023, "PER"], [1024, 1030, "PER"], [1048, 1051, "ORG"], [1052, 1058, "LOC"], [1115, 1120, "PER"], [1121, 1127, "PER"], [1150, 1157, "PER"], [1158, 1165, "PER"], [1166, 1169, "PER"], [1170, 1178, "PER"], [1182, 1189, "PER"], [1190, 1198, "PER"], [1256, 1270, "LOC"], [1273, 1277, "LOC"], [1308, 1316, "PER"], [1317, 1329, "PER"], [1330, 1335, "PER"], [1348, 1353, "PER"], [1354, 1362, "PER"], [1363, 1369, "PER"], [1385, 1392, "PER"], [1393, 1399, "PER"], [1402, 1411, "PER"], [1443, 1448, "PER"], [1449, 1461, "PER"], [1462, 1471, "PER"], [1489, 1501, "PER"], [1502, 1510, "PER"], [1524, 1530, "ORG"], [1531, 1533, "ORG"], [1534, 1538, "ORG"], [1595, 1601, "LOC"]]}
{"text": "Глава Сбербанка также отметил , что   кредитная организация вернулась к регулярному раскрытию информации для своих акционеров[64 ]", "entities": [[6, 15, "ORG"]]}
{"text": "На должности директора ФСБ Путину было присвоено воинское звание полковник[73 ]", "entities": [[23, 26, "ORG"], [27, 33, "PER"]]}
{"text": "На эту должность его пригласил Валентин Юмашев , возглавивший Администрацию президента после того , как прежний руководитель Анатолий Чубайс перешёл на должность первого вице - премьера в правительстве Виктора Черномырдина", "entities": [[31, 39, "PER"], [40, 46, "PER"], [125, 133, "PER"], [134, 140, "PER"], [202, 209, "PER"], [210, 222, "PER"]]}
{"text": "Путин предоставил дискредитирующую Скуратова видеозапись", "entities": [[0, 5, "PER"], [35, 44, "PER"]]}
{"text": "После принятия поправок к Конституции РФ вновь избрался в 2024   году", "entities": [[38, 40, "LOC"]]}
{"text": "18 сентября границы Чечни были блокированы российскими войсками", "entities": [[20, 25, "LOC"]]}
{"text": "Мать   — Мария Ивановна Путина ( урождённая Шеломова ) ( 17 октября 1911   — 6 июля 1998)[23 ] , происходила из деревни Заречье Тверского уезда Тверской губернии , где и познакомилась с Владимиром Спиридоновичем[18 ] , также работала на заводе , пережила блокаду Ленинграда", "entities": [[9, 14, "PER"], [15, 23, "PER"], [24, 30, "PER"], [44, 52, "PER"], [120, 127, "LOC"], [128, 137, "LOC"], [138, 143, "LOC"], [144, 152, "LOC"], [153, 161, "LOC"], [186, 196, "PER"], [197, 214, "PER"], [263, 273, "LOC"]]}
{"text": "Прошёл курсы переподготовки оперативного состава Комитета государственной безопасности в Ленинграде ( 1976 ) и Москве ( 1979 ) при Высшей школе КГБ СССР им. Ф.   Э.   Дзержинского[28 ]", "entities": [[49, 57, "ORG"], [58, 73, "ORG"], [74, 86, "ORG"], [89, 99, "LOC"], [111, 117, "LOC"], [131, 137, "ORG"], [138, 143, "ORG"], [144, 147, "ORG"], [148, 152, "LOC"], [153, 156, "LOC"], [157, 159, "LOC"], [160, 161, "LOC"], [162, 164, "LOC"], [165, 166, "LOC"], [167, 182, "LOC"]]}
{"text": "Он отметил , что финансовая организация из - за введённых санкций потеряла практически все зарубежные активы , кроме тех , что расположены в странах СНГ", "entities": [[149, 152, "LOC"]]}
{"text": "Также в августе 2022   года в App Store появились мобильные приложения « СБОЛ » и « Инвестр » , фактически копирующее удалённые из - за санкций « Сбербанк Онлайн » и « СберИнвестор » , но формально размещённые как от стороннего разработчика[61 ]", "entities": [[30, 33, "ORG"], [34, 39, "ORG"], [73, 77, "ORG"], [84, 91, "ORG"], [146, 154, "ORG"], [155, 161, "ORG"], [168, 180, "ORG"]]}
{"text": "В январе 1990   года Путин завершил командировку в ГДР и вернулся в Ленинград[источник не указан 648 дней ]", "entities": [[21, 26, "PER"], [51, 54, "LOC"]]}
{"text": "Акции ПАО « Сбербанк » включены в котировальный список первого уровня « Московской биржи»[102 ]", "entities": [[6, 9, "ORG"], [10, 11, "ORG"], [12, 20, "ORG"], [21, 22, "ORG"]]}
{"text": "Сберегательный банк СССР при этом продолжал существовать и был ликвидирован лишь 1 января 1992   года", "entities": [[0, 14, "ORG"], [15, 19, "ORG"], [20, 24, "LOC"]]}
{"text": "На оккупированных территориях Украины[править | править код ] \n 18 января 2023   года Сбербанк объявил об установке первых банкоматов в аннексированном Крыму , а также о намерении в ближайшее время открыть офисы в крупных городах полуострова[77][78 ]", "entities": [[86, 94, "ORG"], [152, 157, "LOC"]]}
{"text": "В 1992—1996   годах Путин в числе « реформистски настроенных политических активистов » проходил тренинг по программе американского Национального демократического института международных отношений ( англ", "entities": [[20, 25, "PER"], [131, 144, "ORG"], [145, 161, "ORG"], [162, 171, "ORG"], [172, 185, "ORG"], [186, 195, "ORG"], [196, 197, "ORG"], [198, 202, "ORG"]]}
{"text": "National Democratic Institute for International Affairs , NDI)[41 ]", "entities": [[0, 1, "ORG"], [2, 10, "ORG"], [11, 21, "ORG"], [22, 31, "ORG"], [32, 35, "ORG"], [36, 49, "ORG"], [50, 57, "ORG"]]}
{"text": "В начале июня 2024   года на территориях , подконтрольных России ,   — ДНР и ЛНР появились первые банкоматы Сбербанка", "entities": [[58, 64, "LOC"], [71, 74, "LOC"], [77, 80, "LOC"], [108, 117, "ORG"]]}
{"text": "Своими заместителями Путин назначил генералов Николая Патрушева , Виктора Черкесова и Сергея Иванова , с которыми был знаком по работе в КГБ и в Санкт - Петербурге", "entities": [[21, 26, "PER"], [46, 53, "PER"], [54, 63, "PER"], [66, 73, "PER"], [74, 83, "PER"], [86, 92, "PER"], [93, 100, "PER"], [137, 140, "ORG"], [145, 150, "LOC"], [151, 152, "LOC"], [153, 163, "LOC"]]}
{"text": "1 октября танковые подразделения российской армии со стороны Ставропольского края и Дагестана вошли на территорию Наурского и Шелковского районов Чечни[95 ]", "entities": [[61, 76, "LOC"], [77, 81, "LOC"], [84, 93, "LOC"], [114, 123, "LOC"], [126, 137, "LOC"], [138, 145, "LOC"]]}
{"text": "Впоследствии многие из тех , кто вместе с Путиным работал в мэрии Санкт - Петербурга ( И.   И.   Сечин , Д.   А.   Медведев , В.   А.   Зубков , А.   Л.   Кудрин , А.   Б.   Миллер , Г.   О.   Греф , Д.   Н.   Козак , В.   П.   Иванов , С.   Е.   Нарышкин , В.   Л.   Мутко и др. ) , в 2000-е годы заняли ответственные посты в правительстве России , администрации президента России и руководстве государственных компаний[42][43 ]", "entities": [[42, 49, "PER"], [66, 71, "LOC"], [72, 73, "LOC"], [74, 84, "LOC"], [87, 89, "LOC"], [90, 91, "LOC"], [92, 94, "LOC"], [95, 96, "LOC"], [97, 102, "LOC"], [105, 107, "PER"], [108, 109, "PER"], [110, 112, "PER"], [113, 114, "PER"], [115, 123, "PER"], [126, 128, "PER"], [129, 130, "PER"], [131, 133, "PER"], [134, 135, "PER"], [136, 142, "PER"], [145, 147, "PER"], [148, 149, "PER"], [150, 152, "PER"], [153, 154, "PER"], [155, 161, "PER"], [164, 166, "PER"], [167, 168, "PER"], [169, 171, "PER"], [172, 173, "PER"], [174, 180, "PER"], [183, 185, "PER"], [186, 187, "PER"], [188, 190, "PER"], [191, 192, "PER"], [193, 197, "PER"], [200, 202, "PER"], [203, 204, "PER"], [205, 207, "PER"], [208, 209, "PER"], [210, 215, "PER"], [218, 220, "PER"], [221, 222, "PER"], [223, 225, "PER"], [226, 227, "PER"], [228, 234, "PER"], [237, 239, "PER"], [240, 241, "PER"], [242, 244, "PER"], [245, 246, "PER"], [247, 255, "PER"], [258, 260, "PER"], [261, 262, "PER"], [263, 265, "PER"], [266, 267, "PER"], [268, 273, "PER"], [341, 347, "LOC"], [375, 381, "LOC"]]}
{"text": "24 февраля 2022   года Путин эскалировал войну с Украиной , начав полномасштабное вторжение России на Украину , что вызвало международное осуждение", "entities": [[23, 28, "PER"], [49, 57, "LOC"], [92, 98, "LOC"], [102, 109, "LOC"]]}
{"text": "После увольнения из КГБ в 1991   году работал в мэрии Санкт - Петербурга", "entities": [[20, 23, "ORG"], [54, 59, "LOC"], [60, 61, "LOC"], [62, 72, "LOC"]]}
{"text": "Приход к власти \n Основная статья : Приход Путина к властиВ ноябре 1997   года Путин организовал отъезд во Францию Собчака[60 ] , к тому времени проходившего по уголовному делу о злоупотреблениях в мэрии Санкт - Петербурга[61 ]", "entities": [[36, 42, "PER"], [43, 49, "PER"], [79, 84, "PER"], [107, 114, "LOC"], [115, 125, "ORG"], [204, 209, "LOC"], [210, 211, "LOC"], [212, 225, "LOC"]]}
{"text": "Июль 1958 года \n\n\n Владимир был третьим сыном в семье", "entities": [[19, 27, "PER"]]}
{"text": "После 1977   года работал по линии контрразведки в следственном отделе Управления КГБ СССР по Ленинграду и Ленинградской области", "entities": [[71, 81, "ORG"], [82, 85, "ORG"], [86, 90, "LOC"], [94, 104, "LOC"], [107, 120, "LOC"], [121, 128, "LOC"]]}
{"text": "В конце 1925   года они были преобразованы в Государственные трудовые сберегательные кассы СССР", "entities": [[91, 95, "LOC"]]}
{"text": "Историки и политологи считают , что роль Путина в решении проблемы Кремля со Скуратовым стала важной демонстрацией надёжности Путина в качестве возможного преемника Ельцина[84][85][86 ]", "entities": [[41, 47, "PER"], [67, 73, "LOC"], [77, 87, "PER"], [126, 132, "PER"]]}
{"text": "Среди крупнейших банков мира по размеру активов находится в шестом десятке , по версии S&P Global ( данные на конец 2022   года)[9 ]", "entities": [[87, 90, "ORG"], [91, 97, "ORG"]]}
{"text": "До 2020   года Сбербанк России принадлежал Центральному Банку России", "entities": [[15, 23, "ORG"], [24, 30, "LOC"], [43, 55, "ORG"], [56, 61, "ORG"], [62, 68, "ORG"]]}
{"text": "После выпускного 17-летний Владимир впервые с целью поступления на службу посетил Управление КГБ СССР по Ленинграду и Ленинградской области на Литейном , где Путину после собеседования было рекомендовано сначала получить углублённое гуманитарное образование[источник не указан 648 дней ]", "entities": [[27, 35, "PER"], [82, 92, "ORG"], [93, 96, "ORG"], [97, 101, "LOC"], [105, 115, "LOC"], [118, 131, "LOC"], [132, 139, "LOC"], [143, 151, "LOC"], [158, 164, "PER"]]}
{"text": "В 2021   году ценность бренда Сбербанка выросла до 730,6   миллиарда рублей[19 ]", "entities": [[30, 39, "ORG"]]}
{"text": "В рамках реорганизации Сбербанка руководить e - com - бизнесом должен был Лев Хасис , но через несколько дней после начала военных действий он уехал из России и перестал работать в Сбербанке", "entities": [[23, 32, "ORG"], [74, 77, "PER"], [78, 83, "PER"], [152, 158, "LOC"], [181, 190, "ORG"]]}
{"text": "28 декабря 2011   года Сбербанк и Cetelem ( подразделение потребительского кредитования группы BNP Paribas ) заключили обязывающее соглашение о создании совместного банка на рынке кредитования в точках продаж в России[85 ]", "entities": [[23, 31, "ORG"], [34, 41, "ORG"], [95, 98, "ORG"], [99, 106, "ORG"], [107, 108, "ORG"]]}
{"text": "2001—2019[править | править код ] \n Начал работать сервис « Сбербанк Онлайн »", "entities": [[60, 68, "ORG"], [69, 75, "ORG"]]}
{"text": "С 1996   года торги акциями Сбербанка проводятся на российских биржах ММВБ и РТС", "entities": [[28, 37, "ORG"], [70, 74, "ORG"], [77, 80, "ORG"]]}
{"text": "Исполняющий обязанности президента ( 31 декабря 1999   — 7 мая 2000 ) \n Владимир Путин , руководитель Администрации президента Александр Волошин и Борис Ельцин , покидающий Кремль", "entities": [[72, 80, "PER"], [81, 86, "PER"], [102, 115, "ORG"], [116, 126, "ORG"], [127, 136, "PER"], [137, 144, "PER"], [147, 152, "PER"], [153, 159, "PER"], [173, 179, "LOC"]]}
{"text": "С 24 февраля 2022   года банк находится под международными санкциями всех стран Евросоюза , США , Великобритании и ряда других стран[29] ➤", "entities": [[80, 89, "LOC"], [92, 95, "LOC"], [98, 112, "LOC"]]}
{"text": "Отдельно было отмечено , что бренд « Сбербанк » останется только для розничных финансовых сервисов[45][46 ]", "entities": [[37, 45, "ORG"]]}
{"text": "Был крещён в Спасо - Преображенском соборе[источник не указан 648 дней ]", "entities": [[13, 18, "LOC"], [19, 20, "LOC"], [21, 35, "LOC"]]}
{"text": "Правление Путина характеризуется усилением центральной и президентской власти", "entities": [[10, 16, "PER"]]}
{"text": "Коллегами Путина по службе в Дрездене были , в частности , Сергей Чемезов и Николай Токарев[31 ]", "entities": [[10, 16, "PER"], [29, 37, "LOC"], [59, 65, "PER"], [66, 73, "PER"], [76, 83, "PER"], [84, 94, "PER"]]}
{"text": "9 августа президент Ельцин назначил директора ФСБ Путина первым заместителем и исполняющим обязанности председателя правительства Российской Федерации[90][91 ] вместо Сергея Степашина[86 ]", "entities": [[20, 26, "PER"], [46, 49, "ORG"], [50, 56, "PER"], [130, 140, "LOC"], [141, 157, "LOC"], [167, 173, "PER"]]}
{"text": "Дочерние проекты \n\n\n 2 Собственники и руководство \n\n 2.1 Председатели правления « Сбербанка России » \n\n\n 3 Деятельность \n\n 3.1 Показатели деятельности \n 3.2 Производственная система Сбербанка \n 3.3 Государственные услуги \n 3.4 Услуги для бизнеса \n 3.5 Брокерские услуги \n 3.6 Достижения \n\n\n 4 Территориальные банки Сбербанка \n 5 Дочерние организации \n 6 Оценки рейтинговых агентств \n 7 Логотип и смена фирменного стиля \n 8 Вклады граждан СССР в банке \n 9 Скандалы и конфликты \n\n 9.1 Бойкот на Украине \n 9.2 Санкции Евросоюза \n 9.3 Конфликт с « Транснефтью » \n 9.4 Мошеннические прозвоны и рассылки \n 9.5 Санкции в связи с вторжением России на Украину \n\n\n 10 Примечания \n 11 Литература \n 12 Ссылки \n\n\n История[править | править код ] \n Почтовая марка России , посвящённая 160-летию Сбербанка ( 2001 ) \n В своей корпоративной идентичности , рекламе и на презентациях Сбербанк активно использует идею о правопреемстве от сберегательных касс России , учреждённых российским императором Николаем   I 30   октября   ( 11   ноября )   1841   года , когда был подписан указ об учреждении в России сберегательных касс « для доставления через то … средств к сбережению верным и выгодным образом»[31 ]", "entities": [[82, 91, "ORG"], [92, 98, "ORG"], [182, 191, "ORG"], [315, 324, "ORG"], [438, 442, "LOC"], [493, 500, "LOC"], [515, 524, "LOC"], [544, 555, "ORG"], [633, 639, "LOC"], [643, 650, "LOC"], [750, 756, "LOC"], [781, 790, "ORG"], [865, 873, "ORG"], [938, 944, "LOC"], [982, 990, "PER"], [991, 992, "PER"], [993, 994, "PER"], [995, 997, "PER"], [1082, 1088, "LOC"]]}
{"text": "Содержание \n\n 1 История \n\n 1.1 1990—2000 \n 1.2 2001—2019 \n 1.3 2020—2022 \n 1.4 После вторжения на Украину ( с 24 февраля 2022   года по настоящее время ) \n 1.5 На оккупированных территориях Украины \n 1.6 Слияния и поглощения", "entities": [[98, 105, "LOC"], [190, 197, "LOC"]]}
{"text": "В августе 2020   года Сбербанк увеличил долю в Rambler Group с 46,5   % до 55   %", "entities": [[22, 30, "ORG"], [47, 54, "ORG"], [55, 60, "ORG"]]}
{"text": "В марте 1994   года Путин был назначен первым заместителем председателя правительства Санкт - Петербурга , сохранив за собой должность руководителя комитета по внешним связям[40 ]", "entities": [[20, 25, "PER"], [86, 91, "LOC"], [92, 93, "LOC"], [94, 104, "LOC"]]}
{"text": "После войны   — мастер на Ленинградском вагоностроительном заводе им. И.   Е.   Егорова ( в 1990—2013   гг.   — ЗАО « Вагонмаш » )", "entities": [[26, 39, "ORG"], [40, 58, "ORG"], [59, 65, "ORG"], [66, 69, "ORG"], [70, 72, "ORG"], [73, 74, "ORG"], [75, 77, "ORG"], [78, 79, "ORG"], [80, 87, "ORG"], [112, 115, "ORG"], [116, 117, "ORG"], [118, 126, "ORG"], [127, 128, "ORG"]]}
{"text": "Предполагается , что Dexia , распродающая свои активы в связи с убытками , понесёнными в Греции , уступит 100-процентный контроль в Denizbank за 3,47   млрд долларов ( 1,38 собственного капитала банка)[88 ]", "entities": [[21, 26, "ORG"], [89, 95, "LOC"], [132, 141, "ORG"]]}
{"text": "Петр Иванов работает в Яндексе в Москве", "entities": [[0, 4, "PER"], [5, 11, "PER"], [23, 30, "LOC"], [33, 39, "LOC"]]}
{"text": "Фактически руководит Россией , согласно разным оценкам , с 1999[5 ] или с 2000   года[6 ]", "entities": [[21, 28, "LOC"]]}
{"text": "26 февраля « Сбер » также покинул исполнительный вице - президент Давид Рафаловский , который курировал блок « Технологии »", "entities": [[13, 17, "ORG"], [66, 71, "PER"], [72, 83, "PER"]]}
{"text": "5 августа на встрече с Путиным Ельцин сообщил о том , что хочет назначить его председателем правительства России[48 ]", "entities": [[23, 30, "PER"], [31, 37, "PER"], [106, 115, "ORG"]]}
{"text": "В ведении Путина находились регистрационная палата , а также управления мэрии : юстиции , по связям с общественностью , административных органов , гостиниц", "entities": [[10, 16, "PER"]]}
{"text": "26 августа 2022   года Пражский суд вынес решение о банкротстве чешского Sberbank CZ", "entities": [[23, 31, "ORG"], [32, 35, "ORG"], [73, 81, "ORG"], [82, 84, "ORG"]]}
{"text": "Тема дипломной работы   — « Принцип наиболее благоприятствуемой нации » ( научный руководитель Л.   Н.   Галенская , кафедра международного права)[27 ]", "entities": [[95, 97, "PER"], [98, 99, "PER"], [100, 102, "PER"], [103, 104, "PER"], [105, 114, "PER"]]}
{"text": "Десять устройств были установлены в Донецке , Луганске и Макеевке[80 ]", "entities": [[36, 43, "LOC"], [46, 54, "LOC"], [57, 68, "ORG"]]}
{"text": "После поражения Собчака на губернаторских выборах 1996   года переехал в Москву , где был назначен заместителем управляющего делами президента РФ ➤", "entities": [[16, 23, "PER"], [73, 79, "LOC"], [143, 145, "LOC"]]}
{"text": "Работа в Москве ( 1996—1999 ) \n В августе 1996   года , после поражения Собчака на губернаторских выборах , Владимир Путин , по собственным воспоминаниям , вновь , как и во дни августовского путча 1991   года , планировал подрабатывать в такси[44 ]", "entities": [[9, 15, "LOC"], [72, 79, "PER"], [108, 116, "PER"], [117, 122, "PER"]]}
{"text": "В 2001   году Владимир Путин подписал аналогичный федеральный закон[86 ]", "entities": [[14, 22, "PER"], [23, 28, "PER"]]}
{"text": "В 2011   году руководство банка объявило о начале экспансии на рынки Восточной Европы и Турции[86 ]", "entities": [[69, 78, "LOC"], [79, 85, "LOC"], [88, 97, "ORG"]]}
{"text": "31 декабря 1999   года Борис Ельцин в своём новогоднем обращении объявил о досрочном уходе в отставку , и назначении на пост исполняющего обязанности президента премьер - министра Владимира Путина[64][65][66 ]", "entities": [[23, 28, "PER"], [29, 35, "PER"], [180, 189, "PER"], [190, 207, "PER"]]}
{"text": "В августе 2015   года полное наименование банка изменено с « Открытое акционерное общество „ Сбербанк России “ » ( ОАО « Сбербанк России » ) на « Публичное акционерное общество „ Сбербанк России “ » ( ПАО « Сбербанк»)[43 ]", "entities": [[93, 101, "ORG"], [102, 108, "ORG"], [109, 110, "ORG"], [111, 112, "ORG"], [113, 114, "ORG"], [115, 118, "ORG"], [119, 120, "ORG"], [121, 129, "ORG"], [130, 136, "ORG"], [137, 138, "ORG"], [179, 187, "ORG"], [188, 194, "ORG"], [195, 196, "ORG"], [197, 198, "ORG"], [199, 200, "ORG"], [201, 204, "ORG"], [205, 206, "ORG"], [207, 220, "ORG"], [221, 222, "ORG"]]}
{"text": "В 1995   году Путин возглавлял региональное отделение партии « Наш дом — Россия»[источник не указан 926 дней ]", "entities": [[14, 19, "PER"], [63, 66, "ORG"], [67, 70, "ORG"]]}
{"text": "В числе других ленинградских спортсменов принимал участие в съёмках на « Ленфильме » в качестве каскадёра , снимался в военной драме « Ижорский батальон » и эпопее « Блокада»[26] ➤", "entities": [[73, 82, "ORG"]]}
{"text": "Сообщается , что нейросеть обучалась на суперкомпьютере Christofari Neo", "entities": [[56, 67, "ORG"], [68, 71, "ORG"]]}
{"text": "Содержание \n\n 1 Ранние годы и образование \n 2 Карьера в КГБ и начало государственной службы \n\n 2.1 Служба в КГБ СССР ( 1975—1991 ) \n 2.2 Работа в Санкт - Петербурге ( 1990—1996 ) \n 2.3 Работа в Москве ( 1996—1999 ) \n\n 2.3.1 Защита диссертации ( 1997 ) \n\n\n\n\n 3 Приход к власти \n\n 3.1 Председатель правительства ( август   — декабрь 1999 ) \n 3.2 Исполняющий обязанности президента ( 31 декабря 1999   — 7 мая 2000 ) \n\n\n 4 Первый и второй президентские сроки ( 2000—2008 ) \n\n 4.1 Вторая чеченская война \n 4.2 Борьба с терроризмом на Северном Кавказе \n 4.3 Реформирование политической системы \n 4.4 Кадровая политика \n 4.5 Реформирование правоохранительной системы \n 4.6 Критика \n\n 4.6.1 Положение СМИ \n 4.6.2 Гибель подводной лодки « Курск » \n\n\n 4.7 Экономическое развитие \n\n 4.7.1 Критические оценки \n\n\n 4.8 Взаимоотношения власти и крупного бизнеса \n 4.9 Внешняя политика \n\n 4.9.1 Отношения с Украиной \n\n\n 4.10 Оценки периода 2000—2010   годов \n\n\n 5 Председатель правительства ( 2008—2012 ) \n\n 5.1 Внешняя политика ( 2008—2012 ) \n 5.2 Президентские выборы ( 2012 ) \n\n\n 6 Третий , четвёртый и пятый президентские сроки ( с 2012 ) \n\n 6.1 Изменение Конституции \n 6.2 Социально - экономическая политика \n\n 6.2.1 Пенсионная реформа ( с 2019 ) \n 6.2.2 Пандемия коронавируса ( 2020—2022 ) \n\n\n 6.3 Внешняя политика ( с 2012 ) \n\n 6.3.1 США \n 6.3.2 Сирийский кризис \n 6.3.3 Турция \n 6.3.4 Постсоветские страны \n 6.3.5 Международные форумы \n 6.3.6 КНР , Азиатско - Тихоокеанский регион ( АТР ) \n\n\n 6.4 Отношения с крупными российскими предпринимателями \n 6.5 Отношения с Украиной ( с 2012 ) \n 6.6 Захват Крыма и война на востоке Украины \n 6.7 Вторжение России на Украину \n\n 6.7.1 Вооружённый мятеж \n\n\n 6.8 Президентские выборы 2024   года \n\n\n 7 Внутренняя политика \n\n 7.1 Динамика поддержки Путина \n 7.2 Коррупция в России \n 7.3 Митинги и протесты \n\n 7.3.1 Протестные настроения 2010—н.в \n 7.3.2 Протестные настроения после 2013   года \n\n\n 7.4 Преследование оппонентов , покушения по политическим мотивам \n\n 7.4.1 Обвинения в причастности к убийству Александра Литвиненко \n 7.4.2 Отравление Скрипалей \n 7.4.3 Отравление Алексея Навального \n\n\n 7.5 Имиджевые акции \n\n\n 8 Внешняя политика \n\n 8.1 После вторжения на Украину ( 2022 ) \n\n\n 9 Критика \n\n 9.1 Расследование в отношении « Дворца Путина » под Геленджиком \n 9.2 Исторические аналогии \n\n 9.2.1 Аналогии с Гитлером \n 9.2.2 Аналогии с Николаем I \n 9.2.3 Аналогии со Сталиным \n\n\n\n\n 10 Уголовное преследование \n 11 Мировоззрение , политические взгляды , отношение к религии \n\n 11.1 Мировоззрение \n 11.2 Отношение к российской и советской истории \n 11.3 Отношение к религии \n\n\n 12 Публичный образ \n\n 12.1 Увлечения \n\n\n 13 Личная жизнь \n\n 13.1 Семья \n\n 13.1.1 Дети и внуки \n 13.1.2 Родственники \n 13.1.3 Сообщения о неофициальной семье \n\n\n 13.2 Сведения о доходах \n 13.3 Состояние здоровья \n\n\n 14 Резиденции и служебный транспорт \n 15 Путин в культуре \n\n 15.1 В филателии \n 15.2 Фильмография \n\n\n 16 Награды \n 17 Воинское звание и классный чин \n 18 Библиография \n 19 Примечания \n\n 19.1 Комментарии \n 19.2 Источники \n\n\n 20 Литература \n 21 Ссылки \n\n\n  Внешние изображения \n\n\n\n Владимир Путин с родителями перед отъездом в ГДР , 1985 год \n\n\n Ранние годы и образование \n Владимир Путин с портретом отца - фронтовика на шествии « Бессмертного полка » в Москве , 9 мая 2017   года \n Основная статья : Семья Владимира Путина \n  Внешние изображения \n\n\n\n Владимир Путин с родителями перед отъездом в ГДР , 1985 год \n\n\n Родился 7 октября 1952   года в Ленинграде , в родильном доме им. В.   Ф.   Снегирёва на улице Маяковского", "entities": [[56, 59, "ORG"], [108, 111, "ORG"], [112, 116, "LOC"], [146, 151, "LOC"], [152, 153, "LOC"], [154, 164, "LOC"], [194, 200, "LOC"], [530, 538, "LOC"], [539, 546, "LOC"], [694, 697, "ORG"], [880, 889, "LOC"], [892, 900, "LOC"], [1326, 1329, "LOC"], [1363, 1369, "LOC"], [1436, 1439, "LOC"], [1442, 1450, "LOC"], [1451, 1452, "LOC"], [1453, 1466, "LOC"], [1467, 1473, "LOC"], [1474, 1475, "LOC"], [1476, 1479, "LOC"], [1480, 1481, "LOC"], [1559, 1567, "LOC"], [1592, 1597, "LOC"], [1617, 1624, "LOC"], [1641, 1647, "LOC"], [1651, 1658, "LOC"], [1779, 1785, "PER"], [1804, 1810, "LOC"], [2038, 2048, "PER"], [2049, 2059, "PER"], [2079, 2088, "PER"], [2108, 2115, "PER"], [2116, 2126, "PER"], [2200, 2207, "LOC"], [2266, 2272, "ORG"], [2273, 2279, "ORG"], [2286, 2297, "LOC"], [2346, 2354, "PER"], [2374, 2382, "PER"], [2383, 2384, "PER"], [2405, 2413, "PER"], [2870, 2875, "PER"], [3109, 3117, "PER"], [3118, 3123, "PER"], [3154, 3157, "LOC"], [3201, 3209, "PER"], [3210, 3215, "PER"], [3259, 3271, "ORG"], [3272, 3277, "ORG"], [3282, 3288, "LOC"], [3335, 3344, "PER"], [3345, 3351, "PER"], [3380, 3388, "PER"], [3389, 3394, "PER"], [3425, 3428, "LOC"], [3476, 3486, "LOC"], [3539, 3550, "LOC"]]}
{"text": "Меркурьев позже рекомендовал Путина Собчаку как исполнительного работника[34 ]", "entities": [[0, 9, "PER"], [29, 35, "PER"]]}
{"text": "Обязательства по вкладам , открытым в Сбербанках СССР и РСФСР ( до 20 июня 1991 ) не являлись долгом Сбербанка России , они признаны государственным внутренним долгом ( ФЗ « О восстановлении и защите сбережений граждан РФ » от 10.05.1995 №   73-ФЗ ) и подлежат компенсации из средств федерального бюджета РФ[36 ]", "entities": [[38, 48, "LOC"], [49, 53, "LOC"], [56, 61, "LOC"], [101, 110, "ORG"], [111, 117, "LOC"], [169, 171, "ORG"], [219, 221, "LOC"]]}
{"text": "7 октября 1987 Бём подписал поздравительную открытку по случаю 35-летия Путина[32 ]", "entities": [[15, 18, "PER"], [72, 81, "PER"]]}
{"text": "В мае 2022   года « Сбер » продал свои активы Okko , ЦРТ , « Эвотор » , « Звук » и Cloud.ru « в рамках актуализации стратегии »", "entities": [[20, 24, "ORG"], [46, 50, "ORG"], [53, 56, "ORG"], [61, 67, "ORG"], [74, 78, "ORG"], [83, 91, "ORG"]]}
{"text": "Включён Банком России в перечень системно значимых кредитных организаций[10 ]", "entities": [[8, 14, "ORG"], [15, 21, "LOC"]]}
{"text": "По мнению Путина , этот скандал часть депутатов Ленсовета пыталась использовать для воздействия на Собчака , чтобы тот его уволил[39 ]", "entities": [[10, 16, "PER"], [48, 57, "PER"], [99, 106, "LOC"]]}
{"text": "Во время первого президентского срока Владимира Путина российская экономика после реформ и пятикратного повышения цен на нефть и газ[9][10 ] росла в среднем на 7   % в год[11 ]", "entities": [[38, 47, "PER"], [48, 54, "PER"], [168, 174, "ORG"]]}
{"text": "3 февраля 2012   года « Сбербанк » объявил , что создаёт венчурный фонд на базе венчурного подразделения « Тройки Диалог »   — « Тройка Венчурз » со стратегией инвестирования в высокотехнологические компании и проекты , начальные инвестиции составят 100   млн долл[84 ]", "entities": [[24, 32, "ORG"], [107, 113, "ORG"], [114, 120, "ORG"]]}
{"text": "16 августа Путин был утверждён Госдумой в должности председателя правительства[93 ]", "entities": [[11, 16, "PER"], [31, 39, "ORG"]]}
{"text": "Средний дневной объём торгов акциями Сбербанка составляет 40   % объёма торгов на « Московской бирже »", "entities": [[37, 46, "ORG"], [84, 94, "ORG"], [95, 100, "ORG"]]}
{"text": "Майор Путин поддерживал постоянную служебную связь с начальником Дрезденского окружного управления МГБ ГДР генерал - майором Хорстом Бёмом", "entities": [[6, 11, "PER"], [65, 77, "ORG"], [78, 87, "ORG"], [88, 98, "ORG"], [99, 102, "ORG"], [103, 106, "LOC"], [125, 132, "PER"], [133, 138, "PER"]]}
{"text": "Также в июне 2023   года « Сбер » представил сервис для визуализации данных « Навигатор » , с помощью которого можно создавать наглядные дашборды и проводить BI - аналитику[72 ]", "entities": [[27, 31, "ORG"]]}
{"text": "Помимо этого , в ноябре 2022   года стало известно о намерении банка открыть филиал в Китае , помимо представительства[66 ]", "entities": [[86, 91, "LOC"]]}
{"text": "В конце мая 2022   года Сбербанк неожиданно объявил о продаже пяти крупных сервисов из своей экосистемы ( онлайн - кинотеатр Okko , стриминг « Сбер", "entities": [[24, 32, "ORG"], [125, 129, "ORG"]]}
{"text": "Путин публично ответил на него в негативном ключе[75][76][77 ]", "entities": [[0, 5, "PER"]]}
{"text": "В мае 1990   года , вскоре после избрания Собчака председателем Ленинградского городского Совета народных депутатов , Путин стал его советником", "entities": [[42, 49, "PER"], [64, 78, "ORG"], [79, 89, "ORG"], [90, 96, "ORG"], [97, 105, "ORG"], [106, 115, "ORG"], [118, 123, "PER"]]}
{"text": "После революции 1917   года сберегательные кассы были ликвидированы и на территории РСФСР вновь учреждены постановлением СНК РСФСР в декабре 1922   года как новые учреждения ( не как преемники дореволюционных сберкасс )", "entities": [[84, 89, "LOC"], [121, 124, "ORG"], [125, 130, "LOC"]]}
{"text": "И уже после его ликвидации статьи 2 и 3 Соглашения « О принципах механизма обслуживания внутреннего долга бывшего СССР » от 13 марта 1992   года устанавливали , что обязательства по погашению государственного долга бывшего СССР перед населением разделяются по территориальному признаку и их берут на себя правительства соответствующих стран СНГ за счёт их государственных бюджетов[38 ]", "entities": [[114, 118, "LOC"], [223, 227, "LOC"], [341, 344, "ORG"]]}
{"text": "Однако нет юридической преемственности между сберегательными кассами Российской империи , Гострудсберкассами ( Сберегательным банком ) СССР и Сбербанком России", "entities": [[69, 79, "LOC"], [80, 87, "LOC"], [90, 108, "LOC"], [111, 125, "ORG"], [126, 132, "ORG"], [135, 139, "LOC"], [142, 152, "ORG"], [153, 159, "LOC"]]}
{"text": "Анна Смирнова посетила Санкт - Петербург и Сбербанк", "entities": [[0, 4, "PER"], [5, 13, "PER"], [23, 28, "LOC"], [29, 30, "LOC"], [31, 40, "LOC"], [43, 51, "ORG"]]}
{"text": "В августе 2022   года Сбербанк подал в суд в Люксембурге иски против решения Единого совета по разрешению проблем банковского сектора Европейского союза , который санкционировал ликвидацию Sberbank Europe в Австрии и банкротство дочерних компаний в Хорватии и Словении[60 ]", "entities": [[22, 30, "ORG"], [45, 56, "LOC"], [77, 84, "ORG"], [85, 91, "ORG"], [134, 146, "LOC"], [147, 152, "LOC"], [189, 197, "ORG"], [198, 204, "ORG"], [207, 214, "LOC"], [249, 257, "LOC"], [260, 271, "ORG"]]}
{"text": "Последним проданным активом банка стала его дочерняя структура в Австрии", "entities": [[65, 72, "LOC"]]}
{"text": "В июне 2012   года Сбербанк объявил о крупнейшей своей зарубежной покупке   — достижении договорённости о приобретении турецкого бизнеса франко - бельгийской группы Dexia , банка DenizBank[англ", "entities": [[19, 27, "ORG"], [165, 170, "ORG"], [179, 193, "ORG"]]}
{"text": "В апреле 2020   года на основании Федеральных законов №   49 и 50 от 18 марта 2020   года началась поэтапная продажа ЦБ РФ обыкновенных акций Сбербанка Правительству России", "entities": [[34, 45, "ORG"], [46, 53, "ORG"], [54, 55, "ORG"], [117, 119, "ORG"], [120, 122, "LOC"], [142, 151, "ORG"], [152, 165, "ORG"], [166, 172, "LOC"]]}
{"text": "Ранее занимал должность президента с 7 мая 2000   по 7 мая 2008   года , также в 1999—2000 и 2008—2012   годах занимал должность председателя правительства Российской Федерации", "entities": [[156, 166, "LOC"], [167, 176, "LOC"]]}
{"text": "Сбербанк   — самый востребованный банк среди розничных клиентов , его услугами пользуется большинство жителей России ( 87,1   % на сентябрь 2020   года ) , его объёмы розничного бизнеса в несколько раз больше ближайшего конкурента   — « Банка ВТБ»[26 ]", "entities": [[0, 8, "ORG"], [110, 116, "LOC"], [237, 242, "ORG"], [243, 250, "ORG"]]}
{"text": "В конце своего правления президент Борис Ельцин и его окружение озаботились выбором преемника Борису Ельцину на посту президента", "entities": [[35, 40, "PER"], [41, 47, "PER"], [94, 100, "PER"], [101, 108, "PER"]]}
{"text": "ПАО Сбербанк    Сбер - сити на Кутузовском проспекте , офис Сбербанка \n\n Тип \n\n Публичное акционерное общество \n\n\n Лицензия \n\n № 1481 от 11.08.2015 \n\n\n Участие в ССВ \n\n № 417 от 11.01.2005 \n\n\n Листинг на бирже \n\n MCX : SBER , MCX : SBERP , LSE : SBER \n\n\n Деятельность \n\n Все виды банковской деятельности \n\n\n Год основания \n\n 22 марта 1991 года \n\n\n Прежние названия \n\n Акционерный коммерческий Сберегательный банк Российской Федерации ( ОАО ) \n\n\n Расположение \n\n  Россия : Москва \n\n\n Ключевые фигуры \n\n Герман Греф   ( президент и председатель правления )   Антон Силуанов[1 ] ( председатель наблюдательного совета ) \n\n\n Активы \n\n ▲ 53,3 трлн   ₽ ( 2023)[4][5 ] \n\n\n Собственный капитал \n\n ▲ 6,58 трлн   ₽ ( 2023)[4][5 ] \n\n\n Выручка \n\n 2,91 трлн рублей ( 2023 ) \n\n\n Операционная прибыль \n\n ▲ 2,91 трлн   ₽ ( 2023)[4][5 ] \n\n\n Чистая прибыль \n\n 1,49 трлн рублей ( 2023)[2 ] \n\n\n Число сотрудников \n\n 210 тыс. человек ( апрель 2024 года)[3 ] \n\n\n Основное общество \n\n Правительство России \n\n\n Дочерние общества \n\n Еаптека , 2ГИС , Ситидрайв и ОАО Сбер Банк[6 ] \n\n\n Аудитор \n\n ООО « ЦАТР   — аудиторские услуги » \n\n\n Сайт \n\n sberbank.com \n  Медиафайлы на Викискладе \n\n  « Сберба́нк » ( полное наименование   — Публи́чное акционе́рное о́бщество « Сбербанк Росси́и»[7 ] , зарегистрированная торговая марка « Сбер » )   — российский финансовый конгломерат , крупнейший универсальный банк России и Восточной Европы", "entities": [[0, 3, "ORG"], [4, 12, "ORG"], [13, 15, "ORG"], [16, 20, "ORG"], [21, 22, "ORG"], [23, 27, "ORG"], [31, 42, "LOC"], [43, 52, "LOC"], [60, 69, "ORG"], [80, 89, "ORG"], [90, 101, "ORG"], [102, 110, "ORG"], [111, 114, "ORG"], [115, 123, "ORG"], [193, 200, "PER"], [213, 216, "ORG"], [368, 379, "ORG"], [380, 392, "ORG"], [393, 407, "ORG"], [408, 412, "ORG"], [463, 469, "LOC"], [472, 478, "LOC"], [502, 508, "PER"], [509, 513, "PER"], [557, 562, "PER"], [975, 981, "LOC"], [1024, 1033, "PER"], [1036, 1039, "ORG"], [1040, 1044, "ORG"], [1069, 1072, "ORG"], [1073, 1074, "ORG"], [1075, 1079, "ORG"], [1080, 1081, "ORG"], [1147, 1157, "LOC"], [1238, 1246, "ORG"], [1298, 1302, "ORG"], [1377, 1383, "LOC"], [1386, 1395, "LOC"], [1396, 1402, "LOC"]]}
{"text": "В конце октября 2022   года Сбербанк подключился к системе СБПэй Банка России[63 ]", "entities": [[28, 36, "ORG"]]}
{"text": "Будучи премьер - министром при президенте Дмитрии Медведеве , Путин руководил войной с Грузией и реформами армии и полиции", "entities": [[42, 49, "PER"], [50, 59, "PER"], [62, 67, "PER"], [87, 94, "LOC"]]}
{"text": "Высшая школа КГБ СССР3", "entities": [[13, 16, "ORG"]]}
{"text": "До июня того же года он собирался выделить экосистемы для бизнеса и для клиентов в отдельные структуры , а ключевую для группы электронную коммерцию   — в отдельный холдинг , куда вошли бы « СберМаркет » , « СберМегаМаркет » , « СберЛогистика » и доля в СП с VK ( « Ситимобил » , Delivery Club , « Самокат » )", "entities": [[191, 201, "ORG"], [208, 222, "ORG"], [229, 242, "ORG"], [254, 256, "ORG"], [280, 288, "ORG"], [289, 293, "ORG"]]}
{"text": "д. HGЯO В 1989   году был награждён бронзовой медалью « За заслуги » Национальной народной армии ГДР", "entities": [[5, 9, "ORG"], [71, 83, "ORG"], [84, 92, "ORG"], [93, 98, "ORG"], [99, 102, "LOC"]]}
{"text": "В начале ноября 2022   года Герман Греф объявил о восстановлении прибыльности Сбербанка   — с начала года она составила 50   млрд рублей", "entities": [[28, 34, "PER"], [35, 39, "PER"], [78, 87, "ORG"]]}
{"text": "С 1993   года Собчак на время своих зарубежных поездок стал оставлять Путина заместителем вместо себя[40 ]", "entities": [[14, 20, "PER"], [70, 76, "PER"]]}
{"text": "31 декабря 1999   года \n 31 декабря 1999   года в связи с досрочным уходом Ельцина в отставку Путин приступил к исполнению обязанностей президента[96][97 ]", "entities": [[75, 82, "PER"], [94, 99, "PER"]]}
{"text": "Во время работы в ФСБ был уволен действующий сотрудник ФСБ Литвиненко , опубликовавший открытое письмо Березовского главе ФСБ Путину[74 ]", "entities": [[18, 21, "ORG"], [55, 58, "ORG"], [59, 69, "PER"], [103, 115, "ORG"], [116, 121, "ORG"], [122, 125, "ORG"]]}
{"text": "К моменту назначения считался одной из самых влиятельных фигур в Кремле[69 ]", "entities": [[65, 74, "LOC"]]}
{"text": "7 марта 2023   года на встрече с президентом РФ Владимиром Путиным глава Сбербанка Герман Греф сообщил о том , что период , когда банк был убыточным , закончился", "entities": [[45, 47, "LOC"], [48, 58, "PER"], [59, 66, "PER"], [73, 82, "ORG"], [83, 89, "PER"], [90, 94, "PER"]]}
{"text": "Это вторжение стало , по ряду оценок , триггером для назначения В.   В.   Путина на пост Председателя Правительства РФ[88][89 ]", "entities": [[64, 66, "PER"], [67, 68, "PER"], [69, 71, "PER"], [72, 73, "PER"], [74, 80, "PER"]]}
{"text": "В 1960—1965   годах Путин учился в школе - восьмилетке №   193", "entities": [[20, 25, "PER"]]}
{"text": "Осенью 1998   года провёл реорганизацию в ФСБ России[48 ]", "entities": [[42, 45, "ORG"], [46, 55, "ORG"]]}
{"text": "По словам Путина , результаты проведённой Главным контрольным управлением проверки , связанной с выполнением оборонного заказа , стали одной из причин отставки министра обороны России Игоря Родионова в мае 1997   года[50 ]", "entities": [[10, 16, "PER"], [42, 49, "ORG"], [50, 61, "ORG"], [62, 73, "ORG"], [74, 82, "ORG"], [177, 183, "LOC"], [184, 189, "PER"], [190, 199, "PER"]]}
{"text": "Москва , 7 мая 2000   года \n На президентских выборах 26 марта 2000   года Путин одержал победу в первом туре , набрав 52,94   % голосов[99 ]", "entities": [[0, 6, "LOC"], [75, 80, "PER"]]}
{"text": "Спустя несколько дней приложение « СБОЛ » было удалено , однако вернулось в магазин в октябре , о чём « Сбер » оповестил своих клиентов через SMS[62 ]", "entities": [[35, 39, "ORG"]]}
{"text": "В РККА   — с июня 1941 , боец 330-го стрелкового полка 86-й дивизии Красной армии , защищая Невский пятачок , был тяжело ранен осколком в левую голень и стопу 17 ноября 1941   года[20][21 ]", "entities": [[2, 6, "ORG"], [68, 75, "ORG"], [76, 81, "ORG"], [92, 99, "LOC"], [100, 107, "LOC"]]}
{"text": "6 мая 2023   года банк открыл первое отделение в Крыму в городе Ялте на улице Советская площадь[79 ]", "entities": [[49, 54, "LOC"], [64, 68, "LOC"], [78, 87, "LOC"], [88, 98, "LOC"]]}
{"text": "В течение 16 лет служил офицером внешней разведки КГБ , в том числе 6 лет в Дрездене ➤", "entities": [[50, 53, "ORG"], [76, 84, "LOC"]]}
{"text": "24 сентября 2020   года было объявлено о ребрендинге « Сбербанка »", "entities": [[55, 64, "ORG"]]}
{"text": "В октябре 2020   года он стал единственным владельцем холдинга , выкупив у Александра Мамута оставшиеся 45   % акций[95 ]", "entities": [[75, 85, "PER"], [86, 92, "PER"]]}
{"text": "В 1976   году Путин участвовал в расследовании дела , возбуждённого из - за надписи « Вы   распинаете свободу , но   душа человека не   знает оков", "entities": [[14, 19, "PER"]]}
{"text": "» , которую Олег Волков и Юлий Рыбаков нанесли на Государев бастион Петропавловской крепости[30 ]", "entities": [[12, 16, "PER"], [17, 23, "PER"], [26, 30, "PER"], [31, 38, "PER"]]}
{"text": "Указ предоставлял бывшим российским президентам ( на тот момент таким был только Ельцин ) гарантии неприкосновенности и другие преференции", "entities": [[81, 87, "PER"]]}
{"text": "К началу мая 1999   года Ельцин в целом принял решение о передаче своей власти Путину", "entities": [[25, 31, "PER"], [79, 85, "PER"]]}
{"text": "Ребрендингом занималось иностранное агентство Landor & Fitch , его сумма не называлась , однако на одну смену вывесок на всех отделениях и обновления наружных сооружений потратят 2,5   млрд рублей[47][48 ]", "entities": [[0, 12, "PER"], [46, 52, "ORG"], [53, 54, "ORG"], [55, 60, "ORG"]]}
{"text": "Летом 2021   года первый зампред правления Лев Хасис объявил , что Сбербанк планирует в ближайшие два года сократить своё присутствие в Европе « ввиду геополитической ситуации»[52 ]", "entities": [[43, 46, "PER"], [47, 52, "PER"], [67, 75, "ORG"], [136, 142, "LOC"]]}
{"text": "По данным главы ЛНР Леонида Пасечника , всего с начала работы в ЛНР Сбербанк установил в населённых пунктах региона 2,5   тыс. терминалов и 130 банкоматов ( на январь 2025   года)[82 ]", "entities": [[16, 19, "LOC"], [20, 27, "PER"], [28, 37, "PER"], [64, 67, "LOC"], [68, 76, "ORG"]]}
{"text": "Бывший вице - мэр Петербурга контр - адмирал Вячеслав Щербаков упоминал , что Путина приглашали в новую администрацию Владимира Яковлева , однако Путин , по свидетельству Игоря Сечина , счёл это предательством и наотрез отказался[45][46 ]", "entities": [[18, 28, "LOC"], [45, 53, "PER"], [54, 62, "PER"], [78, 84, "PER"], [118, 127, "PER"], [128, 136, "PER"], [146, 151, "PER"], [171, 176, "PER"], [177, 183, "PER"]]}
{"text": "В 1992   году депутатской рабочей группой Ленсовета во главе с Мариной Салье и Юрием Гладковым ( так называемой « комиссией Салье » ) против руководителя комитета по внешнеэкономическим связям Путина было выдвинуто обвинение в махинациях в связи с программой снабжения Санкт - Петербурга продовольствием в обмен на сырьё[36][37][38 ]", "entities": [[42, 51, "LOC"], [63, 70, "PER"], [71, 76, "PER"], [79, 84, "PER"], [85, 94, "PER"], [193, 199, "PER"], [269, 274, "LOC"], [275, 276, "LOC"], [277, 287, "LOC"]]}
{"text": "2 марта 2022   года Сбербанк объявил об уходе с европейского рынка из - за оттока денежных средств и угрозой безопасности сотрудников", "entities": [[20, 28, "ORG"]]}
{"text": "Впоследствии , уже исполняя обязанности президента , Путин признал , что продовольствие было поставлено не в полном объёме , однако утверждал , что « в уголовном порядке преследовать было не за что и некого » , а расследования комиссия Салье в действительности не проводила[39 ]", "entities": [[53, 58, "PER"], [236, 241, "LOC"]]}
{"text": "10 января 2025   года Сбербанк обогнал по объёму рыночной капитализации « Роснефть » , став в моменте лидером российского фондового рынка[28 ]", "entities": [[22, 30, "ORG"], [74, 82, "ORG"]]}
{"text": "3 ноября 2021   года было объявлено о продаже за 500   млн евро дочерних банков в Боснии и Герцеговине , Хорватии , Венгрии , Сербии и Словении с совокупными активами 7,3   млрд евро , 162 филиалами и около 600   тыс. клиентов", "entities": [[82, 88, "LOC"], [89, 90, "LOC"], [91, 102, "LOC"], [105, 113, "LOC"], [116, 123, "LOC"], [126, 132, "LOC"], [135, 143, "LOC"]]}
{"text": "В июне 2010   года « Сбербанк » получил разрешение Китайской банковской регуляторной комиссии на открытие представительства в Пекине , а в сентябре 2010   года Банк России зарегистрировал филиал ОАО « Сбербанк России » в Индии", "entities": [[21, 29, "ORG"], [51, 60, "ORG"], [61, 71, "ORG"], [72, 84, "ORG"], [85, 93, "ORG"], [126, 132, "LOC"], [160, 164, "ORG"], [165, 171, "ORG"], [195, 198, "ORG"], [199, 200, "ORG"], [201, 209, "ORG"], [210, 216, "ORG"], [217, 218, "ORG"], [221, 226, "LOC"]]}
{"text": "Карьера в КГБ и начало государственной службы \n Служба в КГБ СССР ( 1975—1991 ) \n Фото из личного дела сотрудника КГБ \n В 1975   году окончил юридический факультет ЛГУ , был направлен по распределению на работу в Комитет государственной безопасности[28 ]", "entities": [[10, 13, "ORG"], [48, 54, "ORG"], [57, 60, "ORG"], [61, 65, "LOC"], [114, 117, "ORG"], [164, 167, "ORG"], [213, 220, "ORG"], [221, 236, "ORG"], [237, 252, "ORG"]]}
{"text": "Под руководством Путина в России произошёл откат от демократии и переход к авторитаризму и диктатуре", "entities": [[17, 23, "PER"], [26, 32, "LOC"]]}
{"text": "После пребывания во главе Федеральной службы безопасности РФ и на посту секретаря Совета Безопасности в августе 1999   года возглавил правительство ➤", "entities": [[26, 37, "ORG"], [38, 44, "ORG"], [45, 57, "ORG"], [58, 60, "LOC"], [82, 88, "ORG"], [89, 101, "ORG"]]}
{"text": "Запросы « Сбербанк » и « Сбер » перенаправляются сюда ; см. также другие значения терминов Сбербанк и Сбер", "entities": [[10, 18, "ORG"], [25, 29, "ORG"], [91, 99, "ORG"], [102, 106, "PER"]]}
{"text": "Сами сервисы были крайне важны не только для экосистемы , но и для самого « Сбера »", "entities": [[76, 81, "ORG"]]}
{"text": "Деятельность[править | править код ] \n Генеральный директор McDonald ’s в России Марк Карена и первый зампредправления Сбербанка Александр Ведяхин подписывают соглашение о сотрудничестве ( 2019 ) \n Филиальная сеть банка на 2024   год включала 11 территориальных банков[103 ] и свыше 11   тыс. отделений по России[104][105 ]", "entities": [[60, 68, "ORG"], [69, 71, "ORG"], [74, 80, "LOC"], [81, 85, "PER"], [86, 92, "PER"], [119, 128, "ORG"], [129, 138, "PER"], [139, 146, "PER"]]}
{"text": "Сделка составила 2,139   трлн рублей за счёт средств Фонда национального благосостояния[16][17][100 ]", "entities": [[53, 58, "ORG"], [59, 72, "ORG"], [73, 99, "ORG"]]}
{"text": "Выпускник юридического факультета Ленинградского государственного университета ( ЛГУ )", "entities": [[34, 48, "ORG"], [49, 65, "ORG"], [66, 78, "ORG"], [79, 80, "ORG"], [81, 84, "ORG"], [85, 86, "ORG"]]}
{"text": "Отец   — Владимир Спиридонович Путин \n\n\n\n Мать   — Мария Ивановна Путина ( урождённая Шеломова ) \n\n\n\n Владимир Путин со своей матерью", "entities": [[9, 17, "PER"], [18, 30, "PER"], [31, 36, "PER"], [51, 56, "PER"], [57, 65, "PER"], [66, 72, "PER"], [86, 94, "PER"], [102, 110, "PER"], [111, 116, "PER"]]}
{"text": "С 2017   года Сбербанк удерживает первую позицию в рейтинге наиболее дорогих брендов в России , который составляет компания Brand Finance[англ.][20][21][22][23][24][25 ]", "entities": [[14, 22, "ORG"], [87, 93, "LOC"], [124, 129, "ORG"], [130, 167, "ORG"]]}
{"text": "По словам Юмашева , именно Чубайс и предложил ему взять в администрацию Владимира Путина   — « сильного кандидата , с которым он работал в Петербурге»[49 ]", "entities": [[10, 17, "PER"], [27, 33, "PER"], [72, 81, "PER"], [82, 88, "PER"], [139, 153, "LOC"]]}
{"text": "В Чехии банк приостановил работу отделений после попытки устроить погром в одном из отделений[57 ]", "entities": [[2, 7, "LOC"], [84, 96, "LOC"]]}
{"text": "Краснознамённый институт КГБ СССР \n\n\n Учёная степень \n\n кандидат экономических наук ( 1997 ) \n\n\n Профессия \n\n юрист , разведчик , чиновник , политик \n\n\n Деятельность \n\n президентство , госслужба , спецслужба \n\n\n Отношение к   религии \n\n православие[2][3 ] \n\n\n Автограф \n\n\n\n\n Награды \n\n\n СССР и Российской Федерации : \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n конфессиональные награды : \n\n\n спортивные звания : \n\n\n Других государств : \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n наградное оружие : \n\n\n\n\n Сайт \n\n kremlin.ru ( президент.рф ) \n\n\n Военная служба \n\n\n Годы службы \n\n 1975—1991 , 1998—1999 \n\n\n Принадлежность \n\n  СССР →   Россия \n\n\n Род войск \n\n  КГБ СССР→ ФСБ России→ ВС России \n\n\n Звание \n\n полковник ( 1999)Классный чин : действительный государственный советник Российской Федерации 1-го класса \n\n\n Командовал \n\n Верховный главнокомандующий Вооружёнными силами Российской Федерации(31 декабря 1999 — 7 мая 2008;с 7 мая 2012 ) \n\n\n Сражения \n\n Вторая чеченская войнаВойна в ГрузииРоссийско - украинская войнаВоенная операция в СирииОперация ОДКБ в КазахстанеВторжение России на Украину \n\n\n Место работы \n\n Администрация президента России[4]Управление делами Президента Российской ФедерацииПервое главное управление КГБ СССРКГБ СССР[4 ] \n  Медиафайлы на Викискладе Произведения в Викитеке \n\n Влади́мир Влади́мирович Пу́тин ( род", "entities": [[0, 15, "ORG"], [16, 24, "ORG"], [25, 28, "ORG"], [29, 33, "LOC"], [287, 291, "LOC"], [294, 304, "LOC"], [305, 314, "LOC"], [490, 497, "ORG"], [498, 504, "ORG"], [505, 508, "ORG"], [509, 513, "ORG"], [569, 573, "LOC"], [578, 584, "LOC"], [603, 606, "ORG"], [613, 616, "ORG"], [625, 627, "ORG"], [628, 634, "LOC"], [721, 731, "LOC"], [732, 741, "LOC"], [800, 812, "ORG"], [813, 819, "ORG"], [820, 830, "PER"], [931, 946, "ORG"], [947, 948, "ORG"], [949, 959, "ORG"], [998, 1002, "ORG"], [1005, 1024, "LOC"], [1025, 1031, "LOC"], [1035, 1042, "LOC"], [1126, 1136, "LOC"], [1137, 1152, "LOC"], [1172, 1175, "ORG"], [1176, 1183, "ORG"], [1210, 1220, "LOC"], [1236, 1244, "LOC"]]}
{"text": "В апреле 1999   года на основе заключения комиссии во главе с Путиным и министром внутренних дел Сергеем Степашиным был отстранён от должности генеральный прокурор Юрий Скуратов[79][80 ] , расследовавший деятельность окружения Ельцина[81][82][83 ] , « неформально координировавший службы безопасности в интересах политических оппонентов Ельцина » и критиковавший самого Ельцина", "entities": [[62, 69, "PER"], [97, 104, "PER"], [105, 115, "PER"], [164, 168, "PER"], [169, 184, "PER"], [337, 344, "PER"], [370, 377, "PER"]]}
{"text": "В июле 2011   года объявили о приобретении холдинга Volksbank International ( VBI )   — восточноевропейского подразделения австрийской банковской группы « Österreichische Volksbanken AG » ( тогда же стало известно , что эта группа стала одним из восьми европейских банковских институтов , не прошедших стресс - тест Европейского банковского управления)[87 ]", "entities": [[52, 61, "ORG"], [62, 75, "ORG"], [76, 77, "ORG"], [78, 81, "ORG"], [82, 83, "ORG"], [155, 170, "ORG"], [171, 182, "ORG"], [183, 185, "ORG"], [316, 328, "LOC"], [329, 340, "LOC"], [341, 355, "LOC"]]}
{"text": "Владимир Путин встретился с представителями Газпрома в Кремле", "entities": [[0, 8, "PER"], [9, 14, "PER"], [44, 52, "ORG"], [55, 61, "LOC"]]}
{"text": "В течение года « Сбербанк » сделал ряд следующих приобретений на этих территориях", "entities": [[17, 25, "ORG"]]}
{"text": "В обязанности Путина как зампреда петербургского правительства входили координация работы и взаимодействие мэрии с территориальными органами силовых и правоохранительных ведомств ( ГУВД , Минобороны России , ФСБ России , прокуратура , суды , Таможенный комитет ) , а также политическими и общественными организациями", "entities": [[14, 20, "PER"], [188, 198, "ORG"], [199, 205, "LOC"], [208, 211, "ORG"], [212, 218, "LOC"], [242, 252, "ORG"], [253, 260, "ORG"]]}
{"text": "Осенью 2022   года Россия начала мобилизацию и аннексировала оккупированные ею территории Украины ➤", "entities": [[19, 25, "LOC"], [90, 97, "LOC"]]}
{"text": "Научным руководителем работы был доктор экономических наук , профессор Владимир Федосеев   — известный специалист в области экономики минерального сырья[54 ]", "entities": [[71, 79, "PER"], [80, 88, "PER"]]}
{"text": "В апреле 2024   года « Сбер » стал единственным владельцем аэропорта Горно - Алтайска , выкупив 60   % акций у АФК « Система »", "entities": [[23, 27, "ORG"], [69, 74, "LOC"], [75, 76, "LOC"], [77, 85, "LOC"], [111, 114, "ORG"], [115, 116, "ORG"], [117, 124, "ORG"], [125, 126, "ORG"]]}
{"text": "В сентябре 2017   года Путин стал самым долго правящим российским лидером после Иосифа Сталина[7][8 ]", "entities": [[23, 28, "PER"], [80, 86, "PER"], [87, 99, "PER"]]}
{"text": "В 1999   году Ельцин и близкие олигархи остановились на кандидатуре бывшего директора ФСБ Владимира Путина", "entities": [[14, 20, "PER"], [86, 89, "ORG"], [90, 99, "PER"], [100, 106, "PER"]]}
{"text": "Оба бывших топ - менеджера « Сбера »   — граждане США", "entities": [[29, 34, "ORG"], [50, 53, "LOC"]]}
{"text": "К   концу 2024   года у Сбербанка было 109,9   млн активных частных клиентов и 3,3   млн активных корпоративных клиентов[8 ]", "entities": [[24, 33, "ORG"]]}
{"text": "При нём Россия одержала победу во Второй чеченской войне", "entities": [[8, 14, "LOC"]]}
{"text": "В феврале 2007   года проведено масштабное размещение акций банка , известное как « народное IPO » , в ходе него многие сотрудники « Сбербанка » принуждались руководством к приобретению этих акций[42 ]", "entities": [[133, 142, "ORG"]]}
{"text": "С 2020   года владельцем 50   % плюс 1 акция ПАО « Сбербанк » является Фонд национального благосостояния России , контролируемый Правительством России[11][12][13 ] , остальные акции находятся в публичном обращении", "entities": [[45, 48, "ORG"], [49, 50, "ORG"], [51, 59, "ORG"], [60, 61, "ORG"], [71, 75, "ORG"], [76, 89, "ORG"], [90, 104, "ORG"], [105, 111, "LOC"]]}
{"text": "Отец   — Владимир Спиридонович Путин ( 23 февраля 1911   — 2 августа 1999 ) , родился в деревне Поминово Тверского уезда Тверской губернии[18 ] , в 1933—1934   годах служил на подводном флоте[19 ] , участник Великой Отечественной войны , призван Петергофским РВК Ленинградской области", "entities": [[9, 17, "PER"], [18, 30, "PER"], [31, 36, "PER"], [96, 104, "LOC"], [105, 114, "LOC"], [115, 120, "LOC"], [121, 129, "LOC"], [130, 141, "LOC"], [246, 258, "ORG"], [259, 262, "ORG"], [263, 276, "LOC"], [277, 284, "LOC"]]}
{"text": "После авиаудара по Грозному Владимир Путин произнёс получившую широкую известность фразу : « Мы будем преследовать террористов везде", "entities": [[28, 36, "PER"], [37, 42, "PER"]]}
{"text": "Его руководителем был начальник советской разведгруппы в Восточной Германии , представитель КГБ СССР при Министерстве госбезопасности ГДР полковник Лазарь Матвеев ( рассекречен в мае 2017   года в возрасте 90 лет )", "entities": [[57, 66, "LOC"], [67, 75, "LOC"], [92, 95, "ORG"], [96, 100, "LOC"], [105, 117, "ORG"], [118, 133, "ORG"], [134, 137, "LOC"], [148, 154, "PER"], [155, 162, "PER"]]}
{"text": "Всего к концу июня в новых регионах действовали 42 точки обслуживания банка : 26 офисов на площадках партнёров ( МФЦ и операторов связи в ДНР ) , а также 16 мобильных офисов с банкоматами в ДНР и ЛНР[81 ]", "entities": [[138, 141, "LOC"], [190, 193, "LOC"], [196, 202, "LOC"]]}
{"text": "Запрос « Путин » перенаправляется сюда ; см. также другие значения", "entities": [[9, 14, "ORG"]]}
{"text": "25 июля 1998   года   по предложению Юмашева Путин был назначен директором Федеральной службы безопасности Российской Федерации[68][70][71 ]", "entities": [[37, 44, "PER"], [45, 50, "PER"], [75, 86, "ORG"], [87, 93, "ORG"], [94, 106, "ORG"], [107, 117, "LOC"], [118, 138, "LOC"]]}
{"text": "Также в конце месяца компания открыла тестовый доступ к своей рекламной платформе   — « SberAds » , чьей особенностью является использование наработок в сфере генеративных моделей[73 ]", "entities": [[88, 95, "ORG"]]}
{"text": "29 марта 1999   года Путин был назначен секретарём Совета Безопасности Российской Федерации , сохранив за собой пост директора ФСБ[47][78 ]", "entities": [[21, 26, "PER"], [51, 57, "ORG"], [58, 70, "ORG"], [71, 81, "LOC"], [82, 91, "LOC"], [127, 137, "ORG"]]}
{"text": "Название было выбрано по аналогии с чат - ботом GigaChat , однако по сути это аналог GitHub Copilot", "entities": [[48, 56, "ORG"], [85, 91, "ORG"], [92, 99, "ORG"]]}
{"text": "д. HGЯO 16 января 2024   года Сбербанк открыл головное отделение по Республике Крым в Симферополе", "entities": [[5, 9, "ORG"], [32, 40, "ORG"], [70, 80, "LOC"], [81, 85, "LOC"], [88, 99, "LOC"]]}
{"text": "20 июля 2023   года Сбер выложил в открытый доступ языковую модель ruGPT-3.5 , дообученная версия которой лежит в основе « GigaChat»[74 ]", "entities": [[20, 24, "PER"]]}
{"text": "Сбербанк Чехия оставался во владении российской компании[53 ]", "entities": [[0, 8, "ORG"], [9, 14, "LOC"]]}
{"text": "15 февраля 2022   года Сбербанк объявил о масштабной реорганизации", "entities": [[23, 31, "ORG"]]}
{"text": "Владимир Путин отметил , что устойчивое положение Сбербанка   — хороший сигнал для всей финансовой системы страны и дальнейшей суверенизации экономики[67][68 ]", "entities": [[0, 8, "PER"], [9, 14, "PER"], [50, 59, "ORG"]]}
{"text": "Остальными акционерами Сбербанка являются более 8273 юридических и физических лиц", "entities": [[23, 32, "ORG"]]}
{"text": "В сентябре 2020   года Сбербанк также купил стриминговый музыкальный сервис « Zvooq » , на базе которого создал собственный музыкальный сервис « СберЗвук »", "entities": [[23, 31, "ORG"], [78, 83, "ORG"], [145, 153, "ORG"]]}
{"text": "В мае 2021   года компания выпустила операционную систему « Салют - ТВ » , предназначенную для смарт - телевизоров", "entities": [[60, 65, "ORG"], [66, 67, "ORG"], [68, 70, "ORG"]]}
{"text": "1998   год \n Защита диссертации ( 1997 ) \n В 1997   году Путин защитил диссертацию на соискание учёной степени кандидата экономических наук по теме « Стратегическое планирование воспроизводства минерально - сырьевой базы региона в условиях формирования рыночных отношений ( Санкт - Петербург и Ленинградская область)»[51][52 ] в Санкт - Петербургском государственном горном институте[53 ]", "entities": [[57, 62, "PER"], [274, 279, "LOC"], [280, 281, "LOC"], [282, 291, "LOC"], [294, 307, "LOC"], [329, 334, "LOC"], [335, 336, "LOC"], [337, 350, "LOC"], [351, 366, "LOC"], [367, 373, "LOC"]]}
{"text": "13 июля 1990 Российский республиканский банк Сберегательного банка СССР был преобразован в Сберегательный банк РСФСР ( постановление Верховного Совета РСФСР от 13.07.1990 « О Государственном банке РСФСР и банках на территории республики»)[35 ] , объявлен собственностью РСФСР и передан в ведение Центрального банка РСФСР[36 ]", "entities": [[13, 23, "ORG"], [24, 39, "ORG"], [40, 44, "ORG"], [45, 60, "ORG"], [61, 66, "ORG"], [67, 71, "LOC"], [91, 105, "ORG"], [106, 110, "ORG"], [111, 116, "LOC"], [133, 143, "ORG"], [144, 150, "ORG"], [151, 156, "LOC"], [175, 190, "ORG"], [191, 196, "ORG"], [197, 202, "LOC"], [226, 241, "ORG"], [270, 275, "LOC"], [296, 308, "ORG"], [309, 314, "ORG"], [315, 323, "ORG"]]}
{"text": "5 июля 2017   года « Сбербанк - Телеком » была выбрана банком поставщиком услуг связи по формированию , обработке и отправке СМС - сообщений своим клиентам , стоимость услуг была оценена в 146,75   млн рублей[90 ]", "entities": [[21, 29, "ORG"], [30, 31, "ORG"], [32, 39, "ORG"], [198, 201, "ORG"]]}
{"text": "В тот же день в своём телеобращении Ельцин назвал Путина своим преемником[92 ]", "entities": [[36, 42, "PER"], [50, 56, "PER"]]}
{"text": "6 апреля 2022   года Сбербанк России попал под полные блокирующие санкции США", "entities": [[21, 29, "ORG"], [30, 36, "LOC"], [74, 77, "LOC"]]}
{"text": "После вторжения на Украину ( с 24 февраля 2022   года по настоящее время)[править | править код ] \n 24 февраля 2022   года в связи со вторжением России на Украину Сбербанк России попал под санкции США , в связи с которыми в течение 30 дней американские финансовые институты должны были закрыть его корреспондентские счета и перестать совершать любые транзакции с его участием[55 ]", "entities": [[19, 26, "LOC"], [145, 151, "LOC"], [155, 162, "LOC"], [163, 171, "ORG"], [172, 178, "LOC"], [197, 200, "LOC"]]}
{"text": "С 1993 по 2010   годы « Сбербанк » участвовал в развитии российской платёжной системы « Сберкарт » , а с 2010   года   — в проекте создания универсальной электронной карты , являясь одним из учредителей оператора проекта УЭК[108 ] ( проект полностью свёрнут 1 января 2017   года)[109 ]", "entities": [[24, 32, "ORG"]]}
{"text": "Награждён медалями : « За боевые заслуги » , « За оборону Ленинграда » , « За победу над Германией »", "entities": [[89, 98, "LOC"]]}
{"text": "5 сентября 2023   года Сбербанк открыл публичный доступ к генеративному чат - боту GigaChat в веб - версии[76 ]", "entities": [[23, 31, "ORG"], [83, 91, "ORG"]]}
{"text": "20 августа 1991   года , когда мэр Ленинграда Собчак отказался выполнять распоряжения ГКЧП , Путин , к тому времени работавший с Собчаком более года , написал рапорт об увольнении из КГБ ; отставка была принята[33 ]", "entities": [[35, 45, "PER"], [46, 52, "PER"], [86, 90, "ORG"], [93, 98, "PER"], [129, 137, "PER"], [183, 186, "ORG"]]}
{"text": "Работа в Санкт - Петербурге ( 1990—1996 ) \n\n\n Портал : Политика \n\n\n Россия \n\n\n\n Статья из серии \n Политическая системаРоссии \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n Конституция Российской Федерации \n\n Всенародное голосование о принятии Конституции ( 1993 ) \n Внесение поправок : \n • 2008 • февраль 2014 • июль 2014 • 2020 ( общероссийское голосование ) \n\n\n\n Основы конституционного строя \n\n Народовластие \n Федерализм \n Государство : \n Социальное \n Светское \n Политическое и идеологическое многообразие \n\n\n\n Президент Российской Федерации \n\n Владимир Путин \n\n Администрация президента \n\n Государственный совет \n\n Совет безопасности \n\n\n\n Правительство \n\n Состав правительства \n Председатель Правительства Российской Федерации \n Михаил Мишустин \n\n\n\n Федеральное собрание \n\n Совет Федерации \n Сенаторы \n Председатель СФ \n Валентина Матвиенко \n Государственная дума \n Депутаты Госдумы \n Председатель Госдумы \n Вячеслав Володин \n\n\n\n Судебная система \n\n Конституционный суд \n Верховный суд \n\n\n Прокуратура \n\n\n\n Федеративное устройство \n\n Субъекты федерации \n Республики • Края • Области \n Города федерального значения \n Автономная область \n Автономные округа \n Главы субъектов федерации \n\n Федеральные территории \n\n\n\n Выборы \n\n Парламентские выборы : \n 1990 • 1993 • 1995 • 1999 • 2003 • 2007 • 2011 • 2016 • 2021 \n Президентские выборы : \n 1991 • 1996 • 2000 • 2004 • 2008 • 2012 • 2018 • 2024 \n Референдумы : 1991 • 1993 \n Политические партии \n Центральная избирательная комиссия \n\n\n Внешняя политика \n Внутренняя политика \n Военное положение в России \n Гражданство России \n Оппозиция \n Права человека \n Сепаратизм \n Участие в международных организациях \n\n\n\n Основная статья : Работа Владимира Путина в органах власти Ленинграда и Санкт - Петербурга \n С начала весны 1990   года основным официальным местом работы Путина был Ленинградский государственный университет , в котором он стал помощником ректора Станислава Меркурьева по международным вопросам", "entities": [[9, 14, "LOC"], [15, 16, "LOC"], [17, 27, "LOC"], [148, 158, "LOC"], [159, 168, "LOC"], [489, 499, "LOC"], [500, 509, "LOC"], [513, 521, "PER"], [522, 527, "PER"], [559, 574, "ORG"], [575, 580, "ORG"], [584, 589, "ORG"], [590, 602, "ORG"], [661, 674, "ORG"], [675, 685, "LOC"], [686, 695, "LOC"], [698, 704, "PER"], [705, 713, "PER"], [719, 730, "ORG"], [731, 739, "ORG"], [743, 748, "ORG"], [749, 758, "ORG"], [785, 787, "ORG"], [790, 799, "PER"], [800, 809, "PER"], [812, 827, "ORG"], [828, 832, "ORG"], [833, 834, "ORG"], [835, 843, "ORG"], [844, 851, "ORG"], [867, 874, "ORG"], [877, 885, "PER"], [886, 893, "PER"], [919, 934, "ORG"], [935, 938, "ORG"], [941, 950, "ORG"], [951, 954, "ORG"], [1003, 1011, "ORG"], [1012, 1021, "ORG"], [1024, 1034, "LOC"], [1035, 1036, "LOC"], [1037, 1041, "LOC"], [1085, 1095, "LOC"], [1096, 1103, "LOC"], [1106, 1116, "LOC"], [1117, 1123, "LOC"], [1362, 1373, "ORG"], [1390, 1402, "ORG"], [1403, 1409, "ORG"], [1410, 1411, "ORG"], [1412, 1423, "ORG"], [1424, 1437, "ORG"], [1438, 1446, "ORG"], [1512, 1518, "LOC"], [1533, 1539, "LOC"], [1651, 1660, "PER"], [1661, 1667, "PER"], [1685, 1695, "LOC"], [1698, 1703, "LOC"], [1704, 1705, "LOC"], [1706, 1716, "LOC"], [1781, 1787, "PER"], [1792, 1805, "ORG"], [1806, 1821, "ORG"], [1822, 1833, "ORG"], [1873, 1883, "PER"], [1884, 1894, "PER"]]}
{"text": "Звук » , а также разработчик биометрии и распознавания речи ЦРТ , разработчик биометрии и распознавания речи « Эвотор » и SberCloud ) неназванному стороннему покупателю", "entities": [[60, 63, "ORG"], [111, 117, "ORG"], [122, 131, "ORG"]]}
{"text": "Вскоре Путин был приглашён на работу в Москву на должность заместителя Павла Бородина , управляющего делами президента", "entities": [[7, 12, "PER"], [39, 45, "LOC"], [71, 76, "PER"], [77, 85, "PER"]]}
{"text": "также : Первое правительство Путина и Первый президентский срок Владимира Путина \n 7 августа 1999   года произошло вторжение боевиков под командованием Басаева и Хаттаба в Дагестан[87 ] , а местные радикальные исламисты при их поддержке объявили о введении шариатского правления на части территории Ботлихского и Цумадинского районов", "entities": [[29, 35, "PER"], [38, 44, "ORG"], [45, 58, "ORG"], [59, 63, "ORG"], [64, 73, "PER"], [74, 80, "PER"], [152, 159, "PER"], [162, 169, "PER"], [172, 183, "LOC"], [299, 310, "LOC"], [313, 325, "LOC"], [326, 333, "LOC"]]}
{"text": "По размеру операционной прибыли в 2020   году основным регионом деятельности банка являлась Россия ( 1,8   трлн рублей ) , далее следуют Казахстан ( 21,8   млрд рублей ) , Белоруссия ( 8,5 млрд ) , Украина ( 7,2 млрд ) , Швейцария ( 4,7 млрд ) , Чехия ( 4,6 млрд ) , Венгрия ( 3,6 млрд ) , Великобритания ( 3,3 млрд ) , Сербия ( 2,6 млрд ) , Словения ( 2,6 млрд ) , Босния и Герцеговина ( 2,3 млрд ) , Хорватия ( 2,2 млрд ) , Австрия ( 900 млн ) , Ирландия ( 700 млн ) , США ( 300 млн ) ; деятельность на Кипре и в других офшорных юрисдикциях принесла убыток в 16,5   млрд рублей[107 ]", "entities": [[92, 98, "LOC"], [137, 146, "LOC"], [172, 182, "LOC"], [198, 205, "LOC"], [221, 230, "LOC"], [246, 251, "LOC"], [267, 274, "LOC"], [290, 304, "LOC"], [320, 326, "LOC"], [342, 350, "LOC"], [366, 372, "LOC"], [375, 386, "LOC"], [402, 410, "LOC"], [426, 433, "LOC"], [448, 456, "LOC"], [471, 474, "LOC"], [505, 510, "LOC"]]}
{"text": "На этапе пилотного проекта , стартующего в третьем квартале , планировалось начать выдачу микрозаймов до 1   млн руб. для предпринимателей в Москве , Санкт - Петербурге и Нижнем Новгороде[91 ]", "entities": [[141, 147, "LOC"], [150, 155, "LOC"], [156, 157, "LOC"], [158, 168, "LOC"], [171, 177, "LOC"], [178, 190, "LOC"]]}
{"text": "Летом 1996   года Собчак покинул пост мэра , проиграв выборы , после чего работа Путина в мэрии Санкт - Петербурга закончилась", "entities": [[18, 24, "PER"], [81, 87, "PER"], [96, 101, "LOC"], [102, 103, "LOC"], [104, 114, "LOC"]]}
{"text": "В течение командировки по выслуге лет Путин повышен в звании до подполковника и в должности до старшего помощника начальника отдела", "entities": [[38, 43, "PER"]]}
{"text": "С 1964   года занимался дзюдо в спортивном клубе « Турбостроитель » добровольного спортивного общества « Труд » у тренеров Анатолия Рахлина и Леонида Усвяцова[25 ]", "entities": [[51, 65, "ORG"], [105, 109, "ORG"], [123, 131, "PER"], [132, 139, "PER"], [142, 149, "PER"]]}
{"text": "Помимо комитета по внешним связям , Путин руководил комиссией мэрии по оперативным вопросам[34 ]", "entities": [[36, 41, "PER"]]}
{"text": "Также Сбербанк представил « семейство » виртуальных ассистентов « Салют » : « Афина » , « Джой » и « Сбер»[50 ]", "entities": [[6, 14, "ORG"], [66, 71, "ORG"], [90, 94, "ORG"]]}
{"text": "В июне 2023   года стало известно , что Сбербанк окончательно свернул бизнес в странах Европейского союза", "entities": [[40, 48, "ORG"], [87, 99, "LOC"], [100, 105, "LOC"]]}
{"text": "В 1985—1990   годах Путин работал в ГДР[29 ] по линии внешней разведки КГБ", "entities": [[20, 25, "PER"], [36, 42, "ORG"], [71, 74, "ORG"]]}
{"text": "На этом посту Путин организовал и возглавил операцию против боевиков[87 ]", "entities": [[14, 19, "PER"]]}
{"text": "В соответствии с приказом Центрального банка РСФСР от 21 марта 1991   года Сберегательный банк РСФСР был преобразован в Акционерный коммерческий Сберегательный банк Российской Федерации ( « Сбербанк России » АО ) , 22 марта 1991   года состоялось учредительное собрание акционеров этого нового банка[34][37 ]", "entities": [[26, 38, "ORG"], [39, 44, "ORG"], [45, 50, "LOC"], [75, 89, "ORG"], [90, 94, "ORG"], [95, 100, "LOC"], [120, 131, "ORG"], [132, 144, "ORG"], [145, 159, "ORG"], [160, 164, "ORG"], [165, 175, "LOC"], [176, 185, "LOC"], [190, 198, "ORG"], [199, 205, "ORG"], [208, 210, "ORG"]]}
{"text": "В октябре 2024   года появилась информация о приобретении « Сбером » образовательных платформ Нетология и Фоксфорд", "entities": [[60, 66, "ORG"], [94, 103, "PER"], [106, 114, "PER"]]}
{"text": "В июне 2020   года Сбербанк покупает 72   % компании « 2ГИС » , ещё 3   % компании отходит ООО « О2О Холдинг »   — совместному предприятию Сбербанка и VK[94 ]", "entities": [[19, 27, "ORG"], [55, 59, "ORG"], [91, 94, "ORG"], [95, 96, "ORG"], [97, 100, "ORG"], [101, 108, "ORG"], [109, 110, "ORG"], [139, 148, "ORG"], [151, 156, "ORG"]]}
{"text": "1990—2000[править | править код ] \n 17 марта 1995   года создан негосударственный пенсионный фонд Сбербанка ( сейчас   — СберНПФ)[39][40][41 ]", "entities": [[98, 107, "ORG"]]}
{"text": "Два старших брата умерли до его рождения : Альберт ( умер до начала Великой Отечественной войны ) и Виктор ( 1940—1942)[24 ]", "entities": [[43, 50, "PER"], [100, 106, "LOC"]]}
{"text": "Её основным акционером ( 99   % акций ) является компания « Корус Консалтинг СНГ » , полностью принадлежащая ПАО « Сбербанк »", "entities": [[60, 65, "ORG"], [66, 76, "ORG"], [77, 80, "ORG"], [109, 112, "ORG"], [113, 114, "ORG"], [115, 123, "ORG"], [124, 125, "ORG"]]}
{"text": "В рекламных материалах Сбербанка с начала 2000-х годов дату 12   ноября[32 ] называют днём рождения Сбербанка[15 ] , а Николая Кристофари банк считает своим первым клиентом и держателем первой сберкнижки ( его памятник стоит у головного офиса Сбербанка в Москве и Санкт - Петербурге)[33 ]", "entities": [[23, 32, "ORG"], [119, 126, "PER"], [127, 137, "PER"], [243, 252, "ORG"], [255, 261, "LOC"], [264, 269, "LOC"], [270, 271, "LOC"], [272, 286, "LOC"]]}
{"text": "В 2014   году под управлением Путина Россия начала войну с Украиной захватом и аннексией принадлежащего Украине Крыма[12][13 ]", "entities": [[30, 36, "PER"], [37, 43, "LOC"], [59, 67, "LOC"], [104, 111, "LOC"]]}
{"text": "В 2018   году Ольга Литвиненко , дочь ректора Санкт - Петербургского горного университета Владимира Литвиненко , заявила , что диссертацию Путину написал её отец[58][59 ]", "entities": [[14, 19, "PER"], [20, 30, "PER"], [46, 51, "ORG"], [52, 53, "ORG"], [54, 68, "ORG"], [69, 76, "ORG"], [77, 89, "ORG"], [90, 99, "PER"], [100, 110, "PER"], [139, 145, "PER"]]}
{"text": "Дочерние банки Сбербанка работают в Казахстане и Белоруссии[106 ]", "entities": [[15, 24, "ORG"], [36, 46, "LOC"]]}
{"text": "Переход права собственности на Сбербанк от Банка России к Минфину РФ сопровождался заключением сделки в 2 трлн 139   млрд рублей[16][17][18 ]", "entities": [[31, 39, "ORG"], [43, 48, "ORG"], [49, 55, "ORG"], [58, 65, "ORG"], [66, 68, "LOC"]]}
{"text": "Дочерние проекты[править | править код ] \n 11 марта 2011   года стало известно о том , что Сбербанк покупает 100   % российской инвестиционной компании « Тройка диалог » ( ныне Sberbank CIB ) за сумму в 1   миллиард долларов США[83 ]", "entities": [[91, 99, "ORG"], [154, 160, "ORG"], [161, 167, "ORG"], [177, 185, "ORG"], [186, 189, "ORG"]]}
{"text": "Для подбора преемника была проведена серия смен председателей правительства РФ", "entities": [[76, 78, "LOC"]]}
{"text": "В 1970—1975   годах учился на международном отделении юридического факультета ЛГУ , где вступил в КПСС[источник не указан 648 дней ]", "entities": [[78, 81, "ORG"]]}
