token,tag
СССР,B-LOC
имел,O
выход,O
к,O
крупнейшему,O
в,O
мире,O
озеру,O
Каспийскому,B-ORG
морю,I-ORG
совместно,O
с,O
Ираном,B-LOC
а,O
на,O
его,O
территории,O
располагалось,O
самое,O
глубокое,O
и,O
самое,O
большое,O
в,O
мире,O
по,O
объёму,O
пресноводное,O
озеро,O
Байкал,B-LOC
Сохранившиеся,O
каменные,O
крепостные,O
сооружения,O
построены,O
на,O
месте,O
детинца,O
значительно,O
позже,O
в,O
XVI,O
веке,O
СССР,B-LOC
во,O
Второй,O
мировой,O
войне,O
Основные,O
статьи,O
СССР,B-LOC
во,O
Второй,O
мировой,O
войне,O
и,O
Великая,O
Отечественная,O
война,O
См,O
также,O
Предыстория,O
Великой,O
Отечественной,O
войны,O
и,O
Советско,B-ORG
германские,I-ORG
соглашения,I-ORG
См,O
также,O
Польский,O
поход,O
Красной,B-ORG
армии,I-ORG
и,O
Советско,B-ORG
финляндская,I-ORG
война,I-ORG
См,O
также,O
Антигитлеровская,B-ORG
коалиция,I-ORG
Слева,B-PER
раздел,O
сфер,O
интересов,O
в,O
Восточной,B-LOC
Европе,I-LOC
по,O
Секретному,B-LOC
доп,I-LOC
протоколу,O
Кандидат,O
экономических,O
наук,O
В,O
конце,O
своего,O
правления,O
президент,O
Борис,B-PER
Ельцин,I-PER
и,O
его,O
окружение,O
озаботились,O
выбором,O
преемника,O
Борису,B-PER
Ельцину,I-PER
на,O
посту,O
президента,O
июля,O
года,O
транспортный,O
грузовой,O
корабль,O
Прогресс,O
пристыковался,O
к,O
модулю,O
Пирс,O
МКС,B-ORG
через,O
часа,O
минут,O
после,O
старта,O
став,O
самым,O
быстрым,O
космическим,O
кораблем,O
в,O
истории,O
полетов,O
к,O
До,O
июня,O
того,O
же,O
года,O
он,O
собирался,O
выделить,O
экосистемы,O
для,O
бизнеса,O
и,O
для,O
клиентов,O
в,O
отдельные,O
структуры,O
а,O
ключевую,O
для,O
группы,O
электронную,O
коммерцию,O
в,O
отдельный,O
холдинг,O
куда,O
вошли,O
бы,O
СберМаркет,B-ORG
СберМегаМаркет,B-ORG
СберЛогистика,B-ORG
и,O
доля,O
в,O
СП,B-ORG
с,O
VK,O
Ситимобил,O
Delivery,B-ORG
Club,I-ORG
Самокат,O
Ленинградский,B-ORG
государственный,I-ORG
На,O
первое,O
время,O
предполагалось,O
использовать,O
ракету,O
носитель,O
а,O
в,O
перспективе,O
Отдельная,O
глава,O
в,O
Конституции,O
предусматривала,O
права,O
и,O
гарантии,O
В,O
году,O
был,O
запущена,O
ракета,O
носитель,O
тяжёлого,O
класса,O
Протон,O
М,O
предназначенный,O
для,O
выведения,O
автоматических,O
космических,O
аппаратов,O
на,O
орбиту,O
Земли,B-LOC
и,O
далее,O
в,O
космическое,O
пространство,O
Рег,O
ЕГРОКН,O
Для,O
повышения,O
обороноспособности,O
кремли,O
пытались,O
строить,O
с,O
учётом,O
естественных,O
преимуществ,O
рельефа,O
местности,O
на,O
мысах,O
у,O
слияния,O
рек,O
на,O
возвышенностях,O
В,O
году,O
Ельцин,B-PER
и,O
близкие,O
олигархи,O
остановились,O
на,O
кандидатуре,O
бывшего,O
директора,O
ФСБ,B-ORG
Владимира,B-PER
Путина,I-PER
По,O
итогам,O
выборов,O
в,O
Госдуму,B-ORG
поддержанное,O
Путиным,B-PER
новое,O
политическое,O
движение,O
Единство,B-ORG
набрало,O
голосов,O
заняв,O
второе,O
Сократите,O
объём,O
текста,O
в,O
соответствии,O
с,O
рекомендациями,O
правил,O
о,O
взвешенности,O
изложения,O
и,O
размере,O
статей,O
Звук,O
а,O
также,O
разработчик,O
биометрии,O
и,O
распознавания,O
речи,O
ЦРТ,B-ORG
разработчик,O
биометрии,O
и,O
распознавания,O
речи,O
Эвотор,B-ORG
и,O
SberCloud,B-ORG
неназванному,O
стороннему,O
покупателю,O
В,O
годах,O
в,O
СССР,B-LOC
был,O
массовый,O
из,O
за,O
политики,O
властей,O
экспорт,O
зерна,O
за,O
рубеж,O
продразвёрстка,O
с,O
выполнением,O
плана,O
любой,O
общей,O
военной,O
разрухи,O
и,O
слабости,O
подорванного,O
коллективизацией,O
сельского,O
хозяйства,O
По,O
Топорову,I-PER
слово,O
имеет,O
балтийское,O
происхождение,O
В,O
апреле,O
года,O
Сбер,B-ORG
представил,O
чат,O
бота,O
на,O
основе,O
ИИ,O
GigaChat,O
Однако,O
нет,O
юридической,O
преемственности,O
между,O
сберегательными,O
кассами,O
Российской,B-LOC
империи,I-LOC
Гострудсберкассами,B-LOC
Сберегательным,B-ORG
банком,I-ORG
СССР,B-LOC
и,O
Сбербанком,B-ORG
России,B-LOC
Они,O
производятся,O
на,O
предприятии,O
Прогресс,B-ORG
с,O
момента,O
своего,O
создания,O
Дочерние,O
проекты,O
Собственники,O
и,O
руководство,O
Председатели,O
правления,O
Сбербанка,B-ORG
России,I-ORG
Деятельность,O
Показатели,O
деятельности,O
Производственная,O
система,O
Сбербанка,B-ORG
Государственные,O
услуги,O
Услуги,O
для,O
бизнеса,O
Брокерские,O
услуги,O
Достижения,O
Территориальные,O
банки,O
Сбербанка,B-ORG
Дочерние,O
организации,O
Оценки,O
рейтинговых,O
агентств,O
Логотип,O
и,O
смена,O
фирменного,O
стиля,O
Вклады,O
граждан,O
СССР,B-LOC
в,O
банке,O
Скандалы,O
и,O
конфликты,O
Бойкот,O
на,O
Украине,B-LOC
Санкции,O
Евросоюза,B-LOC
Конфликт,O
с,O
Транснефтью,B-ORG
Мошеннические,O
прозвоны,O
и,O
рассылки,O
Санкции,O
в,O
связи,O
с,O
вторжением,O
России,B-LOC
на,O
Украину,B-LOC
Примечания,O
Литература,O
Ссылки,O
править,O
код,O
Почтовая,O
марка,O
России,B-LOC
посвящённая,O
Сбербанка,B-ORG
В,O
своей,O
корпоративной,O
идентичности,O
рекламе,O
и,O
на,O
презентациях,O
Сбербанк,B-ORG
активно,O
использует,O
идею,O
о,O
правопреемстве,O
от,O
сберегательных,O
касс,O
России,B-LOC
учреждённых,O
российским,O
императором,O
Николаем,B-PER
I,I-PER
октября,O
ноября,O
года,O
когда,O
был,O
подписан,O
указ,O
об,O
учреждении,O
в,O
России,B-LOC
сберегательных,O
касс,O
для,O
доставления,O
через,O
то,O
средств,O
к,O
сбережению,O
верным,O
и,O
выгодным,O
Рег,O
ЕГРОКН,O
СССР,B-LOC
государство,O
в,O
Евразии,B-LOC
существовавшее,O
с,O
декабря,O
года,O
по,O
декабря,O
года,O
В,O
августе,O
года,O
Сбербанк,B-ORG
подал,O
в,O
суд,O
в,O
Люксембурге,B-LOC
иски,O
против,O
решения,O
Единого,B-ORG
совета,I-ORG
по,O
разрешению,O
проблем,O
банковского,O
сектора,O
Европейского,B-LOC
союза,I-LOC
который,O
санкционировал,O
ликвидацию,O
Sberbank,B-ORG
Europe,I-ORG
в,O
Австрии,B-LOC
и,O
банкротство,O
дочерних,O
компаний,O
в,O
Хорватии,B-LOC
и,O
За,O
время,O
нахождения,O
на,O
посту,O
главы,O
ФСБ,B-ORG
упразднил,O
управления,O
ФСБ,B-ORG
по,O
экономической,O
контрразведке,O
и,O
по,O
контрразведывательному,O
обеспечению,O
стратегических,O
объектов,O
создал,O
вместо,O
них,O
шесть,O
новых,O
По,O
значению,O
Конституция,O
являлась,O
союзным,O
договором,O
принятом,O
на,O
съезде,O
Советов,B-LOC
Для,O
определения,O
собственной,O
политики,O
в,O
области,O
космоса,O
по,O
предложению,O
Президента,O
России,B-LOC
Бориса,B-PER
Ельцина,I-PER
февраля,O
было,O
создано,O
Российское,B-ORG
космическое,I-ORG
агентство,I-ORG
Оба,O
бывших,O
топ,O
менеджера,O
Сбера,B-ORG
граждане,O
США,B-LOC
Среди,O
стран,O
основателей,O
ООН,B-ORG
наряду,O
с,O
СССР,B-LOC
были,O
и,O
его,O
союзные,O
республики,O
БССР,O
и,O
УССР,B-ORG
В,O
ходе,O
кампании,O
года,O
Красная,B-ORG
армия,I-ORG
нанесла,O
немецких,O
войскам,O
ряд,O
крупных,O
поражений,O
полностью,O
освободив,O
территорию,O
СССР,B-LOC
и,O
перенеся,O
боевые,O
действия,O
на,O
территорию,O
европейских,O
стран,O
Советский,B-LOC
Союз,I-LOC
доминировал,O
в,O
мировой,O
системе,O
социализма,O
а,O
также,O
был,O
соучредителем,O
ООН,B-ORG
постоянным,O
членом,O
Совета,B-ORG
Безопасности,I-ORG
ООН,B-ORG
с,O
правом,O
вето,O
Возникновение,O
СССР,B-LOC
явилось,O
следствием,O
действий,O
определённых,O
исторических,O
факторов,O
главным,O
из,O
которых,O
была,O
Октябрьская,B-ORG
социалистическая,I-ORG
революция,I-ORG
ноября,O
править,O
код,O
Первый,O
пуск,O
с,O
космодрома,O
Восточный,B-LOC
Байконур,B-ORG
первый,O
и,O
крупнейший,O
в,O
мире,O
космодром,O
арендованный,O
Россией,B-LOC
у,O
Казахстана,B-LOC
на,O
период,O
до,O
года,O
расположен,O
в,O
Кызылординской,B-LOC
области,I-LOC
между,O
городом,O
Казалинск,B-LOC
и,O
посёлком,O
Джусалы,B-LOC
вблизи,O
посёлка,O
В,O
дальнейшем,O
в,O
результате,O
сложных,O
преобразований,O
некоторые,O
автономии,O
были,O
выделены,O
из,O
РСФСР,B-LOC
в,O
самостоятельные,O
советские,O
республики,O
Казахскую,B-LOC
Киргизскую,B-LOC
Таджикскую,B-LOC
Туркменскую,B-LOC
и,O
Узбекскую,B-LOC
Реальное,O
общее,O
число,O
потерь,O
СССР,B-LOC
в,O
результате,O
войны,O
где,O
причиной,O
смерти,O
стали,O
военные,O
насилия,O
недоедания,O
болезни,O
или,O
репрессии,O
колеблется,O
где,O
то,O
между,O
и,O
млн,O
Первым,O
государственным,O
актом,O
подписанным,O
Путиным,B-PER
на,O
посту,O
и,O
о,O
президента,O
РФ,B-LOC
стал,O
указ,O
О,O
гарантиях,O
президенту,O
Российской,B-LOC
Федерации,I-LOC
прекратившему,O
исполнение,O
своих,O
полномочий,O
и,O
членам,O
его,O
Возможно,O
происхождение,O
слова,O
кремль,O
связано,O
со,O
словом,O
комель,O
Закавказская,O
СФСР,O
была,O
расформирована,O
непосредственно,O
входившие,O
в,O
неё,O
ССР,O
получили,O
статус,O
союзных,O
а,O
ССР,O
Абхазия,B-LOC
договорная,O
с,O
Грузией,B-LOC
понижена,O
в,O
статусе,O
до,O
АССР,B-LOC
В,O
году,O
под,O
управлением,O
Путина,B-PER
Россия,B-LOC
начала,O
войну,O
с,O
Украиной,B-LOC
захватом,O
и,O
аннексией,O
принадлежащего,O
Украине,B-LOC
Указ,O
предоставлял,O
бывшим,O
российским,O
президентам,O
на,O
тот,O
момент,O
таким,O
был,O
только,O
Ельцин,B-PER
гарантии,O
неприкосновенности,O
и,O
другие,O
преференции,O
Байтерек,B-ORG
Плесецк,B-ORG
самый,O
северный,O
и,O
один,O
из,O
крупнейших,O
космодромов,O
мира,O
обеспечивающий,O
часть,O
российских,O
и,O
международных,O
космических,O
программ,O
связанных,O
с,O
оборонными,O
а,O
также,O
прикладными,O
научными,O
и,O
коммерческими,O
пусками,O
непилотируемых,O
космических,O
аппаратов,O
расположен,O
в,O
Плесецком,B-LOC
районе,I-LOC
Архангельской,B-LOC
Впоследствии,O
уже,O
исполняя,O
обязанности,O
президента,O
Путин,B-PER
признал,O
что,O
продовольствие,O
было,O
поставлено,O
не,O
в,O
полном,O
объёме,O
однако,O
утверждал,O
что,O
в,O
уголовном,O
порядке,O
преследовать,O
было,O
не,O
за,O
что,O
и,O
некого,O
а,O
расследования,O
комиссия,O
Салье,B-LOC
в,O
действительности,O
не,O
В,O
марте,O
года,O
Путин,B-PER
был,O
назначен,O
первым,O
заместителем,O
председателя,O
правительства,O
Санкт,B-LOC
Петербурга,I-LOC
сохранив,O
за,O
собой,O
должность,O
руководителя,O
комитета,O
по,O
внешним,O
Полностью,O
аналогичны,O
русским,O
кремлям,O
хотя,O
к,O
ним,O
такое,O
название,O
не,O
применяется,O
окружённые,O
крепостной,O
стеной,O
древне,O
средневековые,O
города,O
крепости,O
Ближнего,B-LOC
Востока,I-LOC
например,O
старый,O
город,O
Иерусалима,B-LOC
Европы,B-LOC
например,O
старый,O
город,O
Авилы,B-LOC
Китая,B-LOC
например,O
старые,O
города,O
Сианя,B-LOC
Датуна,B-LOC
В,O
Толковом,B-ORG
словаре,I-ORG
живого,O
великорусского,O
языка,O
Владимира,B-PER
Даля,I-PER
написано,O
что,O
Кремль,B-LOC
м,O
крем,O
стар,O
Запросы,O
СССР,B-ORG
и,O
Советский,B-ORG
Союз,I-ORG
перенаправляются,O
сюда,O
также,O
другие,O
значения,O
терминов,O
СССР,B-LOC
и,O
Советский,B-LOC
Союз,I-LOC
Сумма,O
сделки,O
могла,O
составить,O
млрд,O
год,O
Защита,O
диссертации,O
В,O
году,O
Путин,B-PER
защитил,O
диссертацию,O
на,O
соискание,O
учёной,O
степени,O
кандидата,O
экономических,O
наук,O
по,O
теме,O
Стратегическое,O
планирование,O
воспроизводства,O
минерально,O
сырьевой,O
базы,O
региона,O
в,O
условиях,O
формирования,O
рыночных,O
отношений,O
Санкт,B-LOC
Петербург,I-LOC
и,O
Ленинградская,B-LOC
в,O
Санкт,B-LOC
Петербургском,I-LOC
государственном,I-LOC
горном,I-LOC
Запрос,O
Путин,B-ORG
перенаправляется,O
сюда,O
также,O
другие,O
значения,O
Приход,O
к,O
власти,O
Основная,O
статья,O
Приход,B-PER
Путина,I-PER
к,O
властиВ,O
ноябре,O
года,O
Путин,B-PER
организовал,O
отъезд,O
во,O
Францию,B-LOC
к,O
тому,O
времени,O
проходившего,O
по,O
уголовному,O
делу,O
о,O
злоупотреблениях,O
в,O
мэрии,O
Санкт,B-LOC
февраля,O
Возможно,O
эта,O
статья,O
требует,O
сокращения,O
Мать,O
Мария,B-PER
Ивановна,I-PER
Путина,I-PER
урождённая,O
Шеломова,B-PER
октября,O
июля,O
происходила,O
из,O
деревни,O
Заречье,B-LOC
Тверского,I-LOC
уезда,I-LOC
Тверской,B-LOC
губернии,I-LOC
где,O
и,O
познакомилась,O
с,O
Владимиром,B-PER
также,O
работала,O
на,O
заводе,O
пережила,O
блокаду,O
Ленинграда,B-LOC
Во,O
время,O
работы,O
в,O
ФСБ,B-ORG
был,O
уволен,O
действующий,O
сотрудник,O
ФСБ,B-ORG
Литвиненко,B-PER
опубликовавший,O
открытое,O
письмо,O
Березовского,B-ORG
главе,I-ORG
ФСБ,B-ORG
После,O
авиаудара,O
по,O
Грозному,O
Владимир,B-PER
Путин,I-PER
произнёс,O
получившую,O
широкую,O
известность,O
фразу,O
Мы,O
будем,O
преследовать,O
террористов,O
везде,O
В,O
сентябре,O
года,O
в,O
России,B-LOC
произошла,O
серия,O
террористических,O
актов,O
взрывы,O
жилых,O
домов,O
в,O
Буйнакске,B-LOC
Москве,B-LOC
на,O
улице,O
Гурьянова,B-LOC
и,O
на,O
Каширском,B-LOC
шоссе,I-LOC
и,O
Волгодонске,B-LOC
жертвами,O
которых,O
стали,O
более,O
В,O
августе,O
года,O
Сбербанк,B-ORG
увеличил,O
долю,O
в,O
Rambler,B-ORG
Group,I-ORG
с,O
до,O
Также,O
сохранились,O
многие,O
внутренние,O
постройки,O
кремля,B-LOC
Для,O
Нахичеванской,B-LOC
Советской,I-LOC
Республики,I-LOC
был,O
определён,O
статус,O
АССР,B-ORG
Слияния,O
и,O
поглощения,O
Пилотируемые,O
космические,O
править,O
код,O
Союз,B-ORG
семейство,O
советских,O
и,O
российских,O
многоместных,O
транспортных,O
пилотируемых,O
космических,O
кораблей,O
Россия,B-LOC
продолжила,O
космические,O
проекты,O
СССР,B-LOC
Эксплуатация,O
орбитального,O
комплекса,O
Мир,O
Международный,O
проект,O
исследования,O
Марса,B-LOC
Исследовательские,O
программы,O
Бион,B-ORG
Фотон,B-ORG
Прогноз,B-ORG
Управление,B-ORG
орбитальной,I-ORG
группировкой,I-ORG
спутников,I-ORG
различного,I-ORG
назначения,I-ORG
Связь,O
Гонец,O
Горизонт,B-PER
Молния,B-LOC
Стрела,B-LOC
Оборона,O
Янтарь,B-LOC
Зенит,B-ORG
Орлец,B-PER
Целина,B-LOC
Око,B-PER
Навигация,O
ГЛОНАСС,O
Парус,B-LOC
Цикада,B-LOC
Дистанционное,O
зондирование,O
Земли,B-LOC
Ресурс,B-LOC
Телевещание,O
Экран,O
В,O
году,O
Путин,B-PER
участвовал,O
в,O
расследовании,O
дела,O
возбуждённого,O
из,O
за,O
надписи,O
Вы,O
распинаете,O
свободу,O
но,O
душа,O
человека,O
не,O
знает,O
оков,O
которую,O
Олег,B-PER
Волков,I-PER
и,O
Юлий,B-PER
Рыбаков,I-PER
нанесли,O
на,O
Государев,O
бастион,O
Петропавловской,O
В,O
соответствии,O
с,O
приказом,O
Центрального,B-ORG
банка,I-ORG
РСФСР,B-LOC
от,O
марта,O
года,O
Сберегательный,B-ORG
банк,I-ORG
РСФСР,B-LOC
был,O
преобразован,O
в,O
Акционерный,B-ORG
коммерческий,I-ORG
Сберегательный,I-ORG
банк,I-ORG
Российской,B-LOC
Федерации,I-LOC
Сбербанк,B-ORG
России,I-ORG
АО,B-ORG
марта,O
года,O
состоялось,O
учредительное,O
собрание,O
акционеров,O
этого,O
нового,O
Опыт,O
войны,O
новое,O
вооружение,O
и,O
боевая,O
техника,O
оказали,O
существенное,O
влияние,O
на,O
состояние,O
Вооружённых,B-ORG
Сил,I-ORG
В,O
те,O
времена,O
дерево,O
было,O
основным,O
материалом,O
для,O
строительства,O
кремлей,O
благодаря,O
скорости,O
возведения,O
обилию,O
материала,O
а,O
также,O
сложившимся,O
на,O
протяжении,O
веков,O
плотницким,O
традициям,O
Сами,O
сервисы,O
были,O
крайне,O
важны,O
не,O
только,O
для,O
экосистемы,O
но,O
и,O
для,O
самого,O
Сбера,B-ORG
Самой,O
длинной,O
рекой,O
Советского,B-LOC
Союза,I-LOC
была,O
Обь,B-LOC
с,O
Иртышом,B-PER
км,O
Существовало,O
серьёзное,O
отличие,O
федеративного,O
устройства,O
в,O
РСФСР,B-LOC
и,O
Советском,B-LOC
В,O
годах,O
произошёл,O
ряд,O
законодательных,O
конфликтов,O
между,O
союзным,O
центром,O
и,O
союзными,O
республиками,O
Самая,O
высокая,O
гора,O
пик,O
Коммунизма,B-LOC
м,O
в,O
Таджикской,B-LOC
ССР,I-LOC
Научным,O
руководителем,O
работы,O
был,O
доктор,O
экономических,O
наук,O
профессор,O
Владимир,B-PER
Федосеев,I-PER
известный,O
специалист,O
в,O
области,O
экономики,O
минерального,O
декабря,O
года,O
Борис,B-PER
Ельцин,I-PER
в,O
своём,O
новогоднем,O
обращении,O
объявил,O
о,O
досрочном,O
уходе,O
в,O
отставку,O
и,O
назначении,O
на,O
пост,O
исполняющего,O
обязанности,O
президента,O
премьер,O
министра,O
Владимира,B-PER
Отец,O
Владимир,B-PER
Спиридонович,I-PER
Путин,I-PER
Мать,O
Мария,B-PER
Ивановна,I-PER
Путина,I-PER
урождённая,O
Шеломова,B-PER
Владимир,B-PER
Путин,I-PER
со,O
своей,O
матерью,O
В,O
годах,O
Путин,B-PER
учился,O
в,O
школе,O
восьмилетке,O
Сохранилась,O
только,O
Никольская,B-LOC
башня,I-LOC
с,O
крепостными,O
воротами,O
надвратной,O
церковью,O
и,O
метрами,O
стены,O
встроенная,O
в,O
Ново,B-LOC
Никольский,I-LOC
собор,I-LOC
Стрела,O
ракета,O
носитель,O
лёгкого,O
класса,O
первый,O
пуск,O
состоялся,O
декабря,O
года,O
К,O
концу,O
осени,O
немецкие,O
войска,O
подошли,O
к,O
Москве,B-LOC
где,O
развернулась,O
Битва,B-PER
за,O
Послевоенный,O
период,O
Основная,O
статья,O
Послевоенный,O
сталинизм,O
См,B-PER
также,O
Голод,O
в,O
СССР,B-LOC
и,O
Холодная,B-ORG
война,I-ORG
Советская,B-ORG
ядерная,I-ORG
баллистическая,I-ORG
ракета,I-ORG
на,O
военном,O
параде,O
на,O
Красной,B-LOC
площади,I-LOC
ПАО,B-ORG
Сбербанк,I-ORG
Сбер,I-ORG
сити,I-ORG
на,O
Кутузовском,B-LOC
проспекте,I-LOC
офис,O
Сбербанка,B-ORG
Тип,O
Публичное,B-ORG
акционерное,I-ORG
общество,I-ORG
Лицензия,I-ORG
от,O
Участие,O
в,O
ССВ,O
от,O
Листинг,B-PER
на,O
бирже,O
MCX,B-ORG
SBER,O
MCX,O
SBERP,O
LSE,O
SBER,O
Деятельность,O
Все,O
виды,O
банковской,O
деятельности,O
Год,O
основания,O
марта,O
года,O
Прежние,O
названия,O
Акционерный,B-ORG
коммерческий,I-ORG
Сберегательный,I-ORG
банк,I-ORG
Российской,O
Федерации,O
ОАО,O
Расположение,O
Россия,B-LOC
Москва,B-LOC
Ключевые,O
фигуры,O
Герман,B-PER
Греф,I-PER
президент,O
и,O
председатель,O
правления,O
Антон,B-PER
председатель,O
наблюдательного,O
совета,O
Активы,O
трлн,O
руб,O
Собственный,O
капитал,O
трлн,O
Выручка,O
трлн,O
Операционная,O
прибыль,O
трлн,O
Чистая,O
прибыль,O
трлн,O
рублей,O
Число,O
сотрудников,O
человек,O
апрель,O
Основное,O
общество,O
Правительство,O
России,B-LOC
Дочерние,O
общества,O
Еаптека,O
Ситидрайв,B-PER
и,O
ОАО,B-ORG
Сбер,I-ORG
Аудитор,O
ООО,B-ORG
ЦАТР,I-ORG
аудиторские,O
услуги,O
Сайт,O
Медиафайлы,O
на,O
Викискладе,B-LOC
полное,O
наименование,O
Сбербанк,B-ORG
зарегистрированная,O
торговая,O
марка,O
Сбер,B-ORG
российский,O
финансовый,O
конгломерат,O
крупнейший,O
универсальный,O
банк,O
России,B-LOC
и,O
Восточной,B-LOC
Европы,I-LOC
NSTR,B-ORG
компания,O
занимающаяся,O
производством,O
сети,O
автоматизированных,O
телескопов,O
AstroNYX,O
и,O
созданием,O
ракеты,O
носителя,O
сверхлёгкого,O
класса,O
Новшеством,O
стал,O
сине,O
зелёный,O
градиент,O
который,O
показывает,O
разнообразие,O
и,O
пользу,O
для,O
клиента,O
Среди,O
причин,O
образования,O
СССР,B-LOC
имели,O
место,O
внешние,O
факторы,O
угроза,O
новой,O
военной,O
интервенции,O
экономическая,O
изоляция,O
Советской,B-LOC
страны,O
попытки,O
нажима,O
В,O
полномочия,O
Союза,B-ORG
входило,O
изменение,O
границ,O
СССР,B-LOC
а,O
также,O
приём,O
новых,O
республик,O
в,O
состав,O
СССР,B-LOC
Также,O
в,O
июне,O
года,O
Сбер,B-ORG
представил,O
сервис,O
для,O
визуализации,O
данных,O
Навигатор,O
с,O
помощью,O
которого,O
можно,O
создавать,O
наглядные,O
дашборды,O
и,O
проводить,O
BI,O
мая,O
года,O
Германия,B-LOC
Сбербанк,B-ORG
самый,O
востребованный,O
банк,O
среди,O
розничных,O
клиентов,O
его,O
услугами,O
пользуется,O
большинство,O
жителей,O
России,B-LOC
на,O
сентябрь,O
года,O
его,O
объёмы,O
розничного,O
бизнеса,O
в,O
несколько,O
раз,O
больше,O
ближайшего,O
конкурента,O
Банка,B-ORG
В,O
доказательство,O
он,O
приводит,O
тот,O
факт,O
что,O
китайскую,O
стену,O
западные,O
тюрки,O
называют,O
Zagan,B-ORG
Crimm,I-ORG
или,O
Cremm,O
В,O
рамках,O
ребрендинга,O
произошла,O
смена,O
логотипа,O
который,O
сохранил,O
элементы,O
старого,O
галочку,O
символ,O
целеустремлённости,O
круг,O
символ,O
сфокусированности,O
В,O
конце,O
октября,O
года,O
Сбербанк,B-ORG
подключился,O
к,O
системе,O
СБПэй,B-ORG
Банка,I-ORG
Объект,O
культурного,O
наследия,O
народов,O
РФ,B-LOC
федерального,O
значения,O
В,O
году,O
против,O
РФ,B-LOC
были,O
введены,O
международные,O
санкции,O
за,O
аннексию,O
украинского,O
Крыма,B-LOC
сентября,O
года,O
Сбербанк,B-ORG
открыл,O
публичный,O
доступ,O
к,O
генеративному,O
чат,O
боту,O
GigaChat,B-ORG
в,O
веб,O
Avant,B-ORG
Space,I-ORG
проект,O
космической,O
рекламы,O
пилотный,O
запуск,O
спутника,O
произведён,O
в,O
Были,O
отменены,O
многие,O
сдерживающие,O
постановления,O
а,O
первые,O
этапы,O
проектирования,O
НИР,B-ORG
и,O
НИОКР,B-ORG
теперь,O
можно,O
проводить,O
даже,O
без,O
государственной,O
лицензии,O
Попытки,O
реформирования,O
советской,O
системы,O
демократизация,O
переход,O
к,O
рыночной,O
экономике,O
и,O
многопартийности,O
не,O
помогли,O
решить,O
накопившиеся,O
противоречия,O
Также,O
сохранились,O
многие,O
внутренние,O
постройки,O
кремля,B-LOC
Слово,O
кремль,O
с,O
XIV,O
века,O
получило,O
распространение,O
в,O
Северо,B-LOC
Восточной,I-LOC
Руси,I-LOC
постепенно,O
заменив,O
первоначальное,O
название,O
Начатая,O
СССР,B-LOC
после,O
предъявления,O
ультиматума,O
советско,O
финская,O
война,O
ноября,O
марта,O
стала,O
причиной,O
исключения,O
СССР,B-LOC
из,O
Лиги,O
В,O
соответствии,O
с,O
решениями,O
Ялтинской,B-LOC
и,O
Потсдамской,B-ORG
конференций,I-ORG
СССР,B-LOC
установил,O
контроль,O
над,O
соответствующими,O
оккупационными,O
зонами,O
в,O
Германии,B-LOC
и,O
Австрии,B-LOC
в,O
годах,O
Россия,B-LOC
стала,O
первой,O
страной,O
начавшей,O
осуществлять,O
космический,O
туризм,O
отправив,O
в,O
космос,O
Денниса,B-PER
Тито,I-PER
С,O
года,O
Сбербанк,B-ORG
удерживает,O
первую,O
позицию,O
в,O
рейтинге,O
наиболее,O
дорогих,O
брендов,O
в,O
России,B-LOC
который,O
составляет,O
компания,O
Brand,B-ORG
в,O
HGЯO,B-ORG
Многолетнее,O
монголо,O
татарское,O
иго,O
затормозило,O
развитие,O
отечественного,O
фортификационного,O
зодчества,O
на,O
полторы,O
сотни,O
лет,O
так,O
как,O
прекратились,O
междоусобные,O
войны,O
и,O
необходимость,O
строить,O
крепости,O
отпала,O
Интерес,O
к,O
проекту,O
Греф,B-PER
объяснял,O
ростом,O
тарифов,O
на,O
SMS,O
со,O
стороны,O
мобильных,O
операторов,O
Объект,O
БД,O
Викигида,O
Московский,B-LOC
кремль,I-LOC
В,O
дереве,O
XII,O
век,O
В,O
камне,O
Сохранилось,O
башен,O
из,O
декабря,O
года,O
состоялся,O
первый,O
пуск,O
ракеты,O
носителя,O
Ангара,O
первой,O
тяжёлой,O
ракеты,O
носителя,O
разработанной,O
в,O
России,B-LOC
после,O
распада,O
СССР,B-LOC
и,O
обеспечивающей,O
стране,O
независимый,O
гарантированный,O
доступ,O
в,O
Директор,O
Федеральной,B-ORG
службы,I-ORG
безопасности,I-ORG
РФ,B-LOC
Владимир,B-PER
Путин,I-PER
Планы,O
разработки,O
сверхтяжелой,O
ракеты,O
для,O
дальних,O
космических,O
полетов,O
и,O
строительства,O
лунной,O
базы,O
приостановлены,O
Также,O
сохранились,O
белокаменные,O
фрагменты,O
цоколя,O
и,O
фундамента,O
башен,O
а,O
также,O
земляной,O
вал,O
Объект,O
культурного,O
наследия,O
народов,O
РФ,B-LOC
федерального,O
значения,O
Ребрендингом,B-PER
занималось,O
иностранное,O
агентство,O
Landor,B-ORG
Fitch,I-ORG
его,O
сумма,O
не,O
называлась,O
однако,O
на,O
одну,O
смену,O
вывесок,O
на,O
всех,O
отделениях,O
и,O
обновления,O
наружных,O
сооружений,O
потратят,O
млрд,O
Объект,O
БД,O
Викигида,O
Нижегородский,B-LOC
кремль,I-LOC
В,O
дереве,O
XIII,O
век,O
В,O
камне,O
Сохранились,O
все,O
башен,O
кремля,B-LOC
включая,O
восстановленных,O
Поступок,O
Путина,B-PER
вызвал,O
в,O
Кремле,B-LOC
глубокую,O
признательность,O
так,O
по,O
мнению,O
Юмашева,B-PER
этот,O
эпизод,O
повлиял,O
на,O
выбор,O
Путина,B-PER
в,O
качестве,O
преемника,O
сентября,O
в,O
Бресте,B-LOC
Комбриг,B-PER
Семён,I-PER
Кривошеин,I-PER
вместе,O
с,O
генералом,O
Гейнцом,B-PER
Гудерианом,I-PER
принимали,O
совместный,O
парад,O
советских,O
и,O
германских,O
войск,O
а,O
сентября,O
СССР,B-LOC
и,O
Германия,B-LOC
подписали,O
договор,O
о,O
И,O
отмеряется,O
тогда,O
дверь,O
с,O
какой,O
стороны,O
им,O
угодно,O
и,O
к,O
ней,O
подходят,O
по,O
деревянному,O
мосту,O
мая,O
года,O
состоялся,O
первый,O
пуск,O
ракеты,O
носителя,O
Союз,O
ФГ,O
разработанной,O
ЦСКБ,B-ORG
Прогресс,I-ORG
на,O
базе,O
ракеты,O
носителя,O
Союз,O
У,O
с,O
применением,O
и,O
модернизированных,O
двигателей,O
с,O
новыми,O
форсуночными,O
Сталин,B-PER
уничтожил,O
внутреннюю,O
оппозицию,O
в,O
партии,O
Московские,O
процессы,O
провёл,O
массовую,O
чистку,O
в,O
НКВД,B-ORG
и,O
Красной,B-ORG
армии,I-ORG
Дело,O
Тухачевского,O
а,O
также,O
ряд,O
т,O
н,O
национальных,O
операций,O
Публично,O
сумма,O
сделки,O
не,O
раскрывалась,O
по,O
её,O
итогу,O
банк,O
получил,O
в,O
апреля,O
года,O
Владимир,B-PER
Путин,I-PER
поручил,O
кабинету,O
министров,O
выделить,O
средства,O
для,O
реализации,O
проекта,O
Развитие,O
космической,O
ядерной,O
энергетики,O
Производство,O
компонентов,O
и,O
Астрономикон,O
лаборатория,O
разрабатывающая,O
сверхмалые,O
космические,O
аппараты,O
формата,O
кубсат,O
а,O
также,O
и,O
пикоспутники,O
различного,O
назначения,O
и,O
Рег,O
ЕГРОКН,O
декабря,O
года,O
с,O
помощью,O
биопринтера,O
Орган,O
По,O
оценке,O
кандидата,O
военных,O
наук,O
профессора,O
Академии,B-ORG
военных,I-ORG
наук,I-ORG
генерал,O
полковника,O
Кривошеева,I-PER
общие,O
демографические,O
потери,O
СССР,B-LOC
включающие,O
погибшее,O
мирное,O
население,O
на,O
оккупированной,O
территории,O
и,O
повышенную,O
смертность,O
на,O
остальной,O
территории,O
СССР,B-LOC
от,O
невзгод,O
войны,O
млн,O
В,O
году,O
Владимир,B-PER
Путин,I-PER
подписал,O
аналогичный,O
федеральный,O
декабря,O
года,O
Сбербанк,B-ORG
и,O
Cetelem,B-ORG
подразделение,O
потребительского,O
кредитования,O
группы,O
BNP,B-ORG
Paribas,I-ORG
заключили,O
обязывающее,O
соглашение,O
о,O
создании,O
совместного,O
банка,O
на,O
рынке,O
кредитования,O
в,O
точках,O
продаж,O
в,O
Сохранилось,O
башен,O
из,O
В,O
году,O
Путин,B-PER
возглавлял,O
региональное,O
отделение,O
партии,O
Наш,B-ORG
дом,I-ORG
не,O
указан,O
дня,O
Денежная,O
реформа,O
также,O
вскрыла,O
огромный,O
пласт,O
коррупции,O
в,O
СССР,B-LOC
среди,O
ответственных,O
партийных,O
работников,O
В,O
структуре,O
древнерусских,O
городов,O
к,O
обнесённому,O
крепостной,O
стеной,O
кремлю,O
детинцу,O
в,O
большинстве,O
случаев,O
примыкали,O
более,O
крупных,O
по,O
площади,O
окольных,O
города,O
которые,O
также,O
были,O
акций,O
Sber,B-ORG
Vermögensverwaltungs,I-ORG
AG,I-ORG
in,I-ORG
Abwicklung,I-ORG
ранее,O
Sberbank,B-ORG
Europe,I-ORG
AG,I-ORG
были,O
проданы,O
австрийской,O
компании,O
контролируемой,O
Штефаном,B-PER
С,O
другой,O
стороны,O
победа,O
в,O
войне,O
способствовала,O
увеличению,O
влияния,O
СССР,B-LOC
в,O
мире,O
была,O
образована,O
мировая,O
социалистическая,O
система,O
включающая,O
в,O
себя,O
страны,O
социалистической,O
ориентации,O
СССР,B-LOC
стал,O
сверхдержавой,O
одним,O
из,O
основателей,O
ООН,B-ORG
постоянным,O
членом,O
Совета,B-ORG
Безопасности,I-ORG
с,O
правом,O
вето,O
Он,O
занимал,O
почти,O
шестую,O
часть,O
а,O
его,O
размеры,O
были,O
сопоставимы,O
с,O
размерами,O
Северной,B-LOC
Америки,I-LOC
декабря,O
года,O
выведен,O
на,O
орбиту,O
космический,O
аппарат,O
первый,O
из,O
разработанной,O
ИСС,B-ORG
Решетнёва,I-ORG
серии,O
спутников,O
глобальной,O
навигационной,O
системы,O
ГЛОНАСС,O
поколения,O
Глонасс,O
М,O
имеющих,O
улучшенные,O
характеристики,O
точности,O
и,O
увеличенный,O
срок,O
активного,O
августа,O
Путин,B-PER
был,O
утверждён,O
Госдумой,B-ORG
в,O
должности,O
председателя,O
Он,O
отметил,O
что,O
финансовая,O
организация,O
из,O
за,O
введённых,O
санкций,O
потеряла,O
практически,O
все,O
зарубежные,O
активы,O
кроме,O
тех,O
что,O
расположены,O
в,O
странах,O
СНГ,B-LOC
С,O
июня,O
года,O
после,O
избрания,O
Собчака,B-PER
на,O
пост,O
мэра,O
исполняющий,O
обязанности,O
председателя,O
а,O
с,O
июля,O
председатель,O
Комитета,B-ORG
по,I-ORG
внешним,I-ORG
связям,I-ORG
мэрии,I-ORG
Ленинграда,B-LOC
с,O
мая,O
года,O
Санкт,O
Сохранились,O
лишь,O
два,O
фрагмента,O
стен,O
и,O
кремлёвский,O
холм,O
Историки,O
и,O
политологи,O
считают,O
что,O
роль,O
Путина,B-PER
в,O
решении,O
проблемы,O
Кремля,B-LOC
со,O
Скуратовым,B-PER
стала,O
важной,O
демонстрацией,O
надёжности,O
Путина,B-PER
в,O
качестве,O
возможного,O
преемника,O
апреля,O
года,O
состоялся,O
успешный,O
запуск,O
ракеты,O
носителя,O
первый,O
в,O
истории,O
старт,O
с,O
космодрома,O
С,O
года,O
ракеты,O
носители,O
служат,O
для,O
запуска,O
космической,O
техники,O
сама,O
появились,O
в,O
результате,O
глубокой,O
модернизации,O
межконтинентальной,O
баллистической,O
ракеты,O
начало,O
этому,O
было,O
положено,O
октября,O
года,O
запуском,O
По,O
мнению,O
Путина,B-PER
этот,O
скандал,O
часть,O
депутатов,O
Ленсовета,B-PER
пыталась,O
использовать,O
для,O
воздействия,O
на,O
Собчака,B-LOC
чтобы,O
тот,O
его,O
Объект,O
БД,O
Викигида,O
Тульский,B-LOC
кремль,I-LOC
В,O
дереве,O
XII,O
век,O
В,O
камне,O
Сохранились,O
все,O
башен,O
кремля,B-LOC
из,O
которых,O
являются,O
проездными,O
Так,O
Московский,B-ORG
кремль,I-ORG
при,O
Иване,B-PER
Третьем,I-PER
возводится,O
заново,O
из,O
кирпича,O
Детинец,O
был,O
деревянным,O
и,O
до,O
наших,O
дней,O
не,O
сохранился,O
марта,O
года,O
была,O
образована,O
Карело,B-LOC
Финская,I-LOC
со,O
столицей,O
в,O
Петрозаводске,B-LOC
из,O
Карельской,B-LOC
АССР,I-LOC
и,O
перешедших,O
от,O
Финляндии,B-LOC
территорий,O
кроме,O
Рыбачьего,B-LOC
полуострова,I-LOC
перешедшего,O
в,O
состав,O
Мурманской,B-LOC
области,I-LOC
Разгонные,O
править,O
код,O
Бриз,O
семейство,O
разгонных,O
блоков,O
для,O
ракет,O
носителей,O
лёгкого,O
и,O
тяжёлого,O
класса,O
Бриз,O
М,O
используется,O
в,O
составе,O
ракет,O
носителей,O
Протон,O
М,O
Ангара,O
первый,O
запуск,O
состоялся,O
июля,O
года,O
Бриз,O
КМ,O
используется,O
в,O
составе,O
ракеты,O
носителя,O
Рокот,O
первый,O
запуск,O
состоялся,O
мая,O
года,O
В,O
году,O
США,B-LOC
опередили,O
Россию,B-LOC
по,O
количеству,O
космических,O
Рег,O
ЕГРОКН,O
СССР,B-LOC
был,O
образован,O
на,O
территории,O
которую,O
к,O
году,O
занимала,O
Российская,B-LOC
империя,I-LOC
без,O
Финляндии,B-LOC
части,O
Польского,B-LOC
царства,I-LOC
стран,O
Балтии,B-LOC
и,O
некоторых,O
других,O
территорий,O
Советская,O
власть,O
на,O
этой,O
территории,O
установилась,O
в,O
результате,O
Октябрьской,O
революции,O
года,O
и,O
последовавшей,O
за,O
ней,O
Гражданской,O
войны,O
Рыночная,O
капитализация,O
банка,O
по,O
состоянию,O
на,O
январь,O
года,O
трлн,O
Государственное,O
управление,O
космической,O
деятельностью,O
осуществляет,O
госкорпорация,O
Работники,O
партийных,O
советских,O
органов,O
а,O
также,O
сотрудники,O
и,O
руководители,O
республиканских,O
и,O
областных,O
управлений,O
в,O
отличие,O
от,O
простых,O
советских,O
граждан,O
изредка,O
несли,O
за,O
это,O
лишь,O
минимальное,O
наказание,O
К,O
компетенции,O
Союза,B-LOC
были,O
отнесены,O
вопросы,O
создания,O
системы,O
судопроизводства,O
уголовного,O
и,O
гражданского,O
законодательства,O
СССР,B-LOC
Кремль,B-LOC
признан,O
объектом,O
всемирного,O
наследия,O
ЮНЕСКО,B-ORG
октября,O
танковые,O
подразделения,O
российской,O
армии,O
со,O
стороны,O
Ставропольского,B-LOC
края,I-LOC
и,O
Дагестана,B-LOC
вошли,O
на,O
территорию,O
Наурского,B-LOC
и,O
Шелковского,B-LOC
районов,I-LOC
Пожалуйста,O
улучшите,O
и,O
дополните,O
раздел,O
Занимается,O
разработкой,O
двигателей,O
с,O
помощью,O
технологии,O
печати,O
ноября,O
года,O
с,O
помощью,O
ракеты,O
носителя,O
осуществлён,O
запуск,O
грузового,O
корабля,O
модуля,O
Прогресс,O
М,O
УМ,O
для,O
доставки,O
на,O
МКС,B-ORG
разработанного,O
и,O
изготовленного,O
РКК,B-ORG
Энергия,I-ORG
Королёва,I-ORG
узлового,I-ORG
модуля,I-ORG
Причал,I-ORG
предназначенного,O
для,O
наращивания,O
технических,O
и,O
эксплуатационных,O
возможностей,O
орбитальной,O
инфраструктуры,O
российского,O
сегмента,O
Советское,O
конституционное,O
строительство,O
было,O
начато,O
принятием,O
Основного,B-LOC
Закона,I-LOC
К,O
концу,O
года,O
у,O
Сбербанка,B-ORG
было,O
млн,O
активных,O
частных,O
клиентов,O
и,O
млн,O
активных,O
корпоративных,O
Путин,B-PER
предоставил,O
дискредитирующую,O
Скуратова,B-PER
видеозапись,O
сентября,O
года,O
осуществлен,O
запуск,O
разработанного,O
ВНИИЭМ,B-ORG
Иосифьяна,I-ORG
космического,O
аппарата,O
Метеор,O
М,O
положивший,O
начало,O
создания,O
комплекса,O
гидрометеорологического,O
и,O
океанографического,O
обеспечения,O
В,O
мае,O
года,O
вскоре,O
после,O
избрания,O
Собчака,B-PER
председателем,O
Ленинградского,B-ORG
городского,I-ORG
Совета,I-ORG
народных,I-ORG
депутатов,I-ORG
Путин,B-PER
стал,O
его,O
советником,O
Основана,O
как,O
укреплённый,O
загородный,O
дворец,O
государя,O
Василия,B-PER
III,I-PER
По,O
оценке,O
Вишневского,I-PER
без,O
избыточных,O
потерь,O
одного,O
лишь,O
сталинского,O
периода,O
население,O
на,O
территории,O
современной,O
России,B-LOC
могло,O
быть,O
на,O
с,O
лишним,O
миллионов,O
больше,O
в,O
Кремли,O
Русского,O
править,O
код,O
Башня,O
Ивановских,O
ворот,O
Тульского,B-LOC
кремля,I-LOC
Маринкина,O
и,O
Грановитая,B-ORG
башни,I-ORG
Коломенского,B-LOC
кремля,I-LOC
Термин,O
кремль,O
в,O
варианте,O
кремник,O
впервые,O
встречаются,O
в,O
летописях,O
года,O
в,O
рассказах,O
о,O
постройке,O
Тверского,B-LOC
кремля,I-LOC
где,O
была,O
возведена,O
деревянная,O
городская,O
крепость,O
которую,O
обмазали,O
глиной,O
и,O
побелили,O
Несколько,O
спорно,O
право,O
именоваться,O
кремлём,O
и,O
резиденции,O
Ивана,B-PER
Грозного,I-PER
в,O
Александровской,B-LOC
слободе,I-LOC
нередко,O
называемой,O
Александровским,O
кремлём,O
и,O
укреплённых,O
резиденций,O
архиереев,O
архиерейских,O
дворов,O
в,O
Тобольске,B-LOC
и,O
Ростове,B-LOC
В,O
годах,O
Путин,B-PER
работал,O
в,O
по,O
линии,O
внешней,O
разведки,O
КГБ,B-ORG
Среди,O
крупнейших,O
банков,O
мира,O
по,O
размеру,O
активов,O
находится,O
в,O
шестом,O
десятке,O
по,O
версии,O
Global,I-ORG
данные,O
на,O
конец,O
Четвёртые,O
Троицкие,B-LOC
в,O
восточной,O
стене,O
ворота,O
пробиты,O
в,O
Некоторые,O
кремлёвские,O
постройки,O
были,O
перестроены,O
в,O
XIX,O
веке,O
например,O
отдельные,O
башни,O
Московского,B-LOC
кремля,I-LOC
Обострилось,O
внутреннее,O
политическое,O
противостояние,O
Народное,O
хозяйство,O
и,O
основные,O
отрасли,O
промышленности,O
оставались,O
в,O
ведении,O
Союза,B-LOC
декабря,O
года,O
выведен,O
на,O
орбиту,O
космический,O
аппарат,O
Гонец,O
М,O
первый,O
спутник,O
модернизированной,O
версии,O
Гонец,O
М,O
являющийся,O
частью,O
многофункциональной,O
системы,O
персональной,O
спутниковой,O
связи,O
Гонец,B-ORG
разработанной,O
ИСС,B-ORG
Это,O
семейство,O
ракет,O
носителей,O
характеризуют,O
ступени,O
и,O
полезная,O
нагрузка,O
до,O
тонн,O
в,O
HGЯO,B-ORG
К,O
началу,O
мая,O
года,O
Ельцин,B-PER
в,O
целом,O
принял,O
решение,O
о,O
передаче,O
своей,O
власти,O
Путину,B-PER
В,O
годах,O
учился,O
на,O
международном,O
отделении,O
юридического,O
факультета,O
ЛГУ,B-ORG
где,O
вступил,O
в,O
не,O
указан,O
дней,O
Два,O
старших,O
брата,O
умерли,O
до,O
его,O
рождения,O
Альберт,B-PER
умер,O
до,O
начала,O
Великой,O
Отечественной,O
войны,O
и,O
Виктор,B-LOC
Основной,O
Закон,O
СССР,B-LOC
года,O
утвердил,O
создание,O
нового,O
государства,O
не,O
имеющего,O
в,O
истории,O
аналогов,O
по,O
мая,O
года,O
была,O
зарегистрирована,O
микрокредитная,O
компания,O
Выдающиеся,B-ORG
кредиты,I-ORG
июля,O
внесённая,O
в,O
реестр,O
ЦБ,B-ORG
РСФСР,B-LOC
было,O
определено,O
государством,O
с,O
автономными,O
территориями,O
а,O
СССР,B-LOC
союзным,O
государством,O
мая,O
года,O
банк,O
открыл,O
первое,O
отделение,O
в,O
Крыму,B-LOC
в,O
городе,O
Ялте,B-LOC
на,O
улице,O
Советская,B-LOC
Также,O
сохранились,O
многие,O
внутренние,O
постройки,O
кремля,B-LOC
в,O
HGЯO,B-ORG
Судьба,O
кремлей,O
в,O
XVIII,O
XIX,O
править,O
код,O
В,O
XVIII,O
XIX,O
веках,O
часть,O
кремлёвских,O
крепостей,O
лишившись,O
военного,O
значения,O
были,O
уничтожены,O
декабря,O
года,O
Совет,B-ORG
Республик,I-ORG
Верховного,B-ORG
Совета,I-ORG
СССР,B-LOC
принял,O
декларацию,O
о,O
прекращении,O
существования,O
декабря,O
года,O
состоялся,O
первый,O
пуск,O
лёгкой,O
ракеты,O
космического,O
назначения,O
с,O
новым,O
блоком,O
выведения,O
Волга,O
разработанной,O
ЦСКБ,B-ORG
Прогресс,I-ORG
на,O
базе,O
ракеты,O
носителя,O
без,O
использования,O
боковых,O
блоков,O
с,O
применением,O
на,O
центральном,O
блоке,O
двигателя,O
разработанного,O
СНТК,B-ORG
Кузнецова,I-ORG
для,O
советской,O
лунной,O
программы,O
и,O
рулевого,O
двигателя,O
разработанного,O
Бывший,O
вице,O
мэр,O
Петербурга,B-LOC
контр,O
адмирал,O
Вячеслав,B-PER
Щербаков,I-PER
упоминал,O
что,O
Путина,B-PER
приглашали,O
в,O
новую,O
администрацию,O
Владимира,B-PER
Яковлева,I-PER
однако,O
Путин,B-PER
по,O
свидетельству,O
Игоря,B-PER
Сечина,I-PER
счёл,O
это,O
предательством,O
и,O
наотрез,O
Выступление,O
на,O
торжественном,O
приёме,O
по,O
случаю,O
вступления,O
в,O
должность,O
президента,O
России,B-LOC
в,O
Государственном,B-LOC
Кремлёвском,I-LOC
дворце,I-LOC
В,O
апреле,O
года,O
на,O
основе,O
заключения,O
комиссии,O
во,O
главе,O
с,O
Путиным,B-PER
и,O
министром,O
внутренних,O
дел,O
Сергеем,B-PER
Степашиным,I-PER
был,O
отстранён,O
от,O
должности,O
генеральный,O
прокурор,O
Юрий,B-PER
расследовавший,O
деятельность,O
окружения,O
неформально,O
координировавший,O
службы,O
безопасности,O
в,O
интересах,O
политических,O
оппонентов,O
Ельцина,B-PER
и,O
критиковавший,O
самого,O
Ельцина,B-PER
С,O
по,O
годы,O
Сбербанк,B-ORG
участвовал,O
в,O
развитии,O
российской,O
платёжной,O
системы,O
Сберкарт,O
а,O
с,O
года,O
в,O
проекте,O
создания,O
универсальной,O
электронной,O
карты,O
являясь,O
одним,O
из,O
учредителей,O
оператора,O
проекта,O
проект,O
полностью,O
свёрнут,O
января,O
марта,O
года,O
состоялся,O
Всесоюзный,O
референдум,O
о,O
сохранении,O
СССР,B-LOC
на,O
котором,O
граждан,O
советских,O
республик,O
принявших,O
участие,O
в,O
референдуме,O
высказались,O
за,O
сохранение,O
Союза,B-LOC
как,O
обновлённой,O
федерации,O
равноправных,O
социалистических,O
суверенных,O
В,O
октябре,O
года,O
появилась,O
информация,O
о,O
приобретении,O
Сбером,B-ORG
образовательных,O
платформ,O
Нетология,B-PER
и,O
Фоксфорд,B-PER
Объект,O
БД,O
Викигида,O
Каменные,O
кремли,O
с,O
существенными,O
править,O
код,O
Изображение,O
Название,O
Годы,O
постройки,O
Информация,O
Коломенский,O
кремль,O
В,O
дереве,O
XII,O
век,O
В,O
камне,O
Сохранилось,O
из,O
башен,O
а,O
также,O
прясла,O
стен,O
между,O
сохранившимися,O
башнями,O
февраля,O
года,O
выведен,O
на,O
орбиту,O
космический,O
аппарат,O
первый,O
из,O
разработанной,O
ИСС,B-ORG
Решетнёва,I-ORG
серии,O
спутников,O
глобальной,O
навигационной,O
системы,O
ГЛОНАСС,O
поколения,O
Глонасс,O
имеющих,O
увеличенный,O
срок,O
активного,O
существования,O
уменьшенную,O
массу,O
и,O
полностью,O
выполненных,O
из,O
российских,O
С,O
другой,O
стороны,O
в,O
более,O
длительной,O
временной,O
перспективе,O
индустриализация,O
и,O
укрупнение,O
сельскохозяйственного,O
производства,O
способствовало,O
тому,O
что,O
валовой,O
продукт,O
сельского,O
хозяйства,O
в,O
Советском,B-LOC
Союзе,I-LOC
увеличился,O
к,O
на,O
по,O
сравнению,O
с,O
источник,O
в,O
HGЯO,B-ORG
Советским,O
войскам,O
удалось,O
отстоять,O
столицу,O
нанести,O
первое,O
крупное,O
поражение,O
немецкой,O
армии,O
и,O
провести,O
контрнаступление,O
отбросив,O
немецкие,O
войска,O
от,O
столицы,O
на,O
км,O
Содержимое,O
этой,O
статьи,O
нуждается,O
в,O
чистке,O
Правление,O
Путина,B-PER
характеризуется,O
усилением,O
центральной,O
и,O
президентской,O
власти,O
Объект,O
культурного,O
наследия,O
народов,O
РФ,B-LOC
федерального,O
значения,O
На,O
гребне,O
вала,O
в,O
древнейшие,O
времена,O
возводилась,O
деревянная,O
ограда,O
частокол,O
или,O
заполот,O
так,O
называлась,O
стена,O
из,O
брёвен,O
врытых,O
вертикально,O
на,O
некотором,O
расстоянии,O
друг,O
от,O
друга,O
и,O
соединённых,O
между,O
собой,O
горизонтально,O
уложенными,O
брёвнами,O
Голод,O
усугубил,O
и,O
без,O
того,O
тяжёлые,O
демографические,O
последствия,O
войны,O
за,O
счёт,O
высокой,O
детской,O
В,O
августе,O
года,O
СССР,B-LOC
вступил,O
в,O
войну,O
с,O
Японией,B-LOC
разгромил,O
японские,O
войска,O
в,O
Маньчжурии,B-LOC
после,O
чего,O
сентября,O
Япония,B-LOC
капитулировала,O
марта,O
года,O
ракетой,O
носителем,O
Протон,O
М,O
осуществлён,O
запуск,O
АМС,B-ORG
по,O
совместной,O
программе,O
госкорпорации,O
Роскосмос,B-ORG
и,O
ЕКА,B-ORG
цель,O
которой,O
поиск,O
жизни,O
на,O
В,O
году,O
Россия,B-LOC
осуществила,O
космических,O
запусков,O
Был,O
восстановлен,O
департамент,O
по,O
многоразовым,O
средствам,O
Ведущими,O
производителями,O
ракет,O
носителей,O
являются,O
ГКНПЦ,B-ORG
Хруничева,I-ORG
Москва,B-LOC
и,O
РКЦ,B-ORG
Прогресс,I-ORG
Самара,B-LOC
Акции,O
ПАО,B-ORG
Сбербанк,I-ORG
включены,O
в,O
котировальный,O
список,O
первого,O
уровня,O
Московской,O
Согласно,O
рассекреченным,O
данным,O
Госплана,B-ORG
СССР,B-LOC
потери,O
Советского,B-LOC
Союза,I-LOC
во,O
Второй,O
мировой,O
войне,O
составляют,O
миллион,O
тысяч,O
а,O
не,O
миллионов,O
как,O
считалось,O
Тема,O
дипломной,O
работы,O
Принцип,O
наиболее,O
благоприятствуемой,O
нации,O
научный,O
руководитель,O
Галенская,I-PER
кафедра,O
международного,O
В,O
январе,O
года,O
Путин,B-PER
завершил,O
командировку,O
в,O
ГДР,B-LOC
и,O
вернулся,O
в,O
не,O
указан,O
дней,O
Рег,O
ЕГРОКН,O
Его,O
руководителем,O
был,O
начальник,O
советской,O
разведгруппы,O
в,O
Восточной,B-LOC
Германии,I-LOC
представитель,O
КГБ,B-ORG
СССР,B-LOC
при,O
Министерстве,B-ORG
госбезопасности,I-ORG
ГДР,B-LOC
полковник,O
Лазарь,B-PER
Матвеев,I-PER
рассекречен,O
в,O
мае,O
года,O
в,O
возрасте,O
лет,O
августа,O
года,O
было,O
зафиксировано,O
падение,O
давления,O
воздуха,O
внутри,O
МКС,B-ORG
было,O
обнаружено,O
отверстие,O
в,O
обшивке,O
пилотируемого,O
корабля,O
Союз,O
установить,O
его,O
точное,O
происхождение,O
не,O
удалось,O
Объект,O
БД,O
Викигида,O
Зарайский,B-LOC
кремль,I-LOC
В,O
дереве,O
XII,O
век,O
В,O
камне,O
Сохранилось,O
все,O
башен,O
из,O
которых,O
с,O
воротами,O
Крепости,O
домонгольской,O
править,O
код,O
Новгородский,O
Кремль,O
Детинец,O
См,O
также,O
Крепостные,O
сооружения,O
Древней,B-LOC
Руси,I-LOC
Славяне,O
не,O
позднее,O
IX,O
века,O
стали,O
возводить,O
крепости,O
для,O
защиты,O
своих,O
земель,O
от,O
врагов,O
Помимо,O
комитета,O
по,O
внешним,O
связям,O
Путин,B-PER
руководил,O
комиссией,O
мэрии,O
по,O
оперативным,O
августа,O
года,O
когда,O
мэр,O
Ленинграда,B-PER
Собчак,I-PER
отказался,O
выполнять,O
распоряжения,O
ГКЧП,B-ORG
Путин,B-PER
к,O
тому,O
времени,O
работавший,O
с,O
Собчаком,B-PER
более,O
года,O
написал,O
рапорт,O
об,O
увольнении,O
из,O
КГБ,B-ORG
отставка,O
была,O
В,O
том,O
числе,O
космодром,O
Плесецк,B-LOC
ракета,O
носитель,O
среднего,O
класса,O
первый,O
пуск,O
состоялся,O
декабря,O
года,O
В,O
аэропорту,O
в,O
аэропорту,O
Довоенный,O
период,O
Основные,O
статьи,O
История,O
СССР,B-LOC
Внешняя,O
политика,O
СССР,B-LOC
и,O
Германско,B-LOC
советские,I-LOC
отношения,I-LOC
Основные,O
статьи,O
Коллективизация,O
в,O
СССР,B-LOC
Индустриализация,O
СССР,B-LOC
и,O
Пятилетки,B-LOC
СССР,I-LOC
Основные,O
статьи,O
Голод,O
на,O
Украине,B-LOC
Голод,B-PER
в,O
СССР,B-LOC
Сталинизм,B-LOC
и,O
Сталинские,B-ORG
репрессии,I-ORG
Ленин,I-ORG
и,O
Сталин,I-PER
первые,O
руководители,O
СССР,B-LOC
сентября,O
Во,O
внутренней,O
политике,O
большевики,O
начали,O
ряд,O
кардинальных,O
общественных,O
реформ,O
позволивших,O
резко,O
сократить,O
уровень,O
социального,O
неравенства,O
и,O
неграмотности,O
населения,O
обеспечить,O
широкий,O
доступ,O
лояльным,O
большевикам,O
слоям,O
населения,O
к,O
образованию,O
здравоохранению,O
социальной,O
защите,O
и,O
высшим,O
государственным,O
Окончание,O
интервенции,O
и,O
гражданской,O
войны,O
сделало,O
возможным,O
провести,O
военную,O
реформу,O
и,O
существенно,O
сократить,O
численность,O
Красной,B-LOC
Волга,O
блок,O
выведения,O
для,O
ракет,O
носителей,O
семейства,O
первый,O
запуск,O
состоялся,O
декабря,O
года,O
Формально,O
в,O
состав,O
СССР,B-LOC
первоначально,O
входили,O
только,O
союзные,O
однако,O
некоторые,O
другие,O
республики,O
уже,O
имели,O
договорные,O
отношения,O
между,O
поэтому,O
реальная,O
картина,O
межгосударственных,O
отношений,O
на,O
момент,O
образования,O
СССР,B-LOC
выглядела,O
следующим,O
Российская,B-ORG
СФСР,I-ORG
Башкирская,B-ORG
СР,I-ORG
Горская,I-ORG
АССР,I-ORG
Автономная,O
Дагестанская,B-LOC
ССР,I-LOC
Автономная,B-LOC
Киргизская,I-LOC
ССР,I-LOC
Автономная,B-LOC
Крымская,I-LOC
ССР,I-LOC
Автономная,B-LOC
Татарская,I-LOC
ССР,I-LOC
Туркестанская,B-LOC
ССР,I-LOC
Якутская,O
АССР,O
Закавказская,O
СФСР,O
Армянская,B-LOC
ССР,I-LOC
Азербайджанская,B-LOC
ССР,I-LOC
Нахичеванская,O
СР,O
Грузинская,B-LOC
ССР,I-LOC
ССР,O
Абхазия,B-LOC
Украинская,B-LOC
ССР,I-LOC
Белорусская,B-LOC
ССР,I-LOC
Плакат,O
Структура,O
Новым,O
учредителем,O
юрлиц,O
стало,O
созданное,O
в,O
марте,O
года,O
АО,B-ORG
Новые,I-ORG
возможности,I-ORG
уставный,O
капитал,O
компании,O
тысяч,O
рублей,O
её,O
учредителем,O
и,O
гендиректором,O
при,O
регистрации,O
значилась,O
работавшая,O
в,O
году,O
оператором,O
колл,O
центра,O
сервиса,O
по,O
регистрации,O
юрлиц,O
ВТБ,B-ORG
Регистратор,I-ORG
москвичка,O
Татьяна,B-PER
Портных,I-PER
Также,O
сохранились,O
многие,O
внутренние,O
постройки,O
кремля,B-LOC
Также,O
сохранились,O
многие,O
внутренние,O
постройки,O
кремля,B-LOC
Неукреплённые,O
части,O
города,O
назывались,O
посадами,O
Содержание,O
История,O
Государственная,O
программа,O
Космическая,O
деятельность,O
России,B-LOC
Космическая,O
промышленность,O
Предприятия,O
Частные,O
космические,O
компании,O
Инфраструктура,O
Космодромы,O
Организации,O
Техника,O
Ракеты,O
носители,O
Разгонные,O
блоки,O
Пилотируемые,O
космические,O
корабли,O
Грузовые,O
космические,O
корабли,O
Кислородно,O
водородная,O
тематика,O
Пилотируемые,O
космические,O
программы,O
Непилотируемые,O
космические,O
программы,O
Малые,O
космические,O
аппараты,O
для,O
фундаментальных,O
космических,O
исследований,O
Астрофизика,O
Международные,O
программы,O
Планетные,O
исследования,O
Исследование,O
Луны,B-LOC
Исследование,O
Марса,B-LOC
Исследование,O
Венеры,O
Исследование,O
Юпитера,B-LOC
Исследование,O
Меркурия,O
Исследование,O
Солнца,O
Биологические,O
исследования,O
Технологические,O
исследования,O
Статистика,O
запусков,O
Перспективы,O
Федеральная,O
космическая,O
программа,O
Проекты,O
В,O
культуре,O
Отражение,O
в,O
СМИ,B-ORG
Достижения,O
и,O
рекорды,O
См,O
также,O
Ссылки,O
Примечания,O
править,O
код,O
Модуль,O
МКС,B-ORG
Заря,B-ORG
декабря,O
года,O
Советский,B-LOC
Союз,I-LOC
прекратил,O
своё,O
существование,O
Первым,O
руководителем,O
Российского,B-ORG
космического,I-ORG
агентства,I-ORG
был,O
назначен,O
Юрий,B-PER
Коптев,I-PER
бывший,O
заместитель,O
министра,O
общего,O
машиностроения,O
СССР,B-LOC
В,O
годах,O
страну,O
охватил,O
массовый,O
голод,O
приведший,O
к,O
сильным,O
социальным,O
потрясениям,O
и,O
смерти,O
миллионов,O
людей,O
на,O
территории,O
Украины,B-LOC
Белоруссии,B-LOC
Северного,B-LOC
Кавказа,I-LOC
Поволжья,B-LOC
Южного,B-LOC
Урала,I-LOC
Западной,B-LOC
Сибири,I-LOC
и,O
Казахстана,B-LOC
февраля,O
года,O
Сбербанк,B-ORG
объявил,O
о,O
масштабной,O
реорганизации,O
С,O
года,O
торги,O
акциями,O
Сбербанка,B-ORG
проводятся,O
на,O
российских,O
биржах,O
ММВБ,B-ORG
и,O
РТС,B-ORG
Десять,O
устройств,O
были,O
установлены,O
в,O
Донецке,B-LOC
Луганске,B-LOC
и,O
В,O
художественно,O
эстетическом,O
отношении,O
деревянные,O
крепости,O
ничем,O
не,O
уступали,O
каменным,O
и,O
остаётся,O
только,O
сожалеть,O
что,O
башни,O
деревянных,O
кремлей,O
не,O
сохранились,O
до,O
нашего,O
времени,O
Июль,O
года,O
Владимир,B-PER
был,O
третьим,O
сыном,O
в,O
семье,O
В,O
году,O
ценность,O
бренда,O
Сбербанка,B-ORG
выросла,O
до,O
миллиарда,O
Конституция,O
СССР,B-LOC
отражала,O
преемственность,O
базовых,O
основ,O
с,O
Конституцией,O
сентября,O
года,O
с,O
помощью,O
ракеты,O
носителя,O
Союз,O
У,O
осуществлён,O
запуск,O
грузового,O
корабля,O
модуля,O
Прогресс,O
М,O
для,O
доставки,O
на,O
МКС,B-ORG
разработанного,O
и,O
изготовленного,O
РКК,B-ORG
Энергия,I-ORG
Королёва,I-ORG
стыковочного,I-ORG
отсека,I-ORG
Пирс,I-ORG
используемого,O
как,O
шлюзовой,O
отсек,O
для,O
выходов,O
в,O
открытый,O
космос,O
а,O
также,O
обеспечивающего,O
возможность,O
дозаправки,O
баков,O
российского,O
сегмента,O
В,O
августе,O
года,O
согласно,O
договорённости,O
с,O
союзниками,O
СССР,B-LOC
вступил,O
в,O
войну,O
против,O
Японии,B-LOC
Сбербанк,B-ORG
в,O
апреле,O
года,O
объявил,O
намерение,O
инвестировать,O
в,O
Rambler,B-ORG
Group,I-ORG
До,O
года,O
Сбербанк,B-ORG
России,B-LOC
принадлежал,O
Центральному,B-ORG
Банку,I-ORG
России,I-ORG
Советский,B-LOC
Союз,I-LOC
имел,O
самую,O
протяжённую,O
границу,O
в,O
мире,O
более,O
км,O
и,O
граничил,O
с,O
Норвегией,B-LOC
Финляндией,B-LOC
Польшей,B-LOC
Чехословакией,B-LOC
Венгрией,B-LOC
Румынией,B-LOC
Турцией,B-LOC
Ираном,B-LOC
Афганистаном,B-LOC
Китаем,B-LOC
Монголией,B-LOC
Северной,B-LOC
Кореей,I-LOC
Японией,B-LOC
и,O
США,B-LOC
с,O
по,O
Кремль,B-LOC
признан,O
объектом,O
всемирного,O
наследия,O
ЮНЕСКО,B-ORG
Объект,O
культурного,O
наследия,O
народов,O
РФ,B-LOC
федерального,O
значения,O
В,O
его,O
активах,O
был,O
контрольный,O
пакет,O
обыкновенных,O
акций,O
Сбербанка,B-ORG
акция,O
Конституцией,O
Союзные,B-LOC
Республики,I-LOC
права,O
в,O
области,O
экономики,O
зафиксировали,O
за,O
Будучи,O
премьер,O
министром,O
при,O
президенте,O
Дмитрии,B-PER
Медведеве,I-PER
Путин,B-PER
руководил,O
войной,O
с,O
Грузией,B-LOC
и,O
реформами,O
армии,O
и,O
полиции,O
Согласно,O
положениям,O
Конституции,O
года,O
СССР,B-LOC
провозглашался,O
единым,O
союзным,O
государством,O
Содержание,O
География,O
СССР,B-LOC
История,O
СССР,B-LOC
Предыстория,O
Образование,O
СССР,B-LOC
Довоенный,O
период,O
СССР,B-LOC
во,O
Второй,O
мировой,O
войне,O
Послевоенный,O
период,O
Хрущёвская,O
оттепель,O
Период,O
правления,O
Леонида,B-PER
Брежнева,I-PER
Эпоха,O
Застоя,O
Перестройка,O
Распад,O
Советского,B-LOC
Союза,I-LOC
Государственная,O
символика,O
Политическая,O
система,O
и,O
идеология,O
Оценка,O
политической,O
системы,O
Социальная,O
структура,O
Правовая,O
и,O
судебная,O
системы,O
Земельное,O
законодательство,O
Руководители,O
СССР,B-LOC
Экономика,O
НЭП,O
Итоги,O
НЭПа,B-ORG
Индустриализация,O
Во,O
время,O
Великой,O
Отечественной,O
войны,O
Послевоенное,O
состояние,O
страны,O
и,O
годы,O
годы,O
Госплан,O
Ценообразование,O
Права,O
человека,O
в,O
СССР,B-LOC
Здравоохранение,O
Социальное,O
обеспечение,O
Пенсии,O
в,O
СССР,B-LOC
Уровень,O
жизни,O
Динамика,O
уровня,O
жизни,O
в,O
СССР,B-LOC
Транспорт,O
инфраструктура,O
связь,O
Железнодорожный,O
транспорт,O
Городской,O
электротранспорт,O
Метрополитен,O
Троллейбус,O
Трамвай,O
Космонавтика,O
Атомная,O
энергетика,O
Вооружённые,B-ORG
силы,I-ORG
СССР,B-LOC
Уголовно,O
исполнительная,O
система,O
и,O
спецслужбы,O
Административно,O
территориальное,O
деление,O
СССР,B-LOC
Население,O
СССР,B-LOC
Культура,O
и,O
общество,O
Культура,O
и,O
искусство,O
Кинематография,O
Наука,O
Печать,O
радиовещание,O
и,O
телевидение,O
Печать,O
Радиовещание,O
и,O
телевидение,O
Цензура,O
Религия,O
в,O
СССР,B-LOC
Спорт,O
в,O
СССР,B-LOC
Образование,O
Молодёжь,O
в,O
Советском,B-LOC
Союзе,I-LOC
Мнения,O
о,O
возможности,O
сохранения,O
СССР,B-LOC
СССР,B-LOC
сверхдержава,O
Оценки,O
роли,O
СССР,B-LOC
В,O
республиках,O
бывшего,O
СССР,B-LOC
В,O
других,O
странах,O
Положительная,O
оценка,O
Ностальгия,B-LOC
по,O
СССР,B-LOC
Попытки,O
оспорить,O
роспуск,O
СССР,B-LOC
в,O
судебном,O
порядке,O
Примечания,O
Литература,O
Ссылки,O
География,O
СССР,B-LOC
Физическая,O
карта,O
СССР,B-LOC
Основная,O
статья,O
География,O
СССР,B-LOC
Располагаясь,O
на,O
территории,O
площадью,O
миллиона,O
квадратных,O
Советский,B-LOC
Союз,I-LOC
был,O
крупнейшим,O
государством,O
От,O
разрушенных,O
башен,O
сохранились,O
основания,O
Согласно,O
Миклошичу,B-PER
и,O
Соболевскому,B-PER
родственно,O
словам,O
кремень,O
и,O
Промышленное,O
производство,O
СССР,B-LOC
на,O
довоенный,O
уровень,O
вышло,O
в,O
году,O
сельское,O
хозяйство,O
в,O
Объект,O
БД,O
Викигида,O
Укреплённые,O
каменные,O
дворы,O
которые,O
стали,O
называть,O
править,O
код,O
Изображение,O
Название,O
Годы,O
постройки,O
Информация,O
Александровская,O
слобода,O
В,O
камне,O
Также,O
иногда,O
называется,O
Александровским,B-ORG
кремлём,I-ORG
В,O
июле,O
августе,O
на,O
Потсдамской,B-LOC
встрече,O
руководители,O
трёх,B-PER
держав,I-PER
СССР,B-LOC
США,B-LOC
и,O
Англии,B-LOC
определили,O
основы,O
устройства,O
мирового,O
декабря,O
года,O
выведен,O
на,O
орбиту,O
созданный,O
ИСС,B-ORG
Решетнёва,I-ORG
космический,O
аппарат,O
первый,O
телекоммуникационный,O
спутник,O
являющийся,O
частью,O
многофункциональной,O
космической,O
системы,O
ретрансляции,O
Эксперимент,O
Магнитный,O
биопринтер,O
на,O
МКС,B-ORG
проводил,O
космонавт,O
Олег,B-PER
Дмитриевич,I-PER
Кононенко,I-PER
в,O
рамках,O
совместного,O
проекта,O
Инвитро,O
Bioprinting,O
Solutions,O
и,O
госкорпорации,O
Роскосмос,B-ORG
при,O
поддержке,O
Фонда,B-ORG
Владимир,B-PER
Путин,I-PER
отметил,O
что,O
устойчивое,O
положение,O
Сбербанка,B-ORG
хороший,O
сигнал,O
для,O
всей,O
финансовой,O
системы,O
страны,O
и,O
дальнейшей,O
суверенизации,O
Ранее,O
занимал,O
должность,O
президента,O
с,O
мая,O
по,O
мая,O
года,O
также,O
в,O
и,O
годах,O
занимал,O
должность,O
председателя,O
правительства,O
Российской,B-LOC
Федерации,I-LOC
В,O
мае,O
года,O
компания,O
выпустила,O
операционную,O
систему,O
Салют,B-ORG
ТВ,I-ORG
предназначенную,O
для,O
смарт,O
телевизоров,O
С,O
начала,O
года,O
Роскосмос,B-ORG
снизил,O
стоимость,O
запусков,O
российских,O
ракет,O
на,O
чтобы,O
противостоять,O
американским,O
конкурентам,O
в,O
условиях,O
В,O
году,O
был,O
награждён,O
бронзовой,O
медалью,O
За,O
заслуги,O
Национальной,B-ORG
народной,I-ORG
армии,I-ORG
ГДР,B-LOC
июля,O
года,O
Сбер,B-PER
выложил,O
в,O
открытый,O
доступ,O
языковую,O
модель,O
дообученная,O
версия,O
которой,O
лежит,O
в,O
основе,O
В,O
конце,O
мая,O
года,O
Президент,O
России,B-LOC
Путин,I-PER
поручил,O
Роскосмосу,B-ORG
ускорить,O
темпы,O
создания,O
ракеты,O
сверхтяжёлого,O
класса,O
августа,O
президент,O
Ельцин,B-PER
назначил,O
директора,O
ФСБ,B-ORG
Путина,B-PER
первым,O
заместителем,O
и,O
исполняющим,O
обязанности,O
председателя,O
правительства,O
Российской,B-LOC
вместо,O
Сергея,B-PER
Полномочия,O
которые,O
были,O
отнесены,O
к,O
главным,O
органам,O
власти,O
СССР,B-LOC
делились,O
на,O
два,O
основных,O
направления,O
Имущество,O
банка,O
будет,O
продано,O
для,O
погашения,O
задолженности,O
в,O
млрд,O
крон,O
млрд,O
В,O
июне,O
года,O
Сбербанк,B-ORG
покупает,O
компании,O
ещё,O
компании,O
отходит,O
ООО,B-ORG
Холдинг,I-ORG
совместному,O
предприятию,O
Сбербанка,B-ORG
и,O
Карьера,O
в,O
КГБ,B-ORG
и,O
начало,O
государственной,O
службы,O
Служба,B-ORG
в,O
КГБ,B-ORG
СССР,B-LOC
Фото,O
из,O
личного,O
дела,O
сотрудника,O
КГБ,B-ORG
В,O
году,O
окончил,O
юридический,O
факультет,O
ЛГУ,B-ORG
был,O
направлен,O
по,O
распределению,O
на,O
работу,O
в,O
Комитет,B-ORG
государственной,I-ORG
Награждён,O
медалями,O
За,O
боевые,O
заслуги,O
За,O
оборону,O
Ленинграда,O
За,O
победу,O
над,O
Германией,B-LOC
июля,O
Российский,B-ORG
республиканский,I-ORG
банк,I-ORG
Сберегательного,B-ORG
банка,I-ORG
СССР,B-LOC
был,O
преобразован,O
в,O
Сберегательный,B-ORG
банк,I-ORG
РСФСР,B-LOC
постановление,O
Верховного,B-ORG
Совета,I-ORG
РСФСР,B-LOC
от,O
О,O
Государственном,B-ORG
банке,I-ORG
РСФСР,B-LOC
и,O
банках,O
на,O
территории,O
объявлен,O
собственностью,O
РСФСР,B-LOC
и,O
передан,O
в,O
ведение,O
Центрального,B-ORG
банка,I-ORG
Объект,O
культурного,O
наследия,O
народов,O
РФ,B-LOC
федерального,O
значения,O
Традиции,O
строительства,O
крепостей,O
сохранялись,O
лишь,O
в,O
Новгородской,B-LOC
и,O
Псковской,B-LOC
землях,I-LOC
не,O
пострадавших,O
от,O
монгольского,O
нашествия,O
В,O
начале,O
ноября,O
года,O
Герман,B-PER
Греф,I-PER
объявил,O
о,O
восстановлении,O
прибыльности,O
Сбербанка,B-ORG
с,O
начала,O
года,O
она,O
составила,O
млрд,O
рублей,O
К,O
семейству,O
ракет,O
носителей,O
принадлежат,O
серии,O
Спутник,O
Полёт,B-LOC
Луна,B-LOC
Восток,B-LOC
и,O
Восход,B-LOC
Молния,B-PER
и,O
всё,O
семейство,O
ракет,O
носителей,O
Союз,O
К,O
моменту,O
назначения,O
считался,O
одной,O
из,O
самых,O
влиятельных,O
фигур,O
в,O
Однако,O
по,O
мнению,O
профессора,O
международной,O
политической,O
экономии,O
в,O
Вулверхэмптонского,B-ORG
университета,I-ORG
Хейнса,I-PER
число,O
полученное,O
группой,O
Кривошеева,I-ORG
задаёт,O
лишь,O
нижний,O
предел,O
всех,O
потерь,O
СССР,B-LOC
в,O
войне,O
По,O
размеру,O
операционной,O
прибыли,O
в,O
году,O
основным,O
регионом,O
деятельности,O
банка,O
являлась,O
Россия,B-LOC
трлн,O
рублей,O
далее,O
следуют,O
Казахстан,B-LOC
млрд,O
рублей,O
Белоруссия,B-LOC
млрд,O
Украина,B-LOC
млрд,O
Швейцария,B-LOC
млрд,O
Чехия,B-LOC
млрд,O
Венгрия,B-LOC
млрд,O
Великобритания,B-LOC
млрд,O
Сербия,B-LOC
млрд,O
Словения,B-LOC
млрд,O
Босния,B-LOC
и,O
Герцеговина,B-LOC
млрд,O
Хорватия,B-LOC
млрд,O
Австрия,B-LOC
млн,O
Ирландия,B-LOC
млн,O
США,B-LOC
млн,O
деятельность,O
на,O
Кипре,B-LOC
и,O
в,O
других,O
офшорных,O
юрисдикциях,O
принесла,O
убыток,O
в,O
млрд,O
Есть,O
несколько,O
версий,O
его,O
происхождения,O
В,O
сентябре,O
года,O
Сбербанк,B-ORG
также,O
купил,O
стриминговый,O
музыкальный,O
сервис,O
Zvooq,B-ORG
на,O
базе,O
которого,O
создал,O
собственный,O
музыкальный,O
сервис,O
СберЗвук,B-ORG
К,O
этому,O
моменту,O
на,O
полуострове,O
работало,O
офисов,O
и,O
банкоматов,O
Значит,O
вы,O
уж,O
меня,O
извините,O
в,O
туалете,O
поймаем,O
мы,O
и,O
в,O
сортире,O
их,O
замочим,O
в,O
конце,O
августа,O
на,O
встрече,O
с,O
Путиным,B-PER
Ельцин,B-PER
сообщил,O
о,O
том,O
что,O
хочет,O
назначить,O
его,O
председателем,O
правительства,O
в,O
HGЯO,B-ORG
Место,O
для,O
постройки,O
кремля,B-LOC
обычно,O
выбиралось,O
на,O
холме,O
рядом,O
с,O
рекой,O
или,O
другими,O
естественными,O
препятствиями,O
Указанный,O
тип,O
строительства,O
давал,O
дополнительную,O
прочность,O
такому,O
сооружению,O
В,O
апреле,O
года,O
на,O
основании,O
Федеральных,B-ORG
законов,I-ORG
и,O
от,O
марта,O
года,O
началась,O
поэтапная,O
продажа,O
ЦБ,B-ORG
РФ,B-LOC
обыкновенных,O
акций,O
Сбербанка,B-ORG
Правительству,B-ORG
России,B-LOC
В,O
условиях,O
поражения,O
коммунистического,O
движения,O
в,O
Европе,B-LOC
и,O
в,O
связи,O
с,O
приходом,O
нацистов,O
к,O
власти,O
в,O
Германии,B-LOC
руководство,O
и,O
НКВД,B-ORG
развернуло,O
в,O
СССР,B-LOC
в,O
середине,O
годов,O
масштабные,O
политические,O
репрессии,O
достигшие,O
своего,O
пика,O
в,O
годах,O
Большой,O
террор,O
разрослась,O
система,O
ГУЛАГа,B-ORG
Авт,O
впервые,O
напечатаны,O
живые,O
ткани,O
в,O
космосе,O
Все,O
они,O
утрачены,O
мая,O
года,O
по,O
инициативе,O
Юмашева,B-PER
Путин,I-PER
был,O
назначен,O
его,O
первым,O
заместителем,O
в,O
Администрации,B-LOC
ответственным,O
за,O
работу,O
с,O
регионами,O
Тогда,O
же,O
прошёл,O
курсы,O
подготовки,O
оперативного,O
состава,O
на,O
Охте,B-LOC
школа,O
и,O
был,O
аттестован,O
младшим,O
офицером,O
старший,O
лейтенант,O
юстиции,O
в,O
системе,O
территориальных,O
органов,O
КГБ,B-ORG
Объект,O
культурного,O
наследия,O
народов,O
РФ,B-LOC
федерального,O
значения,O
Фактически,O
руководит,O
Россией,B-LOC
согласно,O
разным,O
оценкам,O
с,O
или,O
с,O
Государственная,O
программа,O
Космическая,O
деятельность,O
править,O
код,O
Российская,B-LOC
Федерация,I-LOC
реализует,O
космическую,O
политику,O
через,O
государственную,O
программу,O
Космическая,O
деятельность,O
России,B-LOC
включающую,O
в,O
себя,O
национальный,O
проект,O
Развитие,O
космической,O
деятельности,O
Российской,B-LOC
Федерации,I-LOC
на,O
период,O
до,O
года,O
и,O
на,O
перспективу,O
до,O
года,O
и,O
федеральные,O
проекты,O
Комплексное,O
развитие,O
космических,O
информационных,O
технологий,O
Сфера,O
Поддержание,O
развитие,O
и,O
использование,O
системы,O
ГЛОНАСС,O
Создание,O
модернизация,O
техническое,O
перевооружение,O
производственно,O
технологической,O
базы,O
организаций,O
ракетно,O
космической,O
промышленности,O
в,O
обеспечение,O
развития,O
космической,O
деятельности,O
Развитие,O
космической,O
ядерной,O
энергетики,O
России,B-LOC
Создание,O
космического,O
комплекса,O
российской,O
орбитальной,O
станции,O
Создание,O
и,O
эксплуатация,O
российско,O
белорусского,O
космического,O
аппарата,O
дистанционного,O
зондирования,O
Земли,B-LOC
и,O
космической,O
системы,O
на,O
его,O
основе,O
Федеральная,B-ORG
космическая,I-ORG
программа,I-ORG
Развитие,I-ORG
космодромов,I-ORG
Год,O
Расходы,O
программы,O
млн,O
Источник,O
Всего,O
На,O
Роскосмос,B-ORG
Космическая,O
править,O
код,O
Основная,O
статья,O
Космическая,O
промышленность,O
России,B-LOC
Этот,O
раздел,O
нужно,O
дополнить,O
Гаскол,O
компания,O
создающая,O
высокоточные,O
звёздные,O
датчики,O
для,O
ориентации,O
космических,O
аппаратов,O
основанная,O
в,O
В,O
рамках,O
реорганизации,O
Сбербанка,B-ORG
руководить,O
e,O
com,O
бизнесом,O
должен,O
был,O
Лев,B-PER
Хасис,I-PER
но,O
через,O
несколько,O
дней,O
после,O
начала,O
военных,O
действий,O
он,O
уехал,O
из,O
России,B-LOC
и,O
перестал,O
работать,O
в,O
Сбербанке,B-ORG
Рег,O
ЕГРОКН,O
В,O
годах,O
в,O
состав,O
СССР,B-LOC
включены,O
Тувинская,B-ORG
Народная,I-ORG
получившая,O
статус,O
автономной,O
области,O
в,O
составе,O
РСФСР,B-LOC
Северная,O
часть,O
Восточной,B-LOC
Пруссии,I-LOC
вошедшая,O
в,O
состав,O
РСФСР,B-LOC
как,O
Калининградская,B-LOC
область,I-LOC
Закарпатская,B-LOC
область,I-LOC
УССР,O
Печенга,O
перешедшая,O
в,O
состав,O
Мурманской,B-LOC
области,I-LOC
Южный,B-LOC
Сахалин,I-LOC
и,O
Курильские,B-LOC
острова,I-LOC
образовавшие,O
Южно,B-LOC
Сахалинскую,I-LOC
область,I-LOC
в,O
составе,O
Хабаровского,B-LOC
края,I-LOC
РСФСР,B-LOC
а,O
в,O
послевоенные,O
годы,O
включённые,O
в,O
Сахалинскую,B-LOC
область,I-LOC
выведенную,O
непосредственно,O
в,O
состав,O
Существенный,O
вклад,O
в,O
развитие,O
народного,O
хозяйства,O
СССР,B-LOC
вплоть,O
до,O
года,O
вносили,O
репарации,O
полученные,O
от,O
побеждённой,O
Германии,B-LOC
на,O
сумму,O
млрд,O
долларов,O
включая,O
промышленное,O
оборудование,O
и,O
целые,O
заводские,O
комплексы,O
На,O
эту,O
должность,O
его,O
пригласил,O
Валентин,B-PER
Юмашев,I-PER
возглавивший,O
Администрацию,O
президента,O
после,O
того,O
как,O
прежний,O
руководитель,O
Анатолий,B-PER
Чубайс,I-PER
перешёл,O
на,O
должность,O
первого,O
вице,O
премьера,O
в,O
правительстве,O
Виктора,B-PER
Черномырдина,I-PER
С,O
года,O
владельцем,O
плюс,O
акция,O
ПАО,B-ORG
Сбербанк,I-ORG
является,O
Фонд,B-ORG
национального,I-ORG
благосостояния,I-ORG
России,B-LOC
контролируемый,O
Правительством,B-PER
остальные,O
акции,O
находятся,O
в,O
публичном,O
обращении,O
Объект,O
культурного,O
наследия,O
народов,O
РФ,B-LOC
федерального,O
значения,O
Полномочия,O
упразднённого,O
ГКО,B-ORG
были,O
отданы,O
Совету,B-ORG
Народных,I-ORG
Комиссаров,I-ORG
Кремль,B-LOC
мог,O
получить,O
название,O
по,O
принципу,O
изолированности,O
отдельности,O
нечто,O
откусанное,O
или,O
по,O
форме,O
самой,O
территории,O
кремли,O
строились,O
на,O
мысах,O
образованных,O
острым,O
углом,O
двух,O
рек,O
или,O
по,O
внешнему,O
виду,O
крепости,O
частокол,O
из,O
остро,O
отёсанных,O
зубцами,O
брёвен,O
название,O
бороны,O
krèmis,B-ORG
по,O
принципу,O
зубчатости,O
или,O
по,O
названию,O
самого,O
места,O
устье,O
впадение,O
слияние,O
Помимо,O
этого,O
в,O
ноябре,O
года,O
стало,O
известно,O
о,O
намерении,O
банка,O
открыть,O
филиал,O
в,O
Китае,B-LOC
помимо,O
ноября,O
года,O
с,O
помощью,O
ракеты,O
носителя,O
Протон,O
К,O
осуществлён,O
запуск,O
разработанного,O
и,O
изготовленного,O
ГКНПЦ,B-ORG
Хруничева,I-ORG
функционально,O
грузового,O
блока,O
Заря,B-ORG
с,O
вывода,O
на,O
орбиту,O
которого,O
началось,O
развёртывание,O
Международной,B-ORG
космической,I-ORG
Уже,O
в,O
октябре,O
года,O
город,O
Вильно,B-LOC
и,O
Виленская,B-LOC
область,I-LOC
были,O
переданы,O
Так,O
например,O
не,O
сохранилось,O
даже,O
частично,O
ни,O
одного,O
деревянного,O
кремля,B-LOC
если,O
не,O
считать,O
нескольких,O
острожных,O
башен,O
в,O
зауральских,O
землях,O
В,O
году,O
Роскосмос,B-ORG
отозвал,O
на,O
ВМЗ,B-ORG
ракетные,O
двигатели,O
предназначенные,O
для,O
ракет,O
носителей,O
Протон,O
М,O
из,O
за,O
несоответствия,O
конструкторской,O
документации,O
выявленного,O
в,O
ходе,O
огневых,O
испытаний,O
одного,O
из,O
двигателей,O
второй,O
После,O
увольнения,O
из,O
КГБ,B-ORG
в,O
году,O
работал,O
в,O
мэрии,O
Санкт,B-LOC
Петербурга,I-LOC
В,O
июле,O
года,O
объявили,O
о,O
приобретении,O
холдинга,O
Volksbank,B-ORG
International,I-ORG
VBI,I-ORG
восточноевропейского,O
подразделения,O
австрийской,O
банковской,O
группы,O
Österreichische,B-ORG
Volksbanken,I-ORG
AG,I-ORG
тогда,O
же,O
стало,O
известно,O
что,O
эта,O
группа,O
стала,O
одним,O
из,O
восьми,O
европейских,O
банковских,O
институтов,O
не,O
прошедших,O
стресс,O
тест,O
Европейского,B-LOC
банковского,I-LOC
Во,O
второй,O
половине,O
XVII,O
века,O
на,O
территории,O
бывшей,O
царской,O
крепости,O
был,O
устроен,O
Успенский,B-PER
женский,O
монастырь,O
В,O
начале,O
года,O
Красная,B-ORG
армия,I-ORG
разгромила,O
немецкие,O
войска,O
в,O
Польше,B-LOC
Венгрии,B-LOC
и,O
Чехословакии,B-LOC
и,O
к,O
маю,O
взяла,O
Берлин,B-LOC
Международное,O
сотрудничество,O
было,O
ограничено,O
декабря,O
года,O
после,O
отставки,O
Бориса,B-PER
Ельцина,I-PER
который,O
ранее,O
назвал,O
Путина,B-PER
своим,O
преемником,O
был,O
назначен,O
исполняющим,O
обязанности,O
президента,O
Россия,B-LOC
отстает,O
от,O
США,B-LOC
которые,O
осуществили,O
запуска,O
и,O
Китая,B-LOC
с,O
его,O
Также,O
сохранились,O
многие,O
внутренние,O
постройки,O
кремля,B-LOC
Последним,O
проданным,O
активом,O
банка,O
стала,O
его,O
дочерняя,O
структура,O
в,O
Австрии,B-LOC
Коллегами,O
Путина,B-PER
по,O
службе,O
в,O
Дрездене,B-LOC
были,O
в,O
частности,O
Сергей,B-PER
Чемезов,I-PER
и,O
Николай,B-PER
В,O
году,O
сотрудники,O
Брукингского,B-ORG
института,I-ORG
Вашингтона,B-LOC
Клиффорд,B-PER
Гэдди,I-PER
и,O
Игорь,B-PER
Данченко,I-PER
обвинили,O
Путина,B-PER
в,O
плагиате,O
копировании,O
или,O
незначительном,O
видоизменении,O
фрагментов,O
статьи,O
Стратегическое,O
планирование,O
и,O
политика,O
профессоров,O
Уильяма,B-PER
Кинга,I-PER
и,O
Дэвида,B-PER
Клиланда,I-PER
опубликованной,O
в,O
Спустя,O
несколько,O
дней,O
приложение,O
СБОЛ,B-ORG
было,O
удалено,O
однако,O
вернулось,O
в,O
магазин,O
в,O
октябре,O
о,O
чём,O
Сбер,O
оповестил,O
своих,O
клиентов,O
через,O
Демографический,O
кризис,O
года,O
из,O
за,O
голода,O
привёл,O
к,O
потере,O
пятилетнего,O
естественного,O
прироста,O
в,O
году,O
население,O
СССР,B-LOC
было,O
таким,O
же,O
по,O
размеру,O
как,O
и,O
в,O
В,O
году,O
Роскосмос,B-ORG
приступил,O
к,O
созданию,O
образца,O
возвращаемой,O
первой,O
ступени,O
ракеты,O
носителя,O
для,O
этого,O
в,O
центре,O
Хруничева,O
собрана,O
команда,O
специалистов,O
разрабатывавших,O
систему,O
Энергия,O
В,O
марте,O
года,O
банк,O
разместил,O
дополнительный,O
выпуск,O
обыкновенных,O
акций,O
в,O
результате,O
чего,O
уставный,O
капитал,O
увеличился,O
на,O
и,O
было,O
привлечено,O
миллиарда,O
рублей,O
В,O
году,O
награждён,O
орденом,O
Отечественной,O
войны,O
Объект,O
БД,O
Викигида,O
Староладожский,O
детинец,O
кремлём,O
не,O
назывался,O
В,O
дереве,O
X,O
век,O
В,O
камне,O
XVI,O
век,O
Детинец,O
первой,O
столицы,O
Руси,B-LOC
в,O
годах,O
здесь,O
размещался,O
Рюрик,B-PER
со,O
своей,O
дружиной,O
Здесь,O
возводятся,O
впервые,O
на,O
Руси,B-LOC
крепости,O
которые,O
были,O
не,O
столько,O
городами,O
в,O
полном,O
смысле,O
этого,O
слова,O
сколько,O
оборонными,O
сооружениями,O
Изборская,O
крепость,O
Порховская,B-LOC
крепость,I-LOC
Копорская,B-LOC
крепость,I-LOC
крепость,O
Орешек,B-PER
крепость,O
Ям,B-PER
крепость,O
Корела,B-PER
крепость,O
Остров,B-PER
Согласно,O
собственному,O
ответу,O
во,O
время,O
переписи,O
населения,O
русский,O
по,O
национальной,O
Этого,O
же,O
родства,O
придерживается,O
Исполняющий,O
обязанности,O
президента,O
декабря,O
мая,O
Владимир,B-PER
Путин,I-PER
руководитель,O
Администрации,B-ORG
президента,I-ORG
Александр,B-PER
Волошин,I-PER
и,O
Борис,B-PER
Ельцин,I-PER
покидающий,O
Кремль,B-LOC
Ельцин,B-PER
и,O
его,O
олигархическое,O
окружение,O
озаботились,O
проблемой,O
своей,O
безопасности,O
и,O
сохранения,O
накопленных,O
финансов,O
после,O
ухода,O
Ельцина,B-PER
с,O
поста,O
президента,O
в,O
HGЯO,B-ORG
В,O
июне,O
года,O
Сбербанк,B-ORG
объявил,O
о,O
крупнейшей,O
своей,O
зарубежной,O
покупке,O
достижении,O
договорённости,O
о,O
приобретении,O
турецкого,O
бизнеса,O
франко,O
бельгийской,O
группы,O
Dexia,B-ORG
банка,O
Пожалуйста,O
улучшите,O
статью,O
в,O
соответствии,O
с,O
правилами,O
написания,O
статей,O
Прошёл,O
курсы,O
переподготовки,O
оперативного,O
состава,O
Комитета,B-ORG
государственной,I-ORG
безопасности,I-ORG
в,O
Ленинграде,B-LOC
и,O
Москве,B-LOC
при,O
Высшей,B-ORG
школе,I-ORG
КГБ,B-ORG
СССР,B-LOC
Борьба,O
с,O
коррупцией,O
в,O
сталинский,O
период,O
скорее,O
декларировалась,O
чем,O
велась,O
на,O
самом,O
сентября,O
года,O
Япония,B-LOC
капитулировала,O
на,O
этом,O
Вторая,O
мировая,O
война,O
закончилась,O
править,O
код,O
ноября,O
года,O
был,O
создан,O
Центр,O
эксплуатации,O
объектов,O
наземной,O
космической,O
инфраструктуры,O
ЦЭНКИ,O
одно,O
из,O
ведущих,O
предприятий,O
ракетно,O
космической,O
отрасли,O
России,B-LOC
по,O
управлению,O
космодромами,O
созданию,O
и,O
эксплуатации,O
наземной,O
космической,O
инфраструктуры,O
одним,O
из,O
мировых,O
лидеров,O
по,O
предоставлению,O
пусковых,O
февраля,O
Владимир,B-PER
Владимирович,I-PER
Путин,I-PER
Владимир,B-PER
Путин,I-PER
год,O
Президент,O
России,B-LOC
с,O
мая,O
Глава,O
правительства,O
Виктор,B-PER
Зубков,I-PER
и,O
о,O
Дмитрий,B-PER
Медведев,I-PER
Михаил,B-PER
Мишустин,I-PER
с,O
Андрей,B-PER
Белоусов,I-PER
и,O
о,O
Предшественник,O
Дмитрий,B-PER
Медведев,I-PER
и,O
о,O
декабря,O
мая,O
мая,O
мая,O
Глава,O
правительства,O
Михаил,B-PER
Касьянов,I-PER
Виктор,B-PER
Христенко,I-PER
и,O
о,O
Михаил,B-PER
Фрадков,I-PER
Виктор,B-PER
Зубков,I-PER
Предшественник,O
Борис,B-PER
Ельцин,I-PER
Преемник,O
Дмитрий,B-PER
Медведев,I-PER
Председатель,O
Государственного,B-ORG
совета,I-ORG
России,B-LOC
с,O
мая,O
Предшественник,O
Дмитрий,B-PER
Медведев,I-PER
ноября,O
мая,O
Предшественник,O
должность,O
учреждена,O
Преемник,O
Дмитрий,B-PER
Медведев,I-PER
Председатель,O
правительства,O
Российской,B-LOC
Федерации,I-LOC
мая,O
мая,O
Президент,O
Дмитрий,B-PER
Медведев,I-PER
Предшественник,O
Виктор,B-PER
Зубков,I-PER
Преемник,O
Виктор,B-PER
Зубков,I-PER
и,O
о,O
Дмитрий,B-PER
Медведев,I-PER
и,O
о,O
августа,O
августа,O
мая,O
Президент,O
Борис,B-PER
Ельцинон,I-PER
сам,O
и,O
о,O
Предшественник,O
Сергей,B-PER
Степашин,I-PER
Преемник,I-PER
Михаил,B-PER
Касьянов,I-PER
Председатель,O
Совета,B-ORG
Министров,I-ORG
Союзного,B-LOC
государства,I-LOC
мая,O
июля,O
Предшественник,O
Виктор,B-PER
Зубков,I-PER
Преемник,O
Дмитрий,B-PER
Медведев,I-PER
Председатель,O
партии,O
Единая,B-ORG
Россия,I-ORG
мая,O
мая,O
Предшественник,O
Борис,B-PER
Грызлов,I-PER
Преемник,O
Дмитрий,B-PER
Медведев,I-PER
Председатель,O
Совета,B-ORG
глав,I-ORG
государств,I-ORG
СНГ,B-ORG
января,O
декабря,O
Предшественник,O
Садыр,O
Жапаров,O
Преемник,O
Эмомали,B-PER
Рахмон,I-PER
января,O
декабря,O
Предшественник,O
Алмазбек,B-PER
Атамбаев,I-PER
Преемник,I-PER
Эмомали,B-PER
Рахмон,I-PER
сентября,O
мая,O
Предшественник,O
Леонид,B-PER
Кучма,I-PER
Преемник,O
Нурсултан,B-PER
Назарбаев,I-PER
января,O
января,O
Предшественник,O
Борис,B-PER
Ельцин,I-PER
Преемник,O
Леонид,B-PER
Кучма,I-PER
Секретарь,O
Совета,B-ORG
Безопасности,I-ORG
России,B-LOC
марта,O
августа,O
Президент,O
Борис,B-PER
Ельцин,I-PER
Предшественник,O
Николай,B-PER
Бордюжа,I-PER
Преемник,I-PER
Сергей,B-PER
Иванов,I-PER
Директор,O
ФСБ,B-ORG
России,B-LOC
июля,O
августа,O
Президент,O
Борис,B-PER
Ельцин,I-PER
Предшественник,O
Николай,B-PER
Ковалёв,I-PER
Преемник,I-PER
Николай,B-PER
Патрушев,I-PER
Рождение,O
октября,O
СССР,B-LOC
Род,O
Путины,O
Отец,O
Владимир,B-PER
Спиридонович,I-PER
Путин,I-PER
Мать,O
Мария,B-PER
Ивановна,I-PER
Путина,I-PER
Супруга,O
Людмила,B-PER
Путина,I-PER
Шкребнева,B-PER
Дети,O
Мария,B-PER
Владимировна,I-PER
Воронцова,I-PER
Владимировна,B-PER
Тихонова,I-PER
Партия,B-ORG
КПСС,I-ORG
Россия,B-LOC
председатель,O
при,O
этом,O
не,O
член,O
партии,O
Образование,O
Рег,O
ЕГРОКН,O
В,O
сентябре,O
года,O
Путин,B-PER
стал,O
самым,O
долго,O
правящим,O
российским,O
лидером,O
после,O
Иосифа,B-PER
К,O
централизация,O
руководства,O
обороной,O
страны,O
была,O
достигнута,O
на,O
всём,O
В,O
ведении,O
Путина,B-PER
находились,O
регистрационная,O
палата,O
а,O
также,O
управления,O
мэрии,O
юстиции,O
по,O
связям,O
с,O
общественностью,O
административных,O
органов,O
гостиниц,O
В,O
году,O
была,O
предпринята,O
военная,O
операция,O
России,B-LOC
в,O
Сирии,B-LOC
В,O
годах,O
было,O
принято,O
решение,O
восстановить,O
утраченные,O
стены,O
и,O
башни,O
Главным,O
качеством,O
для,O
номенклатурного,O
работника,O
были,O
безграничная,O
лояльность,O
лично,O
Сталину,B-PER
и,O
способность,O
беспрекословно,O
выполнять,O
указания,O
а,O
не,O
моральная,O
марта,O
года,O
Путин,B-PER
был,O
назначен,O
секретарём,O
Совета,B-ORG
Безопасности,I-ORG
Российской,B-LOC
Федерации,I-LOC
сохранив,O
за,O
собой,O
пост,O
директора,O
Союзные,O
республики,O
считались,O
суверенными,O
На,O
должности,O
директора,O
ФСБ,B-ORG
Путину,B-PER
было,O
присвоено,O
воинское,O
звание,O
В,O
середине,O
года,O
полностью,O
квалифицирован,O
первый,O
в,O
мире,O
электроракетный,O
двигатель,O
на,O
вольт,O
разработанный,O
ИЦ,B-ORG
В,O
мае,O
года,O
Сбер,B-ORG
продал,O
свои,O
активы,O
Okko,B-ORG
ЦРТ,B-ORG
Эвотор,B-ORG
Звук,B-ORG
и,O
в,O
рамках,O
актуализации,O
стратегии,O
Миллионы,O
граждан,O
перенесли,O
дистрофию,O
и,O
другие,O
тяжелейшие,O
В,O
конце,O
мая,O
года,O
Сбербанк,B-ORG
неожиданно,O
объявил,O
о,O
продаже,O
пяти,O
крупных,O
сервисов,O
из,O
своей,O
экосистемы,O
онлайн,O
кинотеатр,O
Okko,B-ORG
стриминг,O
Сбер,O
На,O
этом,O
посту,O
Путин,B-PER
организовал,O
и,O
возглавил,O
операцию,O
против,O
Краснознамённый,B-ORG
институт,I-ORG
КГБ,B-ORG
СССР,B-LOC
Учёная,O
степень,O
кандидат,O
экономических,O
наук,O
Профессия,O
юрист,O
разведчик,O
чиновник,O
политик,O
Деятельность,O
президентство,O
госслужба,O
спецслужба,O
Отношение,O
к,O
религии,O
Автограф,O
Награды,O
СССР,B-LOC
и,O
Российской,B-LOC
Федерации,I-LOC
конфессиональные,O
награды,O
спортивные,O
звания,O
Других,O
государств,O
наградное,O
оружие,O
Сайт,O
Военная,B-ORG
служба,I-ORG
Годы,I-ORG
службы,O
Принадлежность,O
СССР,B-LOC
Россия,B-LOC
Род,O
войск,O
КГБ,B-ORG
ФСБ,B-ORG
ВС,B-ORG
России,B-LOC
Звание,O
полковник,O
чин,O
действительный,O
государственный,O
советник,O
Российской,B-LOC
Федерации,I-LOC
класса,O
Командовал,O
Верховный,O
главнокомандующий,O
Вооружёнными,B-ORG
силами,I-ORG
Российской,B-PER
декабря,O
мая,O
мая,O
Сражения,O
Вторая,O
чеченская,O
войнаВойна,O
в,O
ГрузииРоссийско,B-ORG
украинская,I-ORG
войнаВоенная,O
операция,O
в,O
СирииОперация,O
ОДКБ,B-ORG
в,O
КазахстанеВторжение,B-LOC
России,I-LOC
на,O
Украину,B-LOC
Место,O
работы,O
Администрация,O
президента,O
делами,O
Президента,O
Российской,B-LOC
ФедерацииПервое,I-LOC
главное,O
управление,O
КГБ,B-ORG
СССРКГБ,B-ORG
Медиафайлы,O
на,O
Викискладе,B-LOC
Произведения,O
в,O
Викитеке,B-LOC
род,O
октября,O
Ленинград,B-LOC
СССР,B-LOC
российский,O
государственный,O
и,O
политический,O
деятель,O
Протяжённость,O
Советского,B-LOC
Союза,I-LOC
составляла,O
более,O
км,O
с,O
востока,O
на,O
запад,B-LOC
через,O
часовых,O
поясов,O
и,O
почти,O
км,O
с,O
севера,O
на,O
Объект,O
БД,O
Викигида,O
Псковский,B-LOC
Кромтакже,I-LOC
Псковский,B-LOC
кремль,I-LOC
В,O
дереве,O
X,O
век,O
В,O
камне,O
XIII,O
век,O
Сохранилось,O
все,O
башен,O
июня,O
года,O
осуществлен,O
запуск,O
разработанного,O
ЦСКБ,B-ORG
Прогресс,I-ORG
космического,O
аппарата,O
Ресурс,B-ORG
П,I-ORG
положивший,O
начало,O
создания,O
комплекса,O
для,O
высокодетального,O
детального,O
широкозахватного,O
и,O
гиперспектрального,O
оптико,O
электронного,O
наблюдения,O
поверхности,O
Земли,B-LOC
Ресурс,B-ORG
Преобразования,O
федеративных,O
отношений,O
между,O
советскими,O
республиками,O
начались,O
весной,O
В,O
Историко,B-ORG
географическом,I-ORG
описании,I-ORG
Северной,B-LOC
и,O
Восточной,B-LOC
частей,I-LOC
Европы,B-LOC
и,O
Азии,B-LOC
Филипп,B-PER
Иоганн,I-PER
фон,I-PER
Страленберг,I-PER
пишет,O
что,O
это,O
тюркское,O
слово,O
и,O
обозначает,O
крепость,O
оно,O
не,O
связано,O
со,O
словом,O
кремень,O
Основной,O
Закон,O
зафиксировал,O
за,O
Союзом,B-PER
важные,O
функции,O
позволяющие,O
обеспечивать,O
государственность,O
стране,O
Своими,O
заместителями,O
Путин,B-PER
назначил,O
генералов,O
Николая,B-PER
Патрушева,I-PER
Виктора,B-PER
Черкесова,I-PER
и,O
Сергея,B-PER
Иванова,I-PER
с,O
которыми,O
был,O
знаком,O
по,O
работе,O
в,O
КГБ,B-ORG
и,O
в,O
Санкт,B-LOC
Петербурге,I-LOC
вернувшись,O
к,O
уровню,O
кануна,O
коллективизации,O
при,O
значительно,O
меньшей,O
доле,O
работников,O
занятых,O
в,O
сельскохозяйственном,O
производстве,O
и,O
усилении,O
роли,O
государства,O
в,O
производстве,O
и,O
распределении,O
Для,O
выполнения,O
целей,O
космической,O
программы,O
возникла,O
необходимость,O
внебюджетных,O
источников,O
финансирования,O
которыми,O
стали,O
контракты,O
на,O
предоставление,O
услуг,O
и,O
продажа,O
технологий,O
другим,O
странам,O
и,O
организациям,O
От,O
крепости,O
сохранилось,O
из,O
башен,O
декабря,O
года,O
декабря,O
года,O
в,O
связи,O
с,O
досрочным,O
уходом,O
Ельцина,B-PER
в,O
отставку,O
Путин,B-PER
приступил,O
к,O
исполнению,O
обязанностей,O
сентября,O
года,O
было,O
объявлено,O
о,O
ребрендинге,O
Сбербанка,B-ORG
Производители,O
ракетных,O
двигателей,O
НПО,B-ORG
Энергомаш,I-ORG
Глушко,I-ORG
Химки,I-ORG
КБХМ,B-ORG
Исаева,I-ORG
Калининград,B-LOC
КБХА,B-ORG
Воронеж,B-LOC
Протон,O
ПМ,O
Пермь,B-LOC
ВМЗ,B-ORG
Воронеж,B-LOC
ПО,O
Полёт,O
Омск,B-LOC
СНТК,B-ORG
Кузнецова,I-ORG
Самара,B-LOC
ОКБ,B-ORG
Факел,I-ORG
Калининград,B-LOC
В,O
камне,O
У,O
Кремля,B-LOC
было,O
башен,O
и,O
одни,O
ворота,O
Строительство,O
кремлей,O
продолжалось,O
до,O
рубежа,O
XVII,O
XVIII,O
веков,O
Подобным,O
образом,O
во,O
время,O
похода,O
на,O
Казань,B-LOC
весной,O
года,O
построен,O
город,O
Свияжск,B-LOC
крепостные,O
стены,O
около,O
километра,O
длиной,O
множество,O
церквей,O
и,O
домов,O
были,O
возведены,O
всего,O
за,O
месяц,O
По,O
мнению,O
писателя,O
Роя,B-PER
Медведева,I-PER
привлекая,O
к,O
работе,O
Путина,B-PER
Бородин,B-PER
учёл,O
его,O
опыт,O
в,O
международных,O
деловых,O
К,O
XXI,O
веку,O
обе,O
башни,O
и,O
два,O
прясла,O
стен,O
были,O
утрачены,O
Для,O
обеспечения,O
высоких,O
темпов,O
индустриализации,O
проводилась,O
повсеместная,O
коллективизация,O
сельского,O
хозяйства,O
обеспечивающая,O
канал,O
перекачки,O
финансовых,O
материальных,O
и,O
трудовых,O
ресурсов,O
из,O
аграрного,O
сектора,O
в,O
индустриальный,O
и,O
сопровождавшаяся,O
раскулачиванием,O
уничтожением,O
зажиточного,O
крестьянства,O
Численность,O
вооружённых,O
сил,O
СССР,B-LOC
в,O
сократилась,O
в,O
раз,O
и,O
составила,O
чуть,O
более,O
полумиллиона,O
Башня,O
Красные,O
ворота,O
разобрана,O
в,O
конце,O
XVIII,O
века,O
восстановлена,O
в,O
середине,O
XX,O
века,O
Также,O
сохранились,O
многие,O
внутренние,O
постройки,O
кремля,B-LOC
Доля,O
физических,O
лиц,O
в,O
уставном,O
капитале,O
банка,O
составляет,O
около,O
а,O
доля,O
иностранных,O
инвесторов,O
более,O
Также,O
сохранились,O
многие,O
внутренние,O
постройки,O
кремля,B-LOC
Согласно,O
показателям,O
количества,O
участвовавших,O
в,O
войне,O
против,O
СССР,B-LOC
подразделений,O
вермахта,O
и,O
понесённым,O
ими,O
потерям,O
Великая,O
Отечественная,O
война,O
является,O
главной,O
частью,O
Второй,O
мировой,O
войны,O
на,O
Восточном,B-LOC
фронте,I-LOC
сражалось,O
около,O
всех,O
подразделений,O
немецкие,O
потери,O
на,O
советско,O
германском,O
фронте,O
составили,O
около,O
всех,O
безвозвратных,O
боевых,O
потерь,O
вермахт,O
и,O
его,O
союзники,O
лишились,O
всех,O
боеспособных,O
частей,O
были,O
разгромлены,O
в,O
HGЯO,B-ORG
Японские,O
войска,O
были,O
разгромлены,O
в,O
Маньчжурии,B-LOC
Красная,B-LOC
Армия,I-LOC
заняла,O
также,O
южный,O
Сахалин,B-LOC
и,O
Курильские,B-LOC
острова,I-LOC
В,O
конце,O
года,O
они,O
были,O
преобразованы,O
в,O
Государственные,O
трудовые,O
сберегательные,O
кассы,O
СССР,B-LOC
СПУТНИКС,B-ORG
компания,O
специализирующаяся,O
на,O
создании,O
кубсатов,O
их,O
макетов,O
для,O
образовательных,O
целей,O
а,O
также,O
оборудования,O
к,O
ним,O
сформирована,O
в,O
января,O
года,O
Сбербанк,B-ORG
обогнал,O
по,O
объёму,O
рыночной,O
капитализации,O
Роснефть,B-ORG
став,O
в,O
моменте,O
лидером,O
российского,O
фондового,O
Анна,B-PER
Смирнова,I-PER
посетила,O
Санкт,B-LOC
Петербург,I-LOC
и,O
Сбербанк,B-ORG
Вскоре,O
Путин,B-PER
был,O
приглашён,O
на,O
работу,O
в,O
Москву,B-LOC
на,O
должность,O
заместителя,O
Павла,B-PER
Бородина,I-PER
управляющего,O
делами,O
президента,O
декабря,O
года,O
РСФСР,B-LOC
Украинская,B-LOC
ССР,I-LOC
Белорусская,B-LOC
ССР,I-LOC
и,O
Закавказская,B-ORG
СФСР,I-ORG
объединились,O
в,O
одно,O
государство,O
Союз,B-LOC
ССР,I-LOC
с,O
едиными,O
федеральными,O
органами,O
политической,O
власти,O
со,O
столицей,O
в,O
Москве,B-LOC
с,O
сохранением,O
де,O
юре,O
за,O
каждой,O
союзной,O
республикой,O
государственного,O
суверенитета,O
и,O
права,O
свободного,O
выхода,O
из,O
июня,O
года,O
Германия,B-LOC
при,O
поддержке,O
союзников,O
напала,O
на,O
СССР,B-LOC
Азмерит,B-ORG
компания,O
специализирующаяся,O
на,O
производстве,O
малогабаритных,O
звездных,O
датчиков,O
для,O
и,O
микроспутников,O
основанная,O
в,O
Центр,O
частной,O
космонавтики,O
на,O
авиакосмическом,O
салоне,O
было,O
объявлено,O
о,O
создании,O
центра,O
частной,O
космонавтики,O
в,O
городе,O
Самара,B-LOC
и,O
Самарской,B-LOC
области,I-LOC
развитие,O
данного,O
направления,O
курирует,O
государственный,O
регулятор,O
ГК,B-ORG
Космонавтика,O
России,B-LOC
является,O
продолжением,O
советской,O
космонавтики,O
После,O
года,O
работал,O
по,O
линии,O
контрразведки,O
в,O
следственном,O
отделе,O
Управления,B-ORG
КГБ,B-ORG
СССР,B-LOC
по,O
Ленинграду,B-LOC
и,O
Ленинградской,B-LOC
области,I-LOC
Фрегат,O
универсальный,O
для,O
использования,O
в,O
составе,O
разнотипных,O
ракет,O
носителей,O
среднего,O
и,O
тяжёлого,O
классов,O
К,O
компетенции,O
центральных,O
органов,O
СССР,B-LOC
были,O
отнесены,O
вопросы,O
связанные,O
с,O
межреспубликанскими,O
Тульский,O
кремль,O
уникален,O
тем,O
что,O
построен,O
в,O
низине,O
что,O
было,O
возможно,O
по,O
причине,O
неразвитости,O
осадной,O
артиллерии,O
у,O
кочевников,O
татар,O
В,O
августе,O
года,O
он,O
приобрёл,O
Такая,O
ракета,O
должна,O
появиться,O
после,O
По,O
словам,O
Юмашева,B-PER
именно,O
Чубайс,B-PER
и,O
предложил,O
ему,O
взять,O
в,O
администрацию,O
Владимира,B-PER
Путина,I-PER
сильного,O
кандидата,O
с,O
которым,O
он,O
работал,O
в,O
Последствия,O
всех,O
этих,O
событий,O
привели,O
к,O
распаду,O
СССР,B-LOC
Причины,O
распада,O
Деревянные,O
крепости,O
возводились,O
довольно,O
быстро,O
в,O
году,O
в,O
Мценске,B-LOC
крепостные,O
стены,O
Большого,B-ORG
острога,I-ORG
и,O
Плетёного,B-LOC
города,I-LOC
общей,O
протяжённостью,O
около,O
километров,O
с,O
башнями,O
и,O
почти,O
стометровый,O
мост,O
через,O
реку,O
Зушу,B-LOC
возвели,O
всего,O
за,O
дней,O
января,O
года,O
осуществлен,O
запуск,O
разработанного,O
НПО,B-ORG
Лавочкина,I-ORG
космического,O
аппарата,O
Электро,O
Л,O
положивший,O
начало,O
создания,O
геостационарной,O
гидрометеорологической,O
системы,O
Электро,O
апреля,O
года,O
Сбербанк,B-ORG
России,B-LOC
попал,O
под,O
полные,O
блокирующие,O
санкции,O
США,B-LOC
После,O
пребывания,O
во,O
главе,O
Федеральной,B-ORG
службы,I-ORG
безопасности,I-ORG
РФ,B-LOC
и,O
на,O
посту,O
секретаря,O
Совета,B-ORG
Безопасности,I-ORG
в,O
августе,O
года,O
возглавил,O
правительство,O
июля,O
года,O
успешно,O
стартовала,O
ракета,O
космического,O
назначения,O
с,O
российской,O
астрофизической,O
обсерваторией,O
Спектр,B-ORG
Р,I-ORG
созданной,O
НПО,B-ORG
Лавочкина,I-ORG
в,O
рамках,O
международного,O
проекта,O
Радиоастрон,B-ORG
координатор,O
которого,O
АКЦ,B-ORG
Дочерние,O
банки,O
Сбербанка,B-ORG
работают,O
в,O
Казахстане,B-LOC
и,O
Кремль,B-LOC
признан,O
объектом,O
всемирного,O
наследия,O
ЮНЕСКО,B-ORG
июня,O
года,O
состоялся,O
успешный,O
запуск,O
ракеты,O
носителя,O
Протон,O
К,O
с,O
созданным,O
ГКНПЦ,B-ORG
Хруничева,I-ORG
разгонным,O
блоком,O
Бриз,O
М,O
позволяющим,O
увеличить,O
массу,O
полезной,O
нагрузки,O
выводимой,O
на,O
геостационарную,O
орбиту,O
до,O
тонн,O
а,O
на,O
геопереходную,O
орбиту,O
свыше,O
После,O
поступил,O
в,O
среднюю,O
школу,O
спецшкола,O
с,O
химическим,O
уклоном,O
на,O
базе,O
Технологического,B-ORG
института,I-ORG
которую,O
он,O
окончил,O
в,O
году,O
ракета,O
носитель,O
среднего,O
класса,O
в,O
разработке,O
Соответствующую,O
дискуссию,O
можно,O
найти,O
на,O
странице,O
обсуждения,O
Всего,O
лишь,O
одна,O
каменная,O
башня,O
Дмитровская,B-LOC
была,O
и,O
в,O
возведённом,O
в,O
году,O
Нижегородском,B-ORG
кремле,I-ORG
остальные,O
фрагменты,O
которого,O
были,O
деревянными,O
С,O
по,O
год,O
резиденция,O
царя,O
Ивана,B-PER
Грозного,I-PER
фактически,O
столица,O
государства,O
В,O
рамках,O
лётных,O
испытаний,O
впервые,O
была,O
запущена,O
ракета,O
носитель,O
Петр,B-PER
Иванов,I-PER
работает,O
в,O
Яндексе,B-LOC
в,O
Москве,B-LOC
В,O
тот,O
же,O
день,O
в,O
своём,O
телеобращении,O
Ельцин,B-PER
назвал,O
Путина,B-PER
своим,O
По,O
итогам,O
войны,O
от,O
Финляндии,B-LOC
к,O
СССР,B-LOC
отошли,O
Карельский,B-ORG
перешеек,I-ORG
Приладожье,B-PER
Салла,B-PER
с,O
Куолаярви,B-PER
и,O
западная,O
часть,O
Рыбачьего,B-LOC
полуострова,I-LOC
Собственники,O
и,O
править,O
код,O
Владельцем,O
плюс,O
акция,O
ПАО,B-ORG
Сбербанк,I-ORG
является,O
Фонд,B-ORG
национального,I-ORG
благосостояния,I-ORG
России,B-LOC
контролирующийся,O
Правительством,O
июля,O
года,O
состоялся,O
успешный,O
запуск,O
ракеты,O
носителя,O
Протон,O
М,O
с,O
блоком,O
и,O
космической,O
астрофизической,O
обсерваторией,O
Спектр,B-ORG
РГ,I-ORG
созданной,O
НПО,B-ORG
Лавочкина,I-ORG
и,O
оснащённой,O
двумя,O
рентгеновскими,O
телескопами,O
российским,O
ART,B-ORG
XC,I-ORG
и,O
германским,O
и,O
кром,O
от,O
кромленое,O
место,O
детинец,O
внутреняя,O
крепостца,O
крепость,O
внутри,O
города,O
стена,O
с,O
бойницами,O
воротами,O
башнями,O
ограждающая,O
важнейшую,O
часть,O
города,O
дворец,O
казну,O
и,O
Путин,B-PER
публично,O
ответил,O
на,O
него,O
в,O
негативном,O
У,O
крепости,O
сохранились,O
все,O
каменных,O
башен,O
и,O
все,O
стены,O
Конституцией,O
был,O
определён,O
суверенитет,O
каждой,O
союзной,O
республики,O
В,O
рекламных,O
материалах,O
Сбербанка,B-ORG
с,O
начала,O
годов,O
дату,O
называют,O
днём,O
рождения,O
а,O
Николая,B-PER
Кристофари,I-PER
банк,O
считает,O
своим,O
первым,O
клиентом,O
и,O
держателем,O
первой,O
сберкнижки,O
его,O
памятник,O
стоит,O
у,O
головного,O
офиса,O
Сбербанка,B-ORG
в,O
Москве,B-LOC
и,O
Санкт,B-LOC
Нередко,O
новые,O
кремли,O
имеют,O
в,O
плане,O
правильную,O
геометрическую,O
форму,O
Зарайский,B-LOC
Тульский,O
кремли,O
В,O
начале,O
июня,O
года,O
на,O
территориях,O
подконтрольных,O
России,B-LOC
ДНР,B-LOC
и,O
ЛНР,B-LOC
появились,O
первые,O
банкоматы,O
Сбербанка,B-ORG
Для,O
определения,O
совместной,O
политики,O
в,O
области,O
космоса,O
декабря,O
представители,O
из,O
государств,O
образовавшихся,O
на,O
месте,O
СССР,B-LOC
собрались,O
в,O
Минске,B-LOC
и,O
создали,O
Межгосударственный,B-ORG
совет,I-ORG
по,I-ORG
который,O
обладал,O
потенциалом,O
для,O
создания,O
космического,O
агентства,O
СНГ,B-ORG
и,O
должен,O
был,O
определить,O
совместную,O
политику,O
в,O
области,O
космоса,O
февраля,O
Сбер,B-ORG
также,O
покинул,O
исполнительный,O
вице,O
президент,O
Давид,B-PER
Рафаловский,I-PER
который,O
курировал,O
блок,O
Технологии,O
Предполагаемое,O
строительство,O
собственного,O
космодрома,O
не,O
состоялось,O
В,O
течение,O
года,O
Сбербанк,B-ORG
сделал,O
ряд,O
следующих,O
приобретений,O
на,O
этих,O
территориях,O
Кремль,B-LOC
входит,O
в,O
предварительный,O
список,O
объектов,O
кандидатов,O
всемирного,O
наследия,O
ЮНЕСКО,B-ORG
Был,O
крещён,O
в,O
Спасо,B-LOC
Преображенском,I-LOC
не,O
указан,O
дней,O
Также,O
первоначальное,O
название,O
древне,O
русского,O
кремля,B-LOC
Каменный,B-LOC
Объект,O
культурного,O
наследия,O
народов,O
РФ,B-LOC
Объект,O
культурного,O
наследия,O
народов,O
РФ,B-LOC
федерального,O
значения,O
В,O
числе,O
других,O
ленинградских,O
спортсменов,O
принимал,O
участие,O
в,O
съёмках,O
на,O
Ленфильме,B-ORG
в,O
качестве,O
каскадёра,O
снимался,O
в,O
военной,O
драме,O
Ижорский,O
батальон,O
и,O
эпопее,O
Впервые,O
был,O
избран,O
президентом,O
в,O
марте,O
года,O
а,O
затем,O
переизбирался,O
в,O
году,O
После,O
вторжения,O
на,O
Украину,B-LOC
с,O
февраля,O
года,O
по,O
настоящее,O
править,O
код,O
февраля,O
года,O
в,O
связи,O
со,O
вторжением,O
России,B-LOC
на,O
Украину,B-LOC
Сбербанк,B-ORG
России,B-LOC
попал,O
под,O
санкции,O
США,B-LOC
в,O
связи,O
с,O
которыми,O
в,O
течение,O
дней,O
американские,O
финансовые,O
институты,O
должны,O
были,O
закрыть,O
его,O
корреспондентские,O
счета,O
и,O
перестать,O
совершать,O
любые,O
транзакции,O
с,O
его,O
В,O
году,O
осуществлён,O
первый,O
пуск,O
ракеты,O
носителя,O
семейства,O
Союз,O
ФГ,O
Сберегательный,B-ORG
банк,I-ORG
СССР,B-LOC
при,O
этом,O
продолжал,O
существовать,O
и,O
был,O
ликвидирован,O
лишь,O
января,O
года,O
За,O
в,O
Закон,O
о,O
космической,O
деятельности,O
был,O
внесён,O
ряд,O
поправок,O
заметно,O
упростивших,O
работу,O
частных,O
стартапов,O
Протон,O
Союз,B-ORG
июля,O
года,O
состоялся,O
первый,O
пуск,O
ракеты,O
носителя,O
семейства,O
Протон,O
Рег,O
ЕГРОКН,O
августа,O
года,O
космический,O
корабль,O
Союз,O
запущенный,O
в,O
рамках,O
испытаний,O
совместной,O
работы,O
его,O
систем,O
и,O
ракеты,O
носителя,O
доставил,O
на,O
борт,O
МКС,B-ORG
первого,O
российского,O
антропоморфного,O
робота,O
Фёдор,O
Председатели,O
правления,O
Сбербанка,B-ORG
править,O
код,O
Павел,B-PER
Иванович,I-PER
Жихарев,I-PER
март,O
март,O
Олег,B-PER
Владимирович,I-PER
Яшин,I-PER
март,O
январь,O
Андрей,B-PER
Ильич,I-PER
Казьмин,I-PER
январь,O
ноябрь,O
Герман,B-PER
Оскарович,I-PER
Греф,I-PER
с,O
ноября,O
года,O
по,O
настоящее,O
время,O
декабря,O
года,O
тремя,O
государствами,O
учредителями,O
Союза,B-LOC
были,O
подписаны,O
Соглашения,O
о,O
прекращении,O
существования,O
СССР,B-LOC
и,O
создании,O
декабря,O
года,O
состоялся,O
первый,O
пуск,O
лёгкой,O
ракеты,O
носителя,O
Стрела,O
разработанной,O
НПО,B-ORG
Машиностроения,I-ORG
на,O
базе,O
выводимой,O
из,O
эксплуатации,O
МБР,O
SR,O
Space,O
испытательный,O
запуск,O
декабря,O
года,O
ракеты,O
NEBO,O
на,O
высоту,O
компания,O
намерена,O
построить,O
к,O
году,O
первый,O
частный,O
космопорт,O
Европа,B-ORG
на,O
территории,O
Республики,B-LOC
Именно,O
на,O
Восточном,B-LOC
фронте,I-LOC
Второй,O
мировой,O
войны,O
происходили,O
самые,O
крупные,O
сухопутные,O
и,O
воздушные,O
сражения,O
в,O
мировой,O
истории,O
Крепостей,O
было,O
немало,O
так,O
в,O
домонгольской,O
Руси,B-LOC
насчитывалось,O
около,O
больших,O
и,O
малых,O
городов,O
от,O
многих,O
из,O
них,O
сейчас,O
остались,O
только,O
круговые,O
земляные,O
валы,O
на,O
которых,O
в,O
древности,O
и,O
располагались,O
крепостные,O
стены,O
характерный,O
пример,O
Рюриково,B-LOC
городище,O
старый,O
центр,O
Новгорода,B-LOC
Однако,O
после,O
запуска,O
спутников,O
сотрудничество,O
прекратилось,O
ввиду,O
опасений,O
Роскосмоса,B-ORG
о,O
недружественном,O
применении,O
спутников,O
против,O
Переход,O
права,O
собственности,O
на,O
Сбербанк,B-ORG
от,O
Банка,B-ORG
России,I-ORG
к,O
Минфину,B-ORG
РФ,B-LOC
сопровождался,O
заключением,O
сделки,O
в,O
трлн,O
млрд,O
Предполагается,O
что,O
Dexia,B-ORG
распродающая,O
свои,O
активы,O
в,O
связи,O
с,O
убытками,O
понесёнными,O
в,O
Греции,B-LOC
уступит,O
контроль,O
в,O
Denizbank,B-ORG
за,O
млрд,O
долларов,O
собственного,O
капитала,O
В,O
статьях,O
и,O
конституции,O
определены,O
права,O
Советского,B-PER
мая,O
года,O
завершена,O
отработка,O
новейшего,O
ракетного,O
двигателя,O
разработанного,O
НПО,B-ORG
Энергомаш,I-ORG
Глушко,I-ORG
являющегося,O
мировым,O
рекордсменом,O
по,O
возможности,O
глубокого,O
дросселирования,O
Сделка,O
составила,O
трлн,O
рублей,O
за,O
счёт,O
средств,O
Фонда,B-ORG
национального,I-ORG
В,O
начале,O
Второй,O
мировой,O
войны,O
сентября,O
года,O
СССР,B-LOC
вторгся,O
на,O
восточные,O
территории,O
Польши,B-LOC
и,O
присоединил,O
земли,O
входивших,O
на,O
тот,O
момент,O
в,O
состав,O
Польской,B-LOC
Республики,I-LOC
Западной,B-LOC
Украины,I-LOC
и,O
Западной,B-LOC
Белоруссии,I-LOC
это,O
территориальное,O
изменение,O
расценивается,O
по,O
разному,O
и,O
как,O
и,O
как,O
июля,O
года,O
с,O
помощью,O
ракеты,O
носителя,O
Протон,O
К,O
осуществлён,O
запуск,O
разработанного,O
РКК,B-ORG
Энергия,I-ORG
Королёва,I-ORG
и,I-ORG
изготовленного,I-ORG
ГКНПЦ,I-ORG
Хруничева,I-ORG
служебного,O
модуля,O
Звезда,B-ORG
ставшего,O
основой,O
российского,O
сегмента,O
В,O
конце,O
года,O
развернулась,O
широкомасштабная,O
Сталинградская,B-LOC
битва,I-LOC
закончившаяся,O
разгромом,O
немецкой,O
Российская,O
была,O
признана,O
де,O
государством,O
продолжателем,O
СССР,B-LOC
в,O
международно,O
правовых,O
и,O
заняла,O
его,O
место,O
в,O
Совете,B-ORG
Безопасности,I-ORG
В,O
то,O
же,O
время,O
согласно,O
действующему,O
законодательству,O
Украины,B-LOC
последняя,O
является,O
преемницей,O
прав,O
и,O
обязательств,O
УССР,B-ORG
и,O
международных,O
договоров,O
февраля,O
года,O
Путин,B-PER
эскалировал,O
войну,O
с,O
Украиной,B-LOC
начав,O
полномасштабное,O
вторжение,O
России,B-LOC
на,O
Украину,B-LOC
что,O
вызвало,O
международное,O
осуждение,O
Такой,O
способ,O
ограждения,O
поселения,O
был,O
достаточно,O
примитивен,O
позднее,O
более,O
предпочтительными,O
стали,O
крепостные,O
стены,O
из,O
срубов,O
Объект,O
культурного,O
наследия,O
народов,O
РФ,B-LOC
федерального,O
значения,O
Лидером,O
в,O
области,O
межпланетных,O
зондов,O
является,O
НПО,B-ORG
Лавочкина,I-ORG
Химки,B-LOC
февраля,O
года,O
Сбербанк,B-ORG
объявил,O
что,O
создаёт,O
венчурный,O
фонд,O
на,O
базе,O
венчурного,O
подразделения,O
Тройки,B-ORG
Диалог,I-ORG
Тройка,O
Венчурз,O
со,O
стратегией,O
инвестирования,O
в,O
высокотехнологические,O
компании,O
и,O
проекты,O
начальные,O
инвестиции,O
составят,O
млн,O
июня,O
года,O
Германия,B-LOC
напала,O
на,O
Советский,B-LOC
Союз,I-LOC
нарушив,O
подписанный,O
ранее,O
Договор,O
о,O
Вопрос,O
космического,O
имущества,O
был,O
решён,O
мая,O
в,O
Ташкенте,B-LOC
объекты,O
космической,O
инфраструктуры,O
находятся,O
в,O
собственности,O
тех,O
государств,O
на,O
территории,O
которых,O
они,O
В,O
годах,O
Путин,B-PER
в,O
числе,O
реформистски,O
настроенных,O
политических,O
активистов,O
проходил,O
тренинг,O
по,O
программе,O
американского,O
Национального,B-ORG
демократического,I-ORG
института,I-ORG
международных,I-ORG
отношений,I-ORG
англ,I-ORG
National,I-ORG
Democratic,I-ORG
Institute,I-ORG
for,I-ORG
International,I-ORG
Affairs,I-ORG
Россия,B-LOC
также,O
вмешалась,O
в,O
насильственный,O
конфликт,O
переросший,O
в,O
войну,O
в,O
Донбассе,B-LOC
Окончательное,O
утверждение,O
на,O
II,O
